[{"id":65,"question":"De quoi a-t-on besoin pour ouvrir un compte bancaire ?","answers":[],"context":"Comment se comporter correctement ?\nComment se comporter correctement ?\nMariage\nEn Allemagne, chacun et chacune peut d\u00e9cider librement s'il ou elle veut se marier et avec qui il ou elle veut vivre.\nSi tu es mineur(e) et que tu t'es d\u00e9j\u00e0 mari\u00e9(e) \u00e0 l'\u00e9tranger, adresse-toi aux personnes qui s'occupent de toi.\nIls peuvent t'expliquer tes options en mati\u00e8re de mariage et de logement.\nComment utiliser les transports publics ?\nAvec le m\u00e9tro, le train de banlieue, le tram et le bus, tu peux d\u00e9couvrir la ville et te rendre rapidement \u00e0 des rendez-vous importants.\nAvant de monter dans le train, tu dois acheter un ticket au distributeur automatique et le faire tamponner.\nEn cas de contr\u00f4le, tu pr\u00e9senteras ensuite ce billet.\n\u00c0 partir de quand puis-je apprendre \u00e0 conduire ?\nEn Allemagne, on ne peut conduire une voiture qu'avec un permis de conduire \"\" valable.\nAvant cela, il faut se rendre dans une auto-\u00e9cole et prendre des cours th\u00e9oriques et pratiques, qu'il faut \u00e9galement payer.\nTu obtiendras des informations \u00e0 ce sujet \u00e0 l'auto-\u00e9cole.\nQuand puis-je ouvrir mon propre compte bancaire ?\n\u00c0 18 ans, tu peux ouvrir un compte bancaire tout seul.\nSi tu es plus jeune, tu as besoin pour cela d'un repr\u00e9sentant l\u00e9gal, par exemple ton tuteur.\nFais attention !\nL'alcool, les drogues et les machines \u00e0 sous rendent rapidement d\u00e9pendants et malades et co\u00fbtent en outre beaucoup d'argent.\nSi tu constates que tu as besoin d'aide, parle-en le plus rapidement possible \u00e0 ton responsable ou rends-toi dans un centre de conseil en mati\u00e8re de d\u00e9pendance !\nLe commerce de la drogue et la prostitution sont ill\u00e9gaux et dangereux !\nAdresse-toi plut\u00f4t aux personnes qui s'occupent de toi ou \u00e0 ton tuteur.\nIls peuvent te dire comment gagner de l'argent l\u00e9galement.\nEn Allemagne aussi, il y a des gens qui ont des opinions tr\u00e8s extr\u00eames et qui veulent r\u00e9pandre leurs points de vue en utilisant la violence.\nS'ils essaient de t'aborder, cherche de l'aide aupr\u00e8s d'une personne de confiance.\nSi tu te joins \u00e0 des personnes radicales, tu auras de gros probl\u00e8mes en Allemagne et tu devras t'attendre \u00e0 \u00eatre expuls\u00e9.\nL'excision des femmes ainsi que les mariages forc\u00e9s et les mariages d'enfants sont interdits en Allemagne.\nConduire sans billet valable dans les transports publics comme le bus et le train co\u00fbte une amende.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5580318},{"id":317,"question":"Quel service de conseil offre BiB e. V. ?","answers":[1,2,3,8,9,12,13,14,15,16,17],"context":"Pour les enfants et les jeunes\nPrise en charge et int\u00e9gration d'enfants et de jeunes handicap\u00e9s - BiB e.V.\nVous avez des questions g\u00e9n\u00e9rales sur le handicap ?\nVous avez besoin d'aide dans vos relations avec la caisse de soins ?\nVous avez des questions sur les aides financi\u00e8res ?\nVous souhaitez savoir o\u00f9 et comment introduire des demandes de prestations d'aide \u00e0 la r\u00e9adaptation ou de protection de base ?\nVous ne savez plus comment assurer les soins \u00e0 l'avenir et vous avez besoin d'un soutien urgent ?\nVous cherchez une place en soins de courte dur\u00e9e ?\nVous avez besoin d'informations sur le \"budget personnel\" ?\nL'association Verein zur Betreuung und Integration behinderter Kinder und Jugendlicher (BiB) e. V. propose des conseils sur ces questions et bien d'autres sur le th\u00e8me du handicap.\nNous vous donnons volontiers des renseignements g\u00e9n\u00e9raux par t\u00e9l\u00e9phone, mais nous pouvons aussi vous conseiller individuellement lors d'un entretien personnel dans nos bureaux.\nLa consultation chez BiB.\ne. V. est confidentiel et gratuit.\nNous prenons notre temps et sommes \u00e0 l'\u00e9coute !\nEn savoir plus\nPour qui : familles avec enfants et adolescents handicap\u00e9s.\nUn acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux locaux ainsi que des toilettes adapt\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es sont disponibles.\nBiB e. V.\n25, rue Seerieder\ninfo@bib-ev.org\nlundi 09:30 - 15:00\nmardi 09:30 - 15:00\nmercredi 09:30 - 15:00\njeudi 09:30 - 13:00\net sur rendez-vous\nenfants, handicap, conseil, soutien","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.8461538462,"sourceLanguage":"de","pageId":272228},{"id":213,"question":"Quelles sont les nationalit\u00e9s qui se retrouvent chez Treffam ?","answers":[1,2,4,5],"context":"Treffam - Point de rencontre famille internationale\nTreffam - Point de rencontre famille internationale\nNous sommes une institution pour les familles de toutes les nationalit\u00e9s avec des enfants de 0 \u00e0 6 ans.\nNous vous conseillons sur vos questions individuelles et vous soutenons dans l'apprentissage de l'allemand.\nDe plus, nous vous permettons de rencontrer d'autres familles et d'\u00e9changer des informations.\nChez nous, des personnes d'origines et de religions diff\u00e9rentes se rencontrent.\nNotre offre :\nConseils et informations\nGroupe parents-enfants\nGroupes de jeu pour b\u00e9b\u00e9s\nCours d'int\u00e9gration pour femmes (avec garde d'enfants)\nCaf\u00e9 linguistique, cours d'allemand pour enfants\nF\u00eates, excursions et actions\nLocations pour les anniversaires d'enfants\nB\u00e9n\u00e9volat\nActions du week-end\nPour qui : m\u00e8res, p\u00e8res, enfants (0 - 6 ans) et femmes.\nAllemand, anglais, fran\u00e7ais, italien, russe, ukrainien, turc, arabe, roumain.\nLes enfants peuvent \u00eatre amen\u00e9s.\nIl y a une garde d'enfants.\nDe nombreuses offres sont gratuites.\nCertains cours sont soumis \u00e0 des frais peu \u00e9lev\u00e9s.\nIl y a un acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux salles.\nIl y a des toilettes adapt\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es.\nRendez-vous sur\n11, rue de T\u00fcbingen\ntreffam@diakonie-muc-obb.de\nHoraires d'ouverture :\nlundi, mercredi 08:30 - 17:00\nmardi, vendredi 08:30 - 13:30\njeudi 08:30 - 18:00\nSite web\nApprentissage, cours, loisirs, conseils aux parents, autorit\u00e9s, b\u00e9b\u00e9s, famille, aide, kitafinder, cours de langue","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":5582578},{"id":349,"question":"Quels sont les th\u00e8mes abord\u00e9s dans les cours de premi\u00e8re orientation ?","answers":[2,4,5,6],"context":"Cours d'allemand pour une premi\u00e8re orientation\nCours d'allemand pour une premi\u00e8re orientation\nLes cours d'allemand pour une premi\u00e8re orientation linguistique (\u00e9galement appel\u00e9s cours de premi\u00e8re orientation) permettent d'acqu\u00e9rir des connaissances \u00e9l\u00e9mentaires en allemand ainsi que des informations sur la vie en Allemagne.\nIls constituent une aide pratique au d\u00e9marrage dans le nouveau cadre de vie et facilitent l'orientation au quotidien.\nUn cours comprend 300 unit\u00e9s d'enseignement de 45 minutes chacune et aborde des th\u00e8mes tels que \"sant\u00e9\/soins m\u00e9dicaux\", \"travail\", \"jardin d'enfants\/\u00e9cole\", \"logement\", \"orientation sur place\/transport\/mobilit\u00e9\".\nL'accent est mis sur la communication orale : les participants doivent apprendre le plus rapidement possible \u00e0 se d\u00e9brouiller dans la vie quotidienne.\nDans tous les modules, les cours de premi\u00e8re orientation portent \u00e9galement sur la transmission de valeurs.\nLes cours de premi\u00e8re orientation s'adressent en premier lieu aux demandeurs d'asile dont les perspectives de s\u00e9jour ne sont pas claires.\nToutefois, si des places sont disponibles, les demandeurs d'asile reconnus, les personnes tol\u00e9r\u00e9es et les demandeurs d'asile ayant de bonnes perspectives de rester peuvent \u00e9galement participer.\nCeux qui sont encore soumis \u00e0 l'obligation scolaire (6 \u00e0 15 ans) ou \u00e0 l'obligation de suivre une formation professionnelle (16 \u00e0 21 ans) ne fr\u00e9quentent pas le cours de premi\u00e8re orientation, mais l'\u00e9cole ou une mesure scolaire.\nSi, pendant votre participation au cours de premi\u00e8re orientation, vous avez acc\u00e8s \u00e0 un cours d'int\u00e9gration \"\", vous pouvez le rejoindre.\nLes personnes qui suivent les cours ont des parcours tr\u00e8s diff\u00e9rents.\nLes analphab\u00e8tes peuvent suivre les cours tout comme les universitaires.\nLes cours de premi\u00e8re orientation sont gratuits.\nLa langue du cours est l'allemand- Les interpr\u00e8tes ne sont pas pr\u00e9sents pendant le cours.\nAdressez-vous \u00e0 un \"\" service de conseil en mati\u00e8re de migration ou \u00e0 votre \"\" service de conseil en mati\u00e8re de r\u00e9fugi\u00e9s et d'int\u00e9gration sur place, dans votre logement.\nIls vous aideront \u00e0 trouver un cours adapt\u00e9.\nEn savoir plus\nLes personnes qui n'ont pas acc\u00e8s \u00e0 cette offre peuvent s'adresser au \"\" Integrationsberatungszentrum IBZ Sprache und Beruf.\nIl y a l\u00e0 une offre compl\u00e9mentaire de cours d'allemand.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5552524},{"id":73,"question":"Quel type d'offres s'adresse aux femmes dans le Caf\u00e9 Glanz pour les femmes ?","answers":[3,4,5,6,7,19,22],"context":"Caf\u00e9 Glanz pour les femmes - siaf e. V.\nCaf\u00e9 Glanz pour les femmes - siaf e. V.\nLe Caf\u00e9 Glanz pour les femmes est un lieu d'accueil et de rencontre pour les femmes et les enfants.\nIl offre un espace pour l'initiative personnelle, le contact et la rencontre ou simplement pour se reposer, bavarder, boire un caf\u00e9 ou d\u00e9jeuner.\nLe caf\u00e9 propose des offres culinaires avantageuses telles que des d\u00e9jeuners fra\u00eechement pr\u00e9par\u00e9s, des g\u00e2teaux faits maison et des boissons.\nIl y a aussi un caf\u00e9 avec une salle ouverte pour les enfants et la terrasse est ouverte par beau temps.\nLe caf\u00e9 est \u00e9galement le lieu des nombreuses offres de l'association siaf e. V. Des conf\u00e9rences, des vernissages, des ateliers, des r\u00e9unions de groupe, des f\u00eates et des s\u00e9minaires, des expositions, des discussions, des soir\u00e9es cin\u00e9ma et des f\u00eates y sont organis\u00e9s.\nLa location de salles est possible.\nPour qui : l'offre s'adresse \u00e0 toutes les femmes.\nLe caf\u00e9 peut accueillir environ 30 adultes et 20 enfants.\nLes visites de grands groupes (\u00e0 partir de 10 adultes) doivent \u00eatre annonc\u00e9es \u00e0 l'avance !\nPas d'entr\u00e9e, pas d'obligation de consommer, les prix indiqu\u00e9s sur le menu s'appliquent.\nLes enfants peuvent \u00eatre amen\u00e9s.\nIl y a des toilettes adapt\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es.\nCaf\u00e9 Glanz\n37, rue Sedan\ninfo@siaf.de\nmardi - jeudi 09:30 - 16:00\nvendredi 10:00 - 14:00\nChambre d'enfants ouverte avec accompagnement p\u00e9dagogique (don de 2 euros) :\nmardi 09:00 - 12:00\njeudi 14:00 - 17:00\nLieu de rencontre pour femmes, loisirs, m\u00e8res","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.7777777778,"sourceLanguage":"de","pageId":5582749},{"id":60,"question":"Un droit de s\u00e9jour permanent en Allemagne peut-il \u00eatre perdu ?","answers":[5,6,7,8,12,13,14],"context":"S\u00e9jour avec permis de s\u00e9jour\nRessortissants de pays tiers titulaires d'un permis de s\u00e9jour\nLe droit de s\u00e9jour en Allemagne peut prendre fin avec un d\u00e9part.\nCela d\u00e9pend du type de titre de s\u00e9jour, de la dur\u00e9e de l'absence, du motif du d\u00e9part, du pays de r\u00e9sidence pendant l'absence, de l'\u00e2ge ou de la situation familiale.\nAssurez-vous de conna\u00eetre les r\u00e8gles qui s'appliquent \u00e0 vous et \u00e0 vos proches.\nAttention : m\u00eame un droit de s\u00e9jour permanent peut \u00eatre perdu !\nSi vous souhaitez s\u00e9journer plus longtemps \u00e0 l'\u00e9tranger, vous avez besoin d'une attestation du \"\" service des \u00e9trangers, sinon votre permis de s\u00e9jour peut \u00eatre annul\u00e9.\nVeuillez en faire la demande suffisamment t\u00f4t avant votre s\u00e9jour \u00e0 l'\u00e9tranger, car aucune attestation ne peut plus \u00eatre d\u00e9livr\u00e9e apr\u00e8s un d\u00e9part.\nEn savoir plus : sur\nen allemand et en anglais\nR\u00e9fugi\u00e9s avec permis de s\u00e9jour\nLes personnes qui obtiennent un statut de protection dans le cadre de la proc\u00e9dure d'asile re\u00e7oivent un permis de s\u00e9jour afin de les prot\u00e9ger contre les pers\u00e9cutions ou les atteintes graves dans leur pays d'origine.\nEn cas de voyage dans le pays d'origine, le droit de s\u00e9jour en Allemagne risque d'\u00eatre perdu.\nEnsuite, lors du retour en Allemagne, une proc\u00e9dure de r\u00e9vocation peut \u00eatre engag\u00e9e et le permis de s\u00e9jour peut \u00eatre retir\u00e9.\nEn cas d'affaires familiales urgentes, le service des \u00e9trangers peut accorder une autorisation au cas par cas.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5552337},{"id":394,"question":"Quel est l'objectif central de la Convention des Nations unies relative aux droits des personnes handicap\u00e9es pour les communes ?","answers":[1,2,3,4,5,6,10,11,12],"context":"Droits des personnes handicap\u00e9es\nDroits des personnes handicap\u00e9es\nLa Convention des Nations unies relative aux droits des personnes handicap\u00e9es d\u00e9crit les droits de l'homme du point de vue des personnes handicap\u00e9es.\nLa capitale du Land de Munich a accept\u00e9 la mission qui d\u00e9coule de la Convention des Nations unies relative aux droits des personnes handicap\u00e9es, y compris pour les communes.\nL'objectif central est la conception inclusive de la soci\u00e9t\u00e9 urbaine.\nL'inclusion signifie la participation pleine et \u00e9gale des personnes handicap\u00e9es de la m\u00eame mani\u00e8re et d\u00e8s le d\u00e9but : \u00e0 tous les stades de la vie et dans tous les domaines de la vie \u00e0 Munich, la participation autod\u00e9termin\u00e9e doit \u00eatre rendue possible et encourag\u00e9e.\nLes barri\u00e8res structurelles, sociales, individuelles et psychologiques et toute forme de discrimination doivent \u00eatre supprim\u00e9es et emp\u00each\u00e9es.\nEn savoir plus\nDans Art.\n3 al.\n3 de la loi fondamentale allemande stipule que \"personne ne doit \u00eatre d\u00e9savantag\u00e9 en raison de son handicap\".\nL'administration municipale a \u00e9labor\u00e9 des strat\u00e9gies \u00e0 cet effet dans le cadre de deux plans d'action.\nIls optimisent les conditions structurelles pour les personnes handicap\u00e9es et visent une compr\u00e9hension de l'inclusion \u00e0 l'\u00e9chelle de la ville.\nEn savoir plus\nLes personnes handicap\u00e9es et leurs proches peuvent trouver des informations et un soutien aupr\u00e8s des services mentionn\u00e9s dans cette application.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":260503},{"id":420,"question":"Que propose la capitale du Land de Munich en mati\u00e8re de formation et d'\u00e9tudes ?","answers":[1,2,3,4,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17],"context":"Carri\u00e8re, \u00e9tudes en alternance ou formation chez la capitale du Land de Munich\nCarri\u00e8re, \u00e9tudes en alternance ou formation chez la capitale du Land de Munich\nEnviron 42.000 personnes travaillent pour la ville de Munich et veillent \u00e0 ce que tout fonctionne bien :\ndans l'administration, dans la collecte des d\u00e9chets, dans la planification des transports, dans les maisons de la citoyennet\u00e9 sociale, dans les services de jardinage de la ville, dans les \u00e9coles et les jardins d'enfants et dans de nombreux autres domaines.\nNous veillons \u00e0 ce qu'il y ait des aires de jeux pour les enfants, des th\u00e9\u00e2tres, des logements et des \u00e9coles.\nIl existe de nombreuses t\u00e2ches diff\u00e9rentes.\nConditions pr\u00e9alables : Curiosit\u00e9, ouverture d'esprit et volont\u00e9 de s'engager dans la nouveaut\u00e9 et de participer activement aux changements.\nNous nous engageons pour l'\u00e9galit\u00e9, l'\u00e9galit\u00e9 des chances et la non-discrimination.\nNous avons int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que nos collaborateurs travaillent chez nous \u00e0 long terme.\nChez nous, il y a aussi des formations continues et des formations professionnelles attrayantes.\nmuenchen.de\/carriere\nmuenchen.de\/muenchenarbeitenbunt (Munich travaille en couleur)\nFormation et \u00e9tudes :\nVous trouverez ici un aper\u00e7u des formations et des \u00e9tudes possibles :\nmuenchen.de\/formation\nNous offrons des services : Aide \u00e0 la recherche d'un logement, bon encadrement, voyages d'\u00e9tudes, stages \u00e0 l'\u00e9tranger, s\u00e9minaires.\nSi vous souhaitez vous engager pour la ville de Munich et ses plus de 1,5 million d'habitants* et participer \u00e0 son d\u00e9veloppement, vous \u00eates \u00e0 la bonne place chez nous.\nRejoignez vous aussi l'\u00e9quipe de la ville de Munich !","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.8823529412,"sourceLanguage":"de","pageId":270270},{"id":33,"question":"Quelles sont les maternit\u00e9s disponibles ?","answers":[2,7,13,25,30],"context":"Maternit\u00e9s\nMaternit\u00e9s\nClinique pour femmes- Klinikum Harlaching\nY compris la clinique de p\u00e9diatrie avec unit\u00e9 de soins intensifs de n\u00e9onatologie (pour les nouveau-n\u00e9s)\nLa clinique de gyn\u00e9cologie offre un centre de naissance pr\u00e9matur\u00e9e (naissance p\u00e9rinatale) du plus haut niveau de soins et est consid\u00e9r\u00e9e comme un centre pour les grossesses \u00e0 risque.\nPlace du sanatorium 2\nwww.muenchen-klinik.de\/krankenhaus\/harlaching\/frauenklinik\/\nClinique pour femmes- Klinikum Neuperlach\nAssistance \u00e0 la naissance orient\u00e9e vers la famille, utilisation de m\u00e9thodes alternatives pour faciliter l'accouchement\nInscription \u00e0 l'accouchement \u00e0 partir de la 34e semaine de grossesse\nsemaine de grossesse.\nAnneau Oskar-Maria-Graf 51\nwww.muenchen-klinik.de\/krankenhaus\/neuperlach\/frauenklinik-geburtsklinik\/\nClinique pour femmes - Klinikum Schwabing\nY compris la clinique p\u00e9diatrique, l'unit\u00e9 de soins intensifs de n\u00e9onatologie (pour les nouveau-n\u00e9s) et la clinique de chirurgie p\u00e9diatrique\nLa clinique gyn\u00e9cologique offre \u00e0 toutes les femmes enceintes le plus haut niveau de soins 24 heures sur 24.\nK\u00f6lner Platz 1\nConsultation de risque \u00e0 tout moment\nPr\u00e9paration \u00e0 l'accouchement et acupuncture sur rendez-vous\nwww.muenchen-klinik.de\/krankenhaus\/schwabing\/frauenklinik\/\nClinique et polyclinique de gyn\u00e9cologie et d'obst\u00e9trique - Centre-ville\nClinique de l'Universit\u00e9 de Munich\n11, rue du Mai\ngyninn@med.uni-muenchen.de\nwww.frauenklinik-maistrasse.de\nClinique et polyclinique de gyn\u00e9cologie et d'obst\u00e9trique - Gro\u00dfhadern\nClinique de l'Universit\u00e9 de Munich\n15, rue Marchionini\ninfogyn@med.uni-muenchen.de\ngyngh.klinikum.uni-muenchen.de\nClinique de gyn\u00e9cologie de l'Universit\u00e9 technique de Munich\nClinique Rechts der Isar\nIsmaninger Stra\u00dfe 22\nwww.frauenklinik.med.tum.de\nClinique pour femmes\nDr.\nGeisenhofer GmbH au Jardin anglais\nRue de Hirschau 6\ninfo@geisenhoferklinik.de\nwww.geisenhoferklinik.de\nClinique Croix-Rouge de Munich- Clinique pour femmes\n3, rue des Taxis\nwww.frauenklinik-muenchen.de\nClinique du Troisi\u00e8me Ordre\nClinique de gyn\u00e9cologie et d'obst\u00e9trique\n44, rue Menzinger\nsekretariat.gynaekologie@dritter-orden.de\nwww.dritter-orden.de\/leistungen\/gynaekologie-geburtshilfe\nKliniken M\u00fcnchen Pasing und Perlach GmbH - Clinique pour femmes\nChemin de Steiner 5\nempfang@kliniken-pasing-perlach.de\nClinique Helios de Munich Ouest","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5400367},{"id":444,"question":"Quand la libert\u00e9 individuelle prend-elle fin ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,20,21,22,23,24,25,26,27,28,29,30,31,32],"context":"Libert\u00e9 personnelle\nLibert\u00e9 personnelle\nTous les adultes ont le droit de disposer d'eux-m\u00eames et de leur propre vie.\nQue l'on soit homme ou femme, jeune ou vieux, avec ou sans handicap, quelle que soit sa couleur de peau ou son appartenance religieuse.\nTous les \u00eatres humains peuvent faire ce qu'ils veulent, tant qu'ils respectent les lois et n'entravent pas la libert\u00e9 des autres.\nCela signifie par exemple\nToutes les personnes peuvent d\u00e9cider de ce qu'elles veulent porter.\nLes femmes peuvent d\u00e9cider de porter des pantalons, des robes, des jupes longues ou courtes, des v\u00eatements moulants ou amples ou un foulard.\nLes hommes peuvent d\u00e9cider de porter un costume et une cravate, un T-shirt et un jean, un turban, un chapeau ou une barbe.\nTous les \u00eatres humains peuvent manger ce qu'ils veulent et ce qu'ils aiment.\nLa d\u00e9cision de manger de la viande (y compris du porc ou du b\u0153uf) est une d\u00e9cision que les gens prennent seuls.\nL'\u00c9tat n'impose pas de r\u00e8gles alimentaires universelles ou fond\u00e9es sur la religion.\nLa consommation d'alcool est autoris\u00e9e pour les adultes.\nLa consommation d'alcool est interdite aux enfants et aux adolescents.\nChaque femme et chaque homme est libre de d\u00e9cider si et avec qui il souhaite se marier.\nToute femme et tout homme a le droit de divorcer.\nLes couples non mari\u00e9s peuvent vivre ensemble et avoir des enfants.\nLes membres de diff\u00e9rentes religions et croyances peuvent se marier et avoir des enfants.\nLa contraception est autoris\u00e9e pour les deux sexes.\nLa d\u00e9cision d'une personne de vouloir recourir \u00e0 la contraception doit \u00eatre respect\u00e9e.\nLes partenariats entre personnes de m\u00eame sexe sont accept\u00e9s.\nLes couples de m\u00eame sexe peuvent se marier.\nLes droits d'un partenariat de vie sont similaires \u00e0 ceux d'un mariage entre un homme et une femme.\nTous d\u00e9cident eux-m\u00eames comment et o\u00f9 ils veulent vivre.\nPour les personnes en cours de proc\u00e9dure d'asile, ce droit peut \u00eatre limit\u00e9 jusqu'\u00e0 ce qu'une demande d'asile soit accept\u00e9e.\nLes actes sexuels entre adultes ne peuvent avoir lieu que par consentement mutuel.\nTout acte sexuel avec des enfants est interdit.\nLa propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e est autoris\u00e9e en Allemagne pour tout homme et toute femme.\nIl est permis de poss\u00e9der une maison ou un terrain.\nDe nombreuses entreprises appartiennent \u00e0 des particuliers.\nLes femmes et les hommes sont \u00e9gaux en mati\u00e8re d'h\u00e9ritage.\nImportant :\nSa propre libert\u00e9 s'arr\u00eate l\u00e0 o\u00f9 elle porte atteinte \u00e0 la libert\u00e9 ou \u00e0 la dignit\u00e9 humaine d'autrui, ou lorsqu'elle enfreint les lois.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.625,"sourceLanguage":"de","pageId":5531048},{"id":131,"question":"Sur quelle base juridique les r\u00e9fugi\u00e9s sont-ils reconnus ?","answers":[8,9,10,23,24,25,26,27,37,38,44,45,46],"context":"Formes de protection dans la proc\u00e9dure d'asile\nFormes de protection dans la proc\u00e9dure d'asile\nEn d\u00e9posant une demande d'asile, vous demandez \u00e0 \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 en Allemagne et \u00e0 ne pas \u00eatre expuls\u00e9.\nLes bases l\u00e9gales pr\u00e9voient diff\u00e9rentes formes de protection.\nElles correspondent \u00e0 diff\u00e9rentes formes de pers\u00e9cution dans le pays d'origine.\nDans le cadre d'une proc\u00e9dure d'asile, on examine quelle forme de protection peut vous \u00eatre accord\u00e9e en fonction de votre situation individuelle.\nVous trouverez ci-dessous un bref aper\u00e7u des diff\u00e9rentes formes de protection.\nVous trouverez des informations plus d\u00e9taill\u00e9es en allemand, anglais, turc, russe, fran\u00e7ais et arabe en cliquant sur les liens indiqu\u00e9s.\nDroit d'asile\nSelon l'art.\n16 A de la Loi fondamentale (GG) de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne, les personnes pers\u00e9cut\u00e9es politiquement b\u00e9n\u00e9ficient de l'asile.\nCe statut de protection peut \u00eatre accord\u00e9 aux personnes qui, en raison de\nleur appartenance ethnique\nleur nationalit\u00e9\nleurs convictions politiques\nleurs choix religieux fondamentaux ou\nleur appartenance \u00e0 un certain groupe social (par exemple, en raison de leur orientation sexuelle)\nseraient expos\u00e9s \u00e0 des pers\u00e9cutions \u00e9tatiques dans leur pays d'origine et \u00e0 de graves violations des droits de l'homme qui en d\u00e9couleraient s'ils rentraient chez eux.\nEn savoir plus\nProtection des r\u00e9fugi\u00e9s\nSelon la Convention de Gen\u00e8ve, les personnes sont consid\u00e9r\u00e9es comme des r\u00e9fugi\u00e9s lorsqu'elles sont victimes de pers\u00e9cutions \u00e9tatiques ou non \u00e9tatiques en raison de l'une des caract\u00e9ristiques suivantes et qu'elles se trouvent en dehors de leur pays d'origine :\nl'appartenance ethnique\nReligion\nNationalit\u00e9\nconviction politique\nappartenance \u00e0 un certain groupe social (par exemple en raison de l'orientation sexuelle)\nBase juridique : \u00a7 3 al.\nLoi sur l'asile (LAsi)\nEn savoir plus\nProtection subsidiaire\nLes personnes \u00e9ligibles \u00e0 la protection subsidiaire sont celles qui risquent de subir de graves pr\u00e9judices dans leur pays d'origine et qui ne peuvent pas se pr\u00e9valoir de la protection de leur pays d'origine.\nLa menace peut provenir aussi bien de l'\u00c9tat que de sources non gouvernementales.\nIl s'agit notamment\nPeine de mort\nTorture\ntraitements ou ch\u00e2timents inhumains ou d\u00e9gradants\nmenace grave et individuelle contre la vie ou l'int\u00e9grit\u00e9 d'un civil en raison d'une violence aveugle en p\u00e9riode de conflit arm\u00e9 international ou interne\nBase juridique : \u00a7 4 al.\n1A sylG\nEn savoir plus\nInterdiction nationale d'expulser\nUn demandeur de protection ne peut pas \u00eatre expuls\u00e9 si\nle rapatriement implique une violation de la Convention europ\u00e9enne de sauvegarde des droits de l'homme et des libert\u00e9s fondamentales (CEDH) ; ou\nil existe dans le pays de destination un danger concret et important pour la vie, l'int\u00e9grit\u00e9 corporelle ou la libert\u00e9.\nBase juridique : \u00a7 60 al.\n5 AufenthG, \u00a7 60 al.\n7 Loi sur le s\u00e9jour des \u00e9trangers\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.619047619,"sourceLanguage":"de","pageId":5535327},{"id":219,"question":"De combien de voix dispose chaque \u00e9lecteur lors de l'\u00e9lection du conseil consultatif de l'immigration ?","answers":[3,15],"context":"Comment choisir\nComment choisir\nLors de cette \u00e9lection, vous d\u00e9cidez qui aura une place au sein du comit\u00e9 consultatif sur la migration.\nVous avez 40 voix.\nLes propositions \u00e9lectorales (= listes) avec les candidats* pour l'\u00e9lection du conseil consultatif de l'immigration seront connues fin janvier.\nBulletin de vote\nSur le bulletin de vote, toutes les propositions \u00e9lectorales sont class\u00e9es par ordre alphab\u00e9tique de A \u00e0 Z. Les candidats sont invit\u00e9s \u00e0 voter par ordre alphab\u00e9tique.\nChaque liste a un num\u00e9ro, un mot de passe et des candidats num\u00e9rot\u00e9s*.\nPour chaque personne, le nom, la nationalit\u00e9 et la profession sont indiqu\u00e9s.\nVous trouverez ici\ntoutes les propositions de vote (listes) et un\nMod\u00e8le de bulletin de vote.\nDe plus, vous pouvez utiliser un\nBulletins de vote en ligne, tester comment fonctionne la distribution des votes.\nDistribuer les votes\nVous avez 40 voix.\nSi vous distribuez plus de voix, le bulletin de vote n'est pas valable.\nVoici quatre exemples de la mani\u00e8re dont vous pouvez r\u00e9partir les votes :\n(1) Distribuer librement les voix\nVous pouvez r\u00e9partir librement vos voix entre les candidats* sur l'ensemble du bulletin de vote.\nVous cochez toutes les personnes pour lesquelles vous souhaitez voter, quelle que soit la liste sur laquelle elles figurent.\nC'est ce qu'on appelle le panachage.\nEn outre, vous pouvez soutenir particuli\u00e8rement certaines personnes et leur donner non seulement une voix, mais aussi deux, mais au maximum trois voix.\nPour ce faire, vous pouvez cocher plusieurs fois le nom.\nOu bien vous \u00e9crivez le nombre de voix (1, 2 ou 3) dans la case \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du nom.\nC'est ce qu'on appelle le cumul.\nVeillez \u00e0 ce que personne ne re\u00e7oive plus de trois de vos votes.\n(2) S\u00e9lectionner une liste\nVous pouvez \u00e9galement choisir une liste compl\u00e8te.\nPour cela, il suffit de cocher une fois la liste dans le mot de passe tout en haut.\nVos voix iront ainsi successivement aux candidats* de cette liste, jusqu'\u00e0 ce que les 40 voix soient r\u00e9parties.\nLes personnes qui y figurent trois fois obtiennent trois voix.\nLes personnes qui y figurent deux fois obtiennent deux voix.\n(3) S\u00e9lectionner la liste - avec modifications\nSi vous choisissez une liste enti\u00e8re, vous pouvez quand m\u00eame modifier quelque chose selon vos souhaits.\nVous pouvez par exemple rayer un ou plusieurs noms de la liste.\nCes personnes n'obtiennent alors pas de voix.\nEn outre, vous pouvez soutenir particuli\u00e8rement les personnes figurant sur la liste en leur accordant deux ou trois voix.\n(4) Choisir une liste et distribuer librement des voix suppl\u00e9mentaires\nUne forme mixte est \u00e9galement possible : vous pouvez voter pour une liste (avec ou sans modifications) et r\u00e9partir en outre librement les voix.\nCela signifie que vous pouvez \u00e9galement cocher sur le bulletin de vote des personnes figurant sur d'autres listes et leur accorder jusqu'\u00e0 trois voix.\nLe d\u00e9pouillement se d\u00e9roule alors comme suit : Sur votre bulletin de vote, on additionne d'abord toutes les voix que vous avez donn\u00e9es \u00e0 des personnes individuelles.\nCe qui est alors demand\u00e9 par vos\n40 voix restantes, c'est la liste que vous avez coch\u00e9e qui l'emporte.\nCela signifie que tous les votes restants sont attribu\u00e9s dans l'ordre aux personnes figurant sur cette liste.\nAinsi, aucune voix n'est perdue.\nVous trouverez \u00e9galement tous les exemples dans le\nFiche d'information \"Comment voter ?\nUtilisez le\nBulletin de vote en ligne \u00e0 tester.\nTestez votre vote.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":3455920},{"id":340,"question":"Pour quels \u00e9l\u00e8ves existe-t-il un paiement sp\u00e9cial ?","answers":[2,5,6,7,8,9,10],"context":"Paiement sp\u00e9cial pour la rentr\u00e9e scolaire\nPaiement sp\u00e9cial pour la rentr\u00e9e scolaire\nLes \u00e9l\u00e8ves qui entrent pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l'\u00e9cole \u00e0 Munich ou qui passent dans une \u00e9cole secondaire (coll\u00e8ge, lyc\u00e9e ou Gesamtschule) peuvent recevoir un paiement sp\u00e9cial unique pour des achats tels que cartable, trousse \u00e0 crayons, bo\u00eete de peinture et autres.\nPour qui\n\u00e9l\u00e8ves,\nqui poss\u00e8dent le M\u00fcnchen-Pass et \/ ou\ndont les familles per\u00e7oivent l'une des prestations suivantes :\n- Aide \u00e0 la subsistance ou protection de base (SGB XII)\n- Allocation citoyenne (SGB II)\n- Prestations en vertu de la loi sur les prestations aux demandeurs d'asile (AsylbLG)\n- Allocation de logement ou suppl\u00e9ment pour enfants\nDocuments requis :\nLettre d'octroi OU lettre d'information de la maison de la citoyennet\u00e9 sociale ou\nde l'Office du logement et de la migration\nConfirmation de l'\u00e9cole que votre enfant entre pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l'\u00e9cole ou passe dans une \u00e9cole secondaire\nLa demande se fait aupr\u00e8s de la maison de la citoyennet\u00e9 sociale comp\u00e9tente.\nSi vous b\u00e9n\u00e9ficiez de prestations en vertu de la loi sur les prestations aux demandeurs d'asile, faites votre demande aupr\u00e8s de l'Office pour le logement et la migration.\nVous recevez le paiement sp\u00e9cial en esp\u00e8ces \u00e0 la caisse de la maison de la citoyennet\u00e9 sociale ou de l'association concern\u00e9e.\nde l'Office du logement et de la migration.\nImportant : le paiement doit \u00eatre effectu\u00e9 avant le 31 d\u00e9cembre.\noctobre de l'ann\u00e9e en cours.\nMaisons de la citoyennet\u00e9 sociale\nService du logement et de la migration\nAide \u00e9conomique aux r\u00e9fugi\u00e9s\nWerinherstra\u00dfe 89 Maison 34\nContact","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5565752},{"id":184,"question":"Qui peut profiter des offres de vacances de la ville ?","answers":[4],"context":"R\u00e9ductions sur les offres de vacances de la ville\nR\u00e9ductions sur les offres de vacances de la ville\nSur www.ferien-muenchen.de, tu trouveras de nombreuses activit\u00e9s diff\u00e9rentes pour les vacances en Bavi\u00e8re.\nIl s'agit par exemple de voyages d'une journ\u00e9e ou de plusieurs jours, d'ateliers, de camps de vacances, de s\u00e9jours en ville ou de camps d'aventure.\nTous les enfants et adolescents de Munich peuvent en profiter !\nVoici comment trouver le programme qui te convient :\nVa sur www.ferien-muenchen.de et indique quand tu es en vacances et quel \u00e2ge tu as.\nTu peux aussi faire une recherche par lieu ou par type d'activit\u00e9.\nUne fois que tu as tout saisi, clique sur \"Lancer la recherche\".\nTu obtiendras alors une liste d'offres appropri\u00e9es.\nClique sur une offre pour obtenir plus d'informations.\nUn feu de signalisation indique si des places sont libres ou si elles sont d\u00e9j\u00e0 toutes occup\u00e9es.\nIl est important que tous les enfants et les jeunes puissent participer aux activit\u00e9s de vacances !\nSi ta famille n'a pas beaucoup d'argent, de nombreux \u00e9v\u00e9nements proposent des r\u00e9ductions.\nLes activit\u00e9s sont organis\u00e9es par des organisations \u00e0 but non lucratif.\nPar exemple, le service municipal de la jeunesse.\nLes organisations ne cherchent pas \u00e0 gagner de l'argent, mais \u00e0 aider les jeunes \u00e0 devenir autonomes et \u00e0 bien s'int\u00e9grer dans la communaut\u00e9.\nLes activit\u00e9s sont soutenues par des fonds de la ville de Munich.\nDemande au \"fournisseur\" de l'\u00e9v\u00e9nement pour plus d'informations.\nR\u00e9ductions de prix\nPour qui : les enfants de 5 \u00e0 15 ans de la r\u00e9gion de Munich qui\nvivent dans des institutions stationnaires d'aide \u00e0 la jeunesse ou dans des familles d'accueil (\u00a7\u00a7 33 et 34 SGB VIII)\nvivent dans des m\u00e9nages qui ont peu de moyens (\u00a7 53 du code fiscal)\nvivent dans des m\u00e9nages qui per\u00e7oivent l'une des prestations suivantes :\n- Aide \u00e0 la subsistance ou protection de base (SGB XII)\n- Allocation citoyenne (SGB II)\n- Prestations en vertu de la loi sur les prestations aux demandeurs d'asile (AsylbLG)\nDocuments requis : attestation de prestations ou justificatifs de revenus, de patrimoine et de loyer.\nPour toute question :","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5581948},{"id":399,"question":"Quel type de cours peut-on trouver sur la plate-forme BAMF-NAvI ?","answers":[3],"context":"Chercher soi-m\u00eame des cours d'allemand \/ d'int\u00e9gration : Plate-forme d'information BAMF-NAvI\nPlate-forme d'information BAMF-NAvI\nLe BAMF-NavI est une plateforme num\u00e9rique qui aide \u00e0 la recherche de\naide \u00e0 suivre des cours d'allemand \/ des cours d'int\u00e9gration\nOn y trouve des r\u00e9ponses aux questions suivantes :\n- O\u00f9 puis-je trouver un cours d'int\u00e9gration pr\u00e8s de chez moi ?\n- O\u00f9 puis-je trouver un service de conseil en mati\u00e8re de migration dans ma ville ?\n- Sur quelle p\u00e9riode un cours a-t-il lieu ?\n- Quels sont les horaires de cours \/ quand y a-t-il une pause ?\n- O\u00f9 y a-t-il encore des places libres ?\n- Le lieu de cours est-il accessible aux personnes handicap\u00e9es ?\n- O\u00f9 puis-je trouver une offre de cours avec garde d'enfants ?\nBAMF-NAvI","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5552435},{"id":207,"question":"Qu'est-ce qu'une attestation de fiction ?","answers":[2],"context":"S\u00e9jour avec attestation de fictivit\u00e9\nSortie avec une attestation fictive\nAvec un certificat de fiction, vous avez un droit de s\u00e9jour provisoire.\nIl existe diff\u00e9rents types d'attestation de fiction.\nVeuillez noter que\nUne r\u00e9admission sur le territoire f\u00e9d\u00e9ral n'est possible qu'avec une attestation de fiction selon l'article 81, paragraphe 1.\n4 AufenthG possible.\nElle atteste d'un titre de s\u00e9jour fictif qui se poursuit et est \u00e9galement appel\u00e9e \"fiction de poursuite de la validit\u00e9\".\nSi vous d\u00e9posez une demande de renouvellement de votre titre de s\u00e9jour, l'attestation de fiction fait que le pr\u00e9c\u00e9dent est consid\u00e9r\u00e9 comme maintenu.\nLa poursuite du s\u00e9jour est l\u00e9gale sous r\u00e9serve des m\u00eames conditions que le titre de s\u00e9jour expir\u00e9.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5552338},{"id":447,"question":"Quels groupes de personnes l'association Blaues Kreuz M\u00fcnchen e. V. soutient-elle ?","answers":[2,3,4],"context":"Blaues Kreuz M\u00fcnchen e. V. - Aide aux personnes d\u00e9pendantes\nBlaues Kreuz M\u00fcnchen e. V. - Aide aux personnes d\u00e9pendantes et \u00e0 leurs proches\nNous soutenons les personnes menac\u00e9es d'addiction et les personnes souffrant d'addiction sur la voie de l'\"aide \u00e0 l'autonomie\".\nNous soutenons \u00e9galement les proches.\nDans nos groupes d'entraide, les membres s'aident mutuellement.\nIci, on trouve des personnes qui ont le m\u00eame probl\u00e8me.\nIls connaissent les sympt\u00f4mes de sevrage quotidiens, la d\u00e9tresse et le d\u00e9sespoir dans lesquels se trouvent les personnes concern\u00e9es.\nEnsemble, on a une chance de sortir de la d\u00e9pendance.\nNos groupes sont tenus au secret professionnel.\nCela signifie que personne n'a le droit de raconter ce qui s'est dit dans le groupe.\nLes groupes sont ouverts \u00e0 tous, sans distinction de croyance ou d'origine.\nNous proposons \u00e9galement des r\u00e9unions d'information, une aide d'urgence pour les personnes concern\u00e9es, des entretiens pour les personnes concern\u00e9es et pour leurs proches.\nEn savoir plus\nPour qui : les personnes \u00e0 risque de d\u00e9pendance et les personnes souffrant de d\u00e9pendance ainsi que leurs proches ;\nChercheurs d'informations\nL'offre est gratuite.\nLa fr\u00e9quentation du groupe a lieu chaque semaine et dure environ\n1 heure et demie.\nVeuillez prendre rendez-vous.\nCroix bleue de Munich e.V.\n1, rue Hesseloher\noffice@blaues-kreuz-muenchen.de\nHeures de groupe voir\nPage d'accueil\nAide aux personnes d\u00e9pendantes, alcool, pr\u00e9vention des d\u00e9pendances","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.75,"sourceLanguage":"de","pageId":5534978},{"id":90,"question":"Quelles conditions doivent \u00eatre remplies pour que le s\u00e9jour en Allemagne ne soit pas limit\u00e9 dans le temps ?","answers":[36,37],"context":"Imp\u00f4ts et cotisations sociales\nImp\u00f4ts et cotisations sociales\nChaque travailleur paie une partie de son salaire sous forme d'imp\u00f4ts et de cotisations sociales.\nSi vous \u00eates ind\u00e9pendant, vous devez \u00e9galement payer des imp\u00f4ts.\nImp\u00f4t sur le revenu\nL'imp\u00f4t sur le revenu est une contribution au financement des d\u00e9penses de l'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral, des L\u00e4nder et des communes.\nL'argent des contribuables sert par exemple \u00e0 construire des routes et des \u00e9coles ou \u00e0 financer des prestations sociales.\nSi vous \u00eates employ\u00e9, vous recevez de votre employeur le montant net de votre salaire, ce qui signifie que vos imp\u00f4ts ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9duits.\nSi vous \u00eates ind\u00e9pendant, vous devez d\u00e9clarer vos revenus sous votre propre responsabilit\u00e9.\nNum\u00e9ro d'identification fiscale\nTous les salari\u00e9s re\u00e7oivent un \"num\u00e9ro d'identification fiscale\" au d\u00e9but de leur activit\u00e9 professionnelle.\nCe num\u00e9ro d'identification fiscale est un num\u00e9ro \u00e0 11 chiffres et sert \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu.\nElle est valable pour toute la vie.\nLes enfants n\u00e9s en Allemagne re\u00e7oivent, dans les trois mois suivant leur naissance, une lettre contenant leur num\u00e9ro d'identification fiscale personnel, qui est \u00e9galement n\u00e9cessaire, par exemple, pour demander des allocations familiales.\nSi vous travaillez en Allemagne, vous aurez toujours besoin de ce num\u00e9ro, par exemple pour votre employeur.\nSi vous ne connaissez pas ce num\u00e9ro, vous pouvez le demander personnellement au service de d\u00e9claration ou par \u00e9crit \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral des imp\u00f4ts.\nD\u00e9claration d'imp\u00f4ts\nDans votre d\u00e9claration d'imp\u00f4ts annuelle, vous pouvez faire valoir diff\u00e9rentes d\u00e9penses aupr\u00e8s de l'administration fiscale en tant que r\u00e9duction d'imp\u00f4ts.\nIl peut y avoir soit des remboursements en votre faveur, soit des arri\u00e9r\u00e9s \u00e0 payer \u00e0 l'administration fiscale.\nPour de nombreuses personnes, la remise d'une d\u00e9claration d'imp\u00f4ts est obligatoire, le mieux est de se renseigner aupr\u00e8s de l'administration fiscale pour savoir si cela s'applique \u00e0 vous.\nSi vous avez besoin d'aide pour votre d\u00e9claration d'imp\u00f4ts, le mieux est de vous adresser \u00e0 l'association locale pour l'imp\u00f4t sur les salaires.\nSi vous avez d'autres questions, l'administration fiscale peut \u00e9galement vous aider.\nCharges sociales\nLes cotisations sociales sont les contributions \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale que les employ\u00e9s doivent verser, en plus des imp\u00f4ts, sur leur salaire mensuel brut - c'est une obligation l\u00e9gale et l'employeur les calcule automatiquement de cette mani\u00e8re.\nUne partie de la s\u00e9curit\u00e9 sociale est \u00e9galement pay\u00e9e par l'employeur.\nLes cotisations sociales financent le syst\u00e8me social allemand.\nLorsque des personnes ne trouvent pas ou ne peuvent plus travailler, cela permet d'assurer les frais de subsistance les plus \u00e9l\u00e9mentaires.\nEn fin de compte, les cotisations sociales servent \u00e0 assurer la s\u00e9curit\u00e9 personnelle de chacun - si, par exemple, vous vous retrouvez au ch\u00f4mage et que vous avez auparavant cotis\u00e9 \u00e0 l'assurance ch\u00f4mage pendant une certaine p\u00e9riode, vous avez droit \u00e0 l'allocation ch\u00f4mage I. De m\u00eame, en cotisant chaque mois \u00e0 l'assurance pension, vous acqu\u00e9rez le droit de percevoir une pension de l'\u00c9tat \u00e0 la retraite.\nLes cotisations \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale se composent de pr\u00e9l\u00e8vements pour :\nAssurance pension\nAssurance ch\u00f4mage\nAssurance maladie\nAssurance d\u00e9pendance\nLe montant d\u00e9pend du revenu individuel.\nLes cotisations sont automatiquement d\u00e9duites du salaire brut.\nDes exceptions s'appliquent aux travailleurs \u00e9trangers, par exemple s'ils sont d\u00e9tach\u00e9s en Allemagne par une entreprise \u00e9trang\u00e8re, s'ils sont employ\u00e9s dans plusieurs \u00c9tats, s'ils exercent une activit\u00e9 ind\u00e9pendante ou s'ils sont concern\u00e9s par d'autres r\u00e9glementations d'exception.\nPour obtenir une prolongation de votre s\u00e9jour, c'est-\u00e0-dire un titre de s\u00e9jour permanent, l'une des conditions est que vous ayez cotis\u00e9 \u00e0 l'assurance pension pendant au moins 60 mois.\nCela vaut \u00e9galement pour les travailleurs ind\u00e9pendants.\nIl existe \u00e9galement des exceptions \u00e0 cette r\u00e8gle.\nNum\u00e9ro de s\u00e9curit\u00e9 sociale\nL'assurance pension allemande vous envoie automatiquement votre num\u00e9ro de s\u00e9curit\u00e9 sociale par la poste lorsque vous commencez \u00e0 travailler pour la premi\u00e8re fois en Allemagne.\nEn cas de perte du num\u00e9ro, il est possible de demander une nouvelle communication :\nT\u00e9l\u00e9phone de l'assurance pension allemande :\nAssurance pension allemande","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5580018},{"id":335,"question":"Pour quel groupe d'\u00e2ge \"L'Arche\" propose-t-elle des conseils ?","answers":[4],"context":"Conseil de crise et pr\u00e9vention du suicide\nConseil de crise et pr\u00e9vention du suicide\n\"L'Arche\" propose des conseils aux personnes en crise existentielle, qui ont des id\u00e9es suicidaires ou qui ont fait une tentative de suicide, ainsi qu'aux personnes qui ont perdu un proche par suicide.\nEn savoir plus\nPour qui : adultes et jeunes \u00e0 partir de 14 ans\nDes interpr\u00e8tes peuvent \u00eatre organis\u00e9s avec un pr\u00e9avis de quelques jours.\nLes enfants peuvent \u00eatre amen\u00e9s.\nIl y a un acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux salles.\nIl y a des toilettes adapt\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es.\nL'offre est gratuite.\nL'Arche e. V.\n5, rue de la Sarre\ninfo@die-arche.de\nPrise de rendez-vous par t\u00e9l\u00e9phone :\nLundi \u00e0 vendredi 09:00 - 13:00 et 14:30 - 17:00\nSuicidalit\u00e9, d\u00e9pression, traumatisme, suicide, suicide, deuil","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5533086},{"id":140,"question":"Quel num\u00e9ro les personnes sourdes doivent-elles composer pour contacter les services d'urgence ?","answers":[68,69],"context":"Services m\u00e9dicaux d'urgence\nServices m\u00e9dicaux d'urgence\nService de secours en cas de danger de mort\n112\nL'appel d'urgence ne doit \u00eatre compos\u00e9 que dans des situations d'urgence.\nLes auteurs d'abus risquent jusqu'\u00e0 deux ans de prison.\nService m\u00e9dical de garde\nHotline gratuite pour les maladies qui ne mettent pas la vie en danger.\nEn dehors des heures de consultation, une aide m\u00e9dicale ambulatoire est disponible.\nNous vous mettons en contact avec un service de garde pr\u00e8s de chez vous.\nlundi 18:00 - mardi 08:00\nmardi 18:00 - mercredi 08:00\nmercredi 13:00 - jeudi 08:00\njeudi 18:00 - vendredi 08:00\nvendredi 13:00 - lundi 08:00\nVeille de jour f\u00e9ri\u00e9 18:00 - jour ouvrable suivant 08:00 (\u00e9galement le mardi gras, 24.\net 31.\nd\u00e9cembre)\nPostes d'aide d'urgence des cliniques\nClinique de chirurgie et polyclinique - centre-ville\nService ambulatoire et urgences\n20, rue du Noyer\n24 h\nClinique Bogenhausen\nPr\u00e9clinique - Urgences interdisciplinaires\nEnglschalkinger Stra\u00dfe 77\n24 h\nClinique de Harlaching\nSoins d'urgence pour adultes\nService central des urgences (ZNA)\nPlace du sanatorium 2\nClinique de Neuperlach\nService central des urgences (SCU) - Chirurgie\nB\u00e2timent A, niveau 1\nAnneau Oskar-Maria-Graf 51\nClinique de Neuperlach\nService central des urgences (ZNA)\nUrgences internes - M\u00e9decine interne (Unit\u00e9 de soins 12)\nB\u00e2timent A, niveau 1\nAnneau Oskar-Maria-Graf 51\nClinique de Schwabing\nService central des urgences\nB\u00e2timent 5, rez-de-chauss\u00e9e\nK\u00f6lner Platz 1\n(acc\u00e8s par la porte 1, Isoldenstra\u00dfe)\n24 h\nClinique de Schwabing\nService central des urgences\nChirurgie\nB\u00e2timent 5, rez-de-chauss\u00e9e\nK\u00f6lner Platz 1\n(acc\u00e8s par la porte 1, Isoldenstra\u00dfe)\n24 h\nClinique de Schwabing\nService central des urgences\nM\u00e9decine interne\nB\u00e2timent 5, rez-de-chauss\u00e9e\nK\u00f6lner Platz 1\n(acc\u00e8s par la porte 1, Isoldenstra\u00dfe)\n24 h\nClinique du Troisi\u00e8me Ordre\nService des urgences\n44, rue Menzinger\nAutres services de garde\nCentre antipoison de Munich\n24h\nT\u00e9l\u00e9phone d'urgence pour sourds\n(T\u00e9l\u00e9phone \u00e0 \u00e9crire)\nFax d'urgence pour les sourds\n112\nKlinikum Schwabing - Cabinet de garde\nK\u00f6lner Platz 1\nLundi \u00e0 vendredi 19:00 - 22:00\nSamedi, dimanche, jour f\u00e9ri\u00e9 09:00 - 19:00\nCabinet de garde Elisenhof - Service d'urgence\nService m\u00e9dical de garde des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes de Munich\n3, rue Prielmayer\nlundi 19:00 - 23:00\nMardi 19:00 - 23:00\nMercredi 14:00 - 23:00\njeudi 19:00 - 23:00\nvendredi 14:00 -23:00\nSamedi, dimanche, jour f\u00e9ri\u00e9 08:00 - 23:00\nKVB Munich Sud\nCabinet m\u00e9dical de garde\nBoschetsrieder Stra\u00dfe 72\nmercredi et vendredi 18:00 - 20:00\nSamedi, dimanche, jour f\u00e9ri\u00e9 09:00 - 20:00\nH\u00f4pital de Neuperlach\nCabinet de garde Munich Sud-Est\nAnneau Oskar-Maria-Graf 51\nLundi \u00e0 jeudi 19:00 - 21:00\nvendredi 17:00 - 21:00\nSamedi, dimanche, jour f\u00e9ri\u00e9 09:00 - 21:00\n24.\net 31.\nd\u00e9cembre 09:00 - 16:00\nClinique de Pasing\nCabinet m\u00e9dical de garde Munich Ouest\nChemin de Steiner 5\nmercredi, vendredi 16:00 - 20:00\nSamedi, dimanche, jour f\u00e9ri\u00e9 09:00 - 17:00\nAide imm\u00e9diate en cas de crise psychique et d'urgence psychiatrique\nTous les jours de 09:00 \u00e0 24:00 heures\nAide aigu\u00eb en mati\u00e8re de drogues et de d\u00e9pendances\nLigne t\u00e9l\u00e9phonique d'urgence pour les personnes d\u00e9pendantes - TAL 19 e.V.\nLigne d'aide en mati\u00e8re de d\u00e9pendance\n24 h\nService d'addictologie de la ville de Munich\nUnit\u00e9 de sant\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9 de conseil\n20, rue Paul-Heyse\nsuchtberatung.gsr@muenchen.de\nLundi, mardi, jeudi et vendredi 09:00 - 12:00\nLundi \u00e0 jeudi 13:00 \u00e0 17:00\nvendredi 13:00 - 15:00\nConsultations ouvertes sans rendez-vous :\nMardi 15:00 - 17:00 et vendredi 10:00 - 12:00\nService d'urgence pour toxicomanes L43 M\u00fcnchen - Prop e. V.\n43, rue Landwehr\n24 h\nNum\u00e9ros d'urgence des dentistes\nOrientation vers un cabinet de garde ouvert\nService d'annonces\n24 h\nMise en relation avec un cabinet de garde ouvert, toutes les caisses d'assurance maladie\nRecherche de sites du service d'urgence dentaire\nRecherche en ligne\nServices p\u00e9diatriques d'urgence\nIl existe un service d'urgence sp\u00e9cifique pour les enfants et les nouveau-n\u00e9s.\nLe num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone est le m\u00eame que celui des services de secours :\nUrgences p\u00e9diatriques : 112\nUrgences n\u00e9onatales : 112\nCabinet de garde \u00e0 Elisenhof\nService d'urgence Munich-Centre\nPrielmayerstra\u00dfe 3 (dans la gare centrale)\nlundi 19:00 - 23:00\nMardi 19:00 - 23:00\nMercredi 14:00 - 23:00\njeudi 19:00 - 23:00\nvendredi 14:00 - 23:00\nSamedi, dimanche, jour f\u00e9ri\u00e9 08:00 - 23:00\nClinique du Troisi\u00e8me Ordre\nH\u00f4pital pour enfants\nService des urgences\n8, rue Franz Schrank\nClinique p\u00e9diatrique du Dr.\nH\u00f4pital pour enfants von Hauner'schen Kinderspital\nService des urgences\n4, rue Lindwurm\nlundi \u00e0 vendredi 09:00 - 16:00\nService p\u00e9diatrique de l'h\u00f4pital Harlaching\nPlace du sanatorium 2\nCabinet de garde\nSamedi, dimanche, jour f\u00e9ri\u00e9 09:00 - 20:00 heures\nLe reste du temps, les urgences sont trait\u00e9es par le personnel de la clinique.\nClinique de Schwabing\nM\u00e9decine pour enfants et adolescents de l'Universit\u00e9 technique de Munich\nService des urgences p\u00e9diatriques\nK\u00f6lner Platz 1 (acc\u00e8s : Parzivalstra\u00dfe 16)\n24 h\nMalgr\u00e9 un contr\u00f4le minutieux, nous ne pouvons pas garantir l'exactitude des informations contenues sur ce site.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5394235},{"id":256,"question":"Combien de semaines durent les vacances d'\u00e9t\u00e9 en Bavi\u00e8re ?","answers":[1,2,3,4,5,6],"context":"Vacances scolaires et jours f\u00e9ri\u00e9s\nVacances scolaires et jours f\u00e9ri\u00e9s\nVacances scolaires\nVacances d'\u00e9t\u00e9\nLa p\u00e9riode des vacances d'\u00e9t\u00e9 varie d'un Land \u00e0 l'autre.\nEn Bavi\u00e8re, elles couvrent g\u00e9n\u00e9ralement tout le mois d'ao\u00fbt et les deux premi\u00e8res semaines de septembre.\nLa dur\u00e9e des vacances est de six semaines.\nVacances d'automne\nLes vacances d'automne se situent autour du jour f\u00e9ri\u00e9 de la Toussaint (1er novembre) et durent en g\u00e9n\u00e9ral une semaine.\nVacances de No\u00ebl\nLes deux semaines de vacances de No\u00ebl co\u00efncident g\u00e9n\u00e9ralement avec la veille de No\u00ebl (24 d\u00e9cembre) et le jour f\u00e9ri\u00e9 des Rois mages (6 janvier).\nVacances de printemps\nLes vacances de printemps d'une semaine commencent le lundi de carnaval.\nVacances de P\u00e2ques\nLe week-end de P\u00e2ques se situe au milieu des vacances de P\u00e2ques, qui durent toujours deux semaines.\nVacances de Pentec\u00f4te\nLa f\u00eate chr\u00e9tienne de la Pentec\u00f4te se situe au d\u00e9but des deux semaines de vacances de la Pentec\u00f4te.\nPour conna\u00eetre les dates exactes des prochaines vacances scolaires, veuillez contacter le\nMinist\u00e8re bavarois de l'\u00e9ducation et des cultes.\nJours f\u00e9ri\u00e9s l\u00e9gaux en Bavi\u00e8re\nLes jours f\u00e9ri\u00e9s sont des jours o\u00f9 l'on ne va pas au travail et o\u00f9 les magasins et les administrations sont ferm\u00e9s.\nCertains ont une connotation religieuse, d'autres une connotation politique.\nCertains sont toujours le m\u00eame jour, d'autres se d\u00e9placent d'une ann\u00e9e \u00e0 l'autre.\n1er janvier (Nouvel An)\n6 janvier (Rois mages)\nVendredi saint\nLundi de P\u00e2ques\n1er mai (f\u00eate du travail)\nAscension\nLundi de Pentec\u00f4te\nF\u00eate-Dieu\n15.\nAo\u00fbt (Assomption)\n3 octobre (jour de l'unit\u00e9 allemande)\n1er novembre (Toussaint)\n25.\net 26.\nd\u00e9cembre (premier et deuxi\u00e8me jour de No\u00ebl)\nF\u00eates religieuses de diff\u00e9rentes religions\nLes \u00e9l\u00e8ves juifs sont dispens\u00e9s de l'obligation de participer aux cours et autres activit\u00e9s scolaires les jours suivants :\nles deux premiers jours et les deux derniers jours de P\u00e2ques,\nles deux jours de la f\u00eate hebdomadaire,\nles deux premiers jours et les deux derniers jours de la f\u00eate des Tabernacles,\nles deux jours du Nouvel An,\net le jour des expiations .\nLes \u00e9l\u00e8ves musulmans sont dispens\u00e9s de l'obligation de participer aux cours et autres activit\u00e9s scolaires pendant les deux premiers jours de chacune des f\u00eates religieuses Ramazan Bayrami et Kurban Bayrami.\nLes \u00e9l\u00e8ves de confession orthodoxe sont dispens\u00e9s de l'obligation de participer aux cours et aux autres activit\u00e9s scolaires le Vendredi saint, le Samedi saint, le Lundi de P\u00e2ques, le Lundi de Pentec\u00f4te, le jour de No\u00ebl, la f\u00eate de la Th\u00e9ophanie ainsi que le jour de l'Ascension.\nLes jours f\u00e9ri\u00e9s peuvent tomber \u00e0 des dates diff\u00e9rentes dans les diff\u00e9rentes \u00e9glises chr\u00e9tiennes orthodoxes.\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5575937},{"id":4901,"question":"Quels sont les horaires d'ouverture des magasins \u00e0 Munich ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8],"context":"Heures d'ouverture et jours f\u00e9ri\u00e9s\nHeures d'ouverture\nLa plupart des grandes \u00e9piceries de Munich sont ouvertes du lundi au samedi de 8h \u00e0 20h.\nLa plupart des magasins du centre-ville sont ouverts de 10h00 \u00e0 20h00.\nPour les petits commerces, les d\u00e9lais sont souvent plus courts.\nParfois, il y a aussi une pause d\u00e9jeuner.\nLe dimanche, presque tous les magasins sont ferm\u00e9s, sauf \u00e0 la gare centrale, \u00e0 la gare de l'Est et \u00e0 la gare de Munich-Pasing, o\u00f9 certains magasins sont ouverts.\nUn jour f\u00e9ri\u00e9, on ne travaille pas et tous les magasins sont ferm\u00e9s (\u00e0 l'exception de certaines professions travaillant en \u00e9quipe).\nDe nombreuses boulangeries sont ouvertes le matin des dimanches et des jours f\u00e9ri\u00e9s.\nLes bus et les trains circulent le dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s \u00e0 des heures diff\u00e9rentes de celles des jours de semaine.\nJours f\u00e9ri\u00e9s\nIl y a des jours f\u00e9ri\u00e9s pour toute l'Allemagne et des jours f\u00e9ri\u00e9s qui varient d'un Land \u00e0 l'autre.\nLa Bavi\u00e8re compte13 jours f\u00e9ri\u00e9s l\u00e9gaux.\nLa plupart d'entre elles sont eccl\u00e9siastiques.\nJanvier\nAvril\nLundi 10\nMai\nJeudi 18\nLundi 29\nJuin\nAo\u00fbt\nMardi 15\nOctobre\nNovembre\nD\u00e9cembre\nLundi 25\nMardi 26\nJanvier\nlundi 01.\nSamedi, 06.\nMars\nVendredi 29\nAvril\nlundi 01.\nMai\nMercredi, 01.\nJeudi 09\nLundi 20\nJeudi 30\nAo\u00fbt\nJeudi 15\nOctobre\nJeudi, 03.\nNovembre\nVendredi, 01.\nD\u00e9cembre\nMercredi 25\nJeudi 26","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5532661},{"id":247,"question":"\u00c0 quel \u00e2ge Bi.Yourself est-il destin\u00e9 ?","answers":[4],"context":"Bi.Yourself - Groupe de loisirs pour jeunes bisexuels\nBi.\nYourself - Groupe de loisirs pour jeunes bisexuels\nBi.\nYourself est un groupe de loisirs pour toutes les personnes bisexuelles et peu s\u00fbres d'elles, \u00e2g\u00e9es de 14 \u00e0 27 ans, qui aiment faire des choses ensemble et rencontrer de nouvelles personnes.\nSi vous avez des doutes avant votre premi\u00e8re participation ou si vous avez des questions sur le groupe, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter.\nNos r\u00e9unions constituent un espace prot\u00e9g\u00e9, c'est pourquoi aucune photo ou vid\u00e9o n'est prise afin de pr\u00e9server votre anonymat.\nL'offre est ouverte aux personnes trans et non-binaires.\nEn savoir plus\nPour certaines actions, l'offre est soumise \u00e0 une participation aux frais.\ndiversity M\u00fcnchen e. V.\n11, rue des Fleurs\nbiyourself@diversity-muenchen.de\nvoir le site web\nLgbt, bisexuels, groupe de jeunes, queer","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":279367},{"id":16,"question":"Que se passe-t-il si l'on d\u00e9passe la dur\u00e9e du s\u00e9jour sans visa ?","answers":[21,22,23,24],"context":"Entr\u00e9e \/ s\u00e9jour sans visa\nEntr\u00e9e \/ s\u00e9jour sans visa\nLes citoyens* des pays suivants peuvent entrer dans le pays sans visa\nentrer dans le territoire Schengen : Australie, Nouvelle-Z\u00e9lande, Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d'Irlande du Nord, Isra\u00ebl, Japon, Canada, R\u00e9publique de Cor\u00e9e, \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique.\nCe sont les \u00c9tats dits privil\u00e9gi\u00e9s.\nEn l'espace de 180 jours, ils peuvent s\u00e9journer jusqu'\u00e0 90 jours sur le territoire Schengen (r\u00e8gle des 90\/180).\nS'ils entrent plusieurs fois ou pr\u00e9voient des s\u00e9jours plus longs, vous devez en tenir compte.\nFixez la date de d\u00e9part de mani\u00e8re \u00e0 ne pas d\u00e9passer les 90 jours au total.\nSouvent, la facture se complique et les visiteurs* ne savent pas s'ils ont d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 leurs 90 jours dans l'espace Schengen ou non.\nIl est donc important de garder une vue d'ensemble des jours.\nCe\nLes calculateurs en ligne peuvent aider.\nListe des pays n\u00e9cessitant un visa pour entrer dans le pays (visa obligatoire)\nAttention : \u00e0 l'expiration de la dur\u00e9e maximale de s\u00e9jour, vous ne devez pas seulement quitter l'Allemagne, mais aussi l'ensemble de l'espace Schengen.\nSi vous souhaitez s\u00e9journer ou travailler ici pendant plus de trois mois, vous devez demander un titre de s\u00e9jour aupr\u00e8s du service des \u00e9trangers \"\".\nSi un d\u00e9part n'est pas possible dans le d\u00e9lai imparti, le service des \u00e9trangers doit \u00eatre contact\u00e9 avant l'expiration du d\u00e9lai.\nLes raisons peuvent \u00eatre\nforce majeure (un \u00e9v\u00e9nement impr\u00e9visible et ext\u00e9rieur qui n'aurait pas pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9.\nIl peut s'agir d'un \u00e9v\u00e9nement naturel tel qu'un tremblement de terre, mais aussi d'une guerre ou d'une pand\u00e9mie)\nraisons humanitaires, professionnelles ou personnelles graves\n\u00eatre pris en compte.\nSi vous d\u00e9passez la dur\u00e9e de s\u00e9jour sans visa sans avoir demand\u00e9 de titre de s\u00e9jour, le s\u00e9jour n'est pas autoris\u00e9 (infraction \u00e0 la loi).\nLe service des \u00e9trangers peut mettre fin au s\u00e9jour.\nUne r\u00e9admission ne serait \u00e0 nouveau possible que s'il n'existe pas d'interdiction de r\u00e9admission.\nIl peut \u00e9galement y avoir une proc\u00e9dure p\u00e9nale judiciaire.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5535385},{"id":118,"question":"Qui travaille dans les lieux de rencontre pour la sant\u00e9 ?","answers":[4,5],"context":"Rencontres sant\u00e9\nRencontres sant\u00e9\nLes rencontres sant\u00e9 sont des points de contact sur le th\u00e8me de la sant\u00e9 dans le quartier.\nNous accordons une importance particuli\u00e8re \u00e0 la sant\u00e9 des enfants et des adolescents.\nNotre \u00e9quipe se compose d'un m\u00e9decin, d'un(e) \u00e9ducateur(trice) social(e) et d'un(e) infirmier(\u00e8re) en sant\u00e9 publique.\nNous travaillons \u00e9galement en collaboration avec des sages-femmes, des h\u00f4pitaux et des institutions sociales.\nNous nous ferons un plaisir de r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions.\nNous aidons \u00e0 trouver des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes et sp\u00e9cialistes* et \u00e0 prendre rendez-vous.\nNous vous conseillons sur les aides possibles et vous aidons \u00e0 remplir les demandes.\nLa consultation est secr\u00e8te.\nIl existe de nombreuses offres diff\u00e9rentes :\n- Consultation avec un m\u00e9decin.\n- Nous donnons des conseils sur l'alimentation, la sant\u00e9 mentale et l'activit\u00e9 physique.\n- Nous conseillons sur un diagnostic m\u00e9dical.\n- Nous donnons des conseils sur les m\u00e9dicaments et les vaccins.\n- Bilan de sant\u00e9 : nous pouvons par exemple mesurer la tension art\u00e9rielle et la glyc\u00e9mie.\nOu faire un test auditif \/ visuel.\n- Soutien pendant la grossesse et apr\u00e8s l'accouchement.\nToutes les offres sont gratuites.\nVous n'\u00eates pas oblig\u00e9 d'avoir une assurance maladie.\nIl y a aussi des interpr\u00e8tes*.\nVous pouvez venir avec vos enfants.\nIl y a des toilettes adapt\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es.\nSite web\nRencontre sant\u00e9 Hasenbergl\n14, rue Winterstein\ngesundheit-hasenbergl.gsr@muenchen.de\nD\u00e9pliant\nRencontre sant\u00e9 Riem\n44, avenue Willy Brandt\ngesundheit-riem.gsr@muenchen.de\nD\u00e9pliant\n\u00c9ducation, famille, sport","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":5533022},{"id":145,"question":"O\u00f9 peut-on faire des recherches sur les offres de vacances au CIJ ?","answers":[3,4],"context":"Informations sur les offres de vacances de Munich (JIZ)\nCentre d'information jeunesse (CIJ) - Informations sur les offres de vacances \u00e0 Munich\nLe portail de vacances de Munich\nwww.ferien-muenchen.de informe sur les offres de vacances pour les enfants et les jeunes \u00e0 Munich.\nEn outre, le JIZ propose de nombreux programmes et brochures sur l'organisation des loisirs pour les enfants et les jeunes, en particulier pendant les vacances.\nLe mat\u00e9riel d'information est gratuit.\nIl y a aussi un ordinateur pour faire des recherches sur Internet.\nPour qui : pour tous les adolescents et jeunes adultes de 14 \u00e0 26 ans.\nEt pour tous ceux qui sont en contact avec les jeunes (parents, enseignants, professionnels de la jeunesse).\nIl y a un acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux salles.\nCentre d'information jeunesse (CIJ)\nSendlinger Stra\u00dfe 7\ninfo@jiz-muenchen.de\nwww.jiz-muenchen.de\nLun 12:00 - 19:00\ndu mardi au vendredi 13:00 - 18:00\nProgramme de vacances, loisirs, conseil, voyages, encadrement des vacances, encadrement des enfants, conseil aux jeunes, information des jeunes, jeunesse","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5581978},{"id":12,"question":"\u00c0 qui les travailleurs ind\u00e9pendants doivent-ils s'adresser pour obtenir un permis de travail ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8],"context":"Citoyens de l'UE et de l'EEE\nCitoyens de l'UE et de l'EEE\nLes personnes originaires des pays suivants de l'Union europ\u00e9enne (UE) ou de l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en (EEE) b\u00e9n\u00e9ficient de ce que l'on appelle la \"libre circulation\" :\nAutriche, Belgique, Bulgarie, Chypre, Croatie, Danemark, Espagne, Estonie, Finlande, France, Grande-Bretagne, Gr\u00e8ce, Hongrie, Irlande, Islande, Italie, Lettonie, Liechtenstein, Lituanie, Luxembourg, Malte, Norv\u00e8ge, Pays-Bas, Pologne, Portugal, R\u00e9publique tch\u00e8que, Roumanie, Slovaquie, Slov\u00e9nie et Su\u00e8de.\nVous et les membres de votre famille originaires de pays tiers n'avez pas besoin de permis de travail.\nSi vous souhaitez travailler de mani\u00e8re ind\u00e9pendante, veuillez vous adresser au\nBureau des m\u00e9tiers dans l'unit\u00e9 administrative du district.\nPlus d'informations sur\nen allemand et en anglais.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.875,"sourceLanguage":"de","pageId":5579672},{"id":222,"question":"Quel type de conseil est propos\u00e9 par Condrobs ?","answers":[2,3,4,5],"context":"Centres de traitement des addictions Condrobs\nCondrobs e. V. - Service d'addictologie \u00e0 Munich\nConsultation ambulatoire en mati\u00e8re de d\u00e9pendance (alcool, m\u00e9dicaments, tabac et substances ill\u00e9gales, d\u00e9pendance aux jeux et \u00e0 l'ordinateur) dans toutes les situations de vie.\nL'\u00e9quipe des centres de consultation oriente si n\u00e9cessaire vers des offres compl\u00e9mentaires et aide \u00e0 clarifier les co\u00fbts.\nSi n\u00e9cessaire, nous nous rendons \u00e9galement \u00e0 votre domicile.\nLa r\u00e9\u00e9ducation et la postcure ambulatoires (reconnues par tous les organismes payeurs) font \u00e9galement partie de notre offre, tout comme le logement accompagn\u00e9 (suivi intensif ambulatoire en cas de probl\u00e8me de d\u00e9pendance, \u00e9galement dans son propre environnement de vie).\nNos conseillers et conseill\u00e8res parlent diff\u00e9rentes langues, veuillez nous contacter au pr\u00e9alable.\nCondrobs e. V.\n2, rue Konrad\ndrobsmuenchen@condrobs.de\nwww.condrobs.de\/einrichtungen\/drogenberatung-konradstrasse\nlundi 10:00 - 13:00, 14:00 - 17:00\nmardi 14:00 - 17:00\nMercredi 10:00 - 13:00, 14:00 - 17:00\njeudi 10:00 - 13:00, 14:00 - 17:00\nvendredi 10:00 - 13:00\n4, rue de la boulangerie\npasing@condrobs.de\nHeures de consultation ouvertes :\nlundi et jeudi 15:00 - 16:30\nMercredi 12:00 - 13:00 (d\u00e9pendance au jeu)\nRendez-vous sur rendez-vous :\nlundi 14:00 - 19:00\nmardi 09:00 - 14:00\nmercredi 09:00 - 14:00\njeudi 14:00 - 19:00\nvendredi 09:00 - 14:00\nAvenue Therese-Giehse 69\npedro@condrobs.de\nLundi \u00e0 vendredi 09:00 - 18:00\net sur rendez-vous par t\u00e9l\u00e9phone","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5534974},{"id":116,"question":"\u00c0 quelle tranche d'\u00e2ge Opstapje s'adresse-t-il ?","answers":[7],"context":"Programme Opstapje - Jouer et apprendre\nProgramme Opstapje - Jouer et apprendre\nOpstapje (\"tremplin\" en n\u00e9erlandais) est un programme de jeu et d'apprentissage.\nNous vous aidons \u00e0 favoriser le d\u00e9veloppement de votre enfant en fonction de son \u00e2ge.\nUne fois par semaine, notre conseill\u00e8re vous rend visite \u00e0 domicile et apporte du mat\u00e9riel de jeu pour votre enfant : livres, balles, puzzles, crayons et bien d'autres choses encore.\nToutes les deux semaines, nous organisons une r\u00e9union de groupe au cours de laquelle nous donnons des informations sur diff\u00e9rents th\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9ducation et au d\u00e9veloppement.\nA cette occasion, vous pouvez \u00e9galement faire la connaissance d'autres m\u00e8res et p\u00e8res.\nPour qui : toutes les familles avec des enfants de 1 \u00e0 3 ans qui souhaitent un soutien\nUne garde d'enfants est disponible pendant les r\u00e9unions de groupe.\nL'offre co\u00fbte 10 euros par mois.\nCentre protestant d'\u00e9ducation familiale \"Elly Heuss-Knapp\nLe nombre de places est limit\u00e9 \u00e0 30 participants.\n24, rue Herzog-Wilhelm\nopstapje@efbs-muc.de\nLundi \u00e0 vendredi 09:00 - 12:30 et 14:00 - 16:00\nCentre de formation familiale paritaire de Munich (Fabi)\nUn acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux locaux ainsi que des toilettes adapt\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es sont disponibles.\nLe nombre de places est limit\u00e9 \u00e0 30 participants.\n66, rue Albert Schweitzer\nopstapje@fabi-muenchen.de\nlundi \u00e0 vendredi 09:00 - 13:00","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5580842},{"id":298,"question":"O\u00f9 peut-on s'informer sur les possibilit\u00e9s de soutien pour les visites culturelles ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22],"context":"Informations g\u00e9n\u00e9rales\nInformations g\u00e9n\u00e9rales\nLa ville de Munich accueille de nombreuses manifestations culturelles.\nCes sites Internet offrent un bon aper\u00e7u :\nmuenchen.de Le portail officiel de la ville\nIn M\u00fcnchen - Le magazine de la ville\nMunich avec un enfant\nOffres gratuites\nKulturraum e. V. donne les billets restants pour les spectacles aux personnes \u00e0 faibles revenus.\nVous trouverez ici toutes les offres gratuites des mus\u00e9es.\nIl existe ici des possibilit\u00e9s de soutien pour les visites culturelles et la r\u00e9alisation de ses propres projets cr\u00e9atifs.\nInvitations \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements\nLes personnes disposant de peu de moyens doivent \u00e9galement pouvoir participer \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements \u00e0 Munich.\nDes billets gratuits et des invitations sont disponibles, entre autres, pour le Circus Krone, pour le festival du film pour enfants, pour les matchs de l'\u00e9quipe f\u00e9minine du FC Bayern Munich, pour l'accueil de P\u00e2ques, pour la f\u00eate du printemps, pour la f\u00eate de la bi\u00e8re et bien plus encore.\nPour qui\nL'unit\u00e9 sociale et les donateurs d\u00e9terminent quelles personnes recevront les billets gratuits.\nVeuillez vous renseigner aupr\u00e8s de votre maison de la citoyennet\u00e9 sociale ou de l'Office pour le logement et la migration.\nDocuments requis :\nAttestation d'octroi de l'aide ou justificatifs de revenus, de patrimoine et de loyer\nPreuve d'une ann\u00e9e sociale ou \u00e9cologique ou d'un service volontaire f\u00e9d\u00e9ral (Bundesfreiwilligendienst)\nContact :\nMaisons de la citoyennet\u00e9 sociale\nService du logement et de la migration\nAide \u00e9conomique aux r\u00e9fugi\u00e9s\nRue Werinher 89, maison 34\nService du logement et de la migration\nService central d'aide aux sans-abri\n8, rue des Franciscains\nInfoth\u00e8que :\nLundi, mardi, jeudi 08:30 - 12:00, 13:00 - 16:00\nMercredi 08:30 - 12:00, 13:00 - 17:00\nvendredi 08:30-12:00","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.7096774194,"sourceLanguage":"de","pageId":5582274},{"id":333,"question":"Combien de personnes de nationalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re vivent \u00e0 Munich ?","answers":[2],"context":"Qu'est-ce que le comit\u00e9 consultatif sur la migration ?\nQu'est-ce que le comit\u00e9 consultatif sur la migration ?\nActuellement, environ 446 000 personnes de nationalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re vivent \u00e0 Munich ;\nauxquels s'ajoutent environ 268 000 ressortissants allemands issus de l'immigration.\nCela repr\u00e9sente ensemble 46 pour cent de la population totale.\nLe conseil consultatif sur la migration repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats des Munichoises et des Munichois ayant une histoire de migration :\nil sera le 19\nil se compose alors de 40 membres \u00e9lus au suffrage universel direct et de 10 membres b\u00e9n\u00e9voles d\u00e9sign\u00e9s avec droit de vote, ainsi que d'autres membres consultatifs\nil dispose d'un budget annuel de subventions d'environ 160.000 euros pour des projets d'int\u00e9gration\nComment fonctionne le comit\u00e9 consultatif sur la migration ?\nLe comit\u00e9 s'occupe de r\u00e9unions pl\u00e9ni\u00e8res, de commissions, de groupes de travail et de comit\u00e9s permanents :\nLutte contre la discrimination et le racisme\n\u00c9ducation et formation\nPolitique d'aide \u00e0 l'enfance et \u00e0 la jeunesse\nTravail et questions sociales\nAffaires f\u00e9minines\nSports et loisirs\nCulture et dialogue interculturel\nPolitique migratoire et compr\u00e9hension entre les peuples\nPolitique pour les personnes en fuite et droit de la migration\nOrganisation de journ\u00e9es professionnelles, de consultations citoyennes et de f\u00eates\nPolitique communale pour les Munichois* sans passeport allemand\nLe comit\u00e9 consultatif sur la migration \u00e9met des recommandations et fait des propositions au conseil municipal et \u00e0 l'administration de la ville.\norganise des d\u00e9bats politiques, par exemple sur la politique d'int\u00e9gration en Bavi\u00e8re, sur la reconnaissance des qualifications acquises \u00e0 l'\u00e9tranger ou sur le ch\u00f4mage des migrants*.\nd\u00e9fend le droit de vote pour tous aux \u00e9lections locales\nContre le racisme, la discrimination et pour l'int\u00e9gration\nLe conseil consultatif sur la migration, en collaboration avec la capitale du Land de Munich et l'association Lichterkette e.V., d\u00e9cerne chaque ann\u00e9e le prix d'encouragement \"M\u00fcnchner Lichtblicke\" pour la tol\u00e9rance et le courage civil.\nsoutient les demandes des personnes r\u00e9fugi\u00e9es\ns'engage dans des alliances communes contre le racisme et la discrimination, notamment dans le cadre de \"M\u00fcnchen ist bunt\" (Munich est multicolore)\nest membre du jury du Prix Mosa\u00efque de la jeunesse - Avec diversit\u00e9 contre le racisme\norganise chaque ann\u00e9e la manifestation du 21.\nmars (Journ\u00e9e internationale contre le racisme) en coop\u00e9ration avec AGABY et le Netzwerk Rassismus- und Diskriminierungsfreies Bayern e.V. (R\u00e9seau bavarois sans racisme ni discrimination)\ns'engage activement dans l'AGABY (association fa\u00eeti\u00e8re des conseillers communaux d'int\u00e9gration* en Bavi\u00e8re), dans le Conseil bavarois d'int\u00e9gration ainsi que dans le Conseil f\u00e9d\u00e9ral de l'immigration et de l'int\u00e9gration\nPont entre l'administration municipale, la politique, les associations, les f\u00e9d\u00e9rations et les citoyens*.\nLe comit\u00e9 consultatif sur la migration organise des \u00e9v\u00e9nements tels que la F\u00eate des cultures ou le festival AnderArt en coop\u00e9ration avec la capitale du Land de Munich.\nEn outre, le comit\u00e9 organise des comm\u00e9morations pour les victimes de la violence raciste et misanthropique.\nsoutient chaque ann\u00e9e environ 100 \u00e0 120 projets d'int\u00e9gration\nentretient des contacts avec des associations et des organisations issues des communaut\u00e9s de migrant(e)s\nest le point de contact pour toutes les questions concernant les migrants* \u00e0 Munich\nhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=s-gHxPhOtKM\nmigrationsbeirat@muenchen.de\ndu lundi au jeudi de 9h30 \u00e0 15h, le vendredi de 9h30 \u00e0 12h et sur rendez-vous\nSite web","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":2787055},{"id":96,"question":"Quels sont les droits des parents dans l'\u00e9ducation de leurs enfants ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12],"context":"Protection des enfants et des jeunes\nProtection des enfants et des jeunes\nLes soins et l'\u00e9ducation des enfants sont le droit naturel des parents.\nCependant, en Allemagne, les enfants, les jeunes et les familles b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection particuli\u00e8re.\nCette protection commence d\u00e8s la grossesse et se poursuit jusqu'\u00e0 ce que l'enfant atteigne l'\u00e2ge de 18 ans (majorit\u00e9).\nEn Allemagne, il est par exemple interdit de frapper les enfants et les adolescents : l'\u00e9ducation doit se faire sans recours \u00e0 la violence.\nChaque enfant doit aller \u00e0 l'\u00e9cole.\nIl existe des autorit\u00e9s qui veillent \u00e0 ce qu'un enfant ne subisse pas de dommages de la part de son entourage, qui peut \u00eatre aussi sa propre famille.\nCependant, ces autorit\u00e9s conseillent, accompagnent et soutiennent \u00e9galement les familles qui ont besoin d'aide.\nCette mission est remplie \u00e0 Munich par les maisons de la citoyennet\u00e9 sociale.\nVous pouvez y demander de l'aide.\nLa maison de la citoyennet\u00e9 sociale dont vous d\u00e9pendez d\u00e9pend de l'adresse de votre domicile.\nVotre maison de la citoyennet\u00e9 sociale comp\u00e9tente","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.9166666667,"sourceLanguage":"de","pageId":5579975},{"id":86,"question":"Qu'est-ce qui n'est pas autoris\u00e9 en Allemagne ?","answers":[13,14],"context":"Libert\u00e9 de religion\nLibert\u00e9 de religion\nEn Allemagne, la religion et la foi sont une affaire priv\u00e9e.\nL'\u00c9tat ne dit \u00e0 personne s'il doit croire en un dieu et en quel dieu il doit croire.\nL'\u00c9tat et la religion sont s\u00e9par\u00e9s.\nCela signifie par exemple\nTous les \u00eatres humains sont libres de pratiquer leur religion et leurs croyances et de les choisir eux-m\u00eames.\nTous les \u00eatres humains ont la libert\u00e9 de ne pas \u00eatre religieux et de le dire.\nCelui qui ne croit pas en Dieu a le droit de le dire publiquement.\nLes membres de religions et de croyances diff\u00e9rentes peuvent se marier entre eux.\nLe mariage ne compte comme mariage l\u00e9gal que s'il a \u00e9t\u00e9 conclu devant l'office d'\u00e9tat civil.\nLes mariages conclus exclusivement dans le cadre d'une religion ne sont pas juridiquement contraignants en Allemagne.\nEn Allemagne, par exemple, cela n'est pas autoris\u00e9 :\nplacer des prescriptions ou des traditions religieuses au-dessus des lois en vigueur, par exemple \u00eatre mari\u00e9 \u00e0 plusieurs femmes en m\u00eame temps ou abattre un animal sans autorisation sp\u00e9ciale.\nLes gar\u00e7ons ne peuvent \u00eatre circoncis que si cela ne met pas leur bien-\u00eatre en danger.\nDe nombreuses personnes en Allemagne s'engagent aujourd'hui pour le dialogue entre les religions.\nL'objectif est la coexistence pacifique de personnes religieuses, croyantes et non croyantes.\nL'\u00c9tat est tenu \u00e0 la neutralit\u00e9 id\u00e9ologique.\nTant que la pratique d'une religion ne met pas en danger la d\u00e9mocratie ou la s\u00e9paration de l'\u00c9tat et de la religion, elle est prot\u00e9g\u00e9e.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":262411},{"id":68,"question":"Qui sera pr\u00e9sent lors de l'entretien personnel ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23],"context":"4\u00e8me audition\nAudition personnelle\nIl s'agit du rendez-vous le plus important de la proc\u00e9dure d'asile.\nVous recevrez une invitation \u00e0 cet effet.\nUn(e) interpr\u00e8te sera pr\u00e9sent(e).\nVous devez absolument vous rendre \u00e0 ce rendez-vous.\nSi vous avez un emp\u00eachement, vous devez le signaler \u00e0 temps et expliquer pourquoi vous ne pouvez pas venir.\nSinon, leur demande d'asile peut \u00eatre rejet\u00e9e ou la proc\u00e9dure class\u00e9e.\nLors de l'entretien personnel, vous pouvez expliquer pourquoi vous avez d\u00fb fuir votre pays.\nVous serez interrog\u00e9(e) sur votre biographie, votre situation de vie, votre itin\u00e9raire vers l'Allemagne et sur les raisons de votre pers\u00e9cution dans votre pays d'origine.\nSi possible, vous devriez \u00e9galement fournir des preuves de ce que vous d\u00e9crivez lors de l'entretien personnel.\nL'audition est men\u00e9e par des collaborateurs ou collaboratrices sp\u00e9cialis\u00e9s.\nVous pouvez \u00eatre accompagn\u00e9 au rendez-vous :\nun(e) avocat(e)\nun repr\u00e9sentant du Haut Commissariat des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR)\nune autre personne de confiance qui n'est pas elle-m\u00eame dans une proc\u00e9dure d'asile\nPour les mineurs non accompagn\u00e9s, le tuteur peut participer \u00e0 l'audition.\nLeurs r\u00e9cits sont traduits et consign\u00e9s.\nEnsuite, ils sont retraduits.\nVous avez ainsi encore une fois la possibilit\u00e9 d'apporter des compl\u00e9ments et des corrections.\nEnfin, le proc\u00e8s-verbal avec les enregistrements vous sera pr\u00e9sent\u00e9.\nSi tout est correctement repr\u00e9sent\u00e9, confirmez-le par votre signature.\nPour vous pr\u00e9parer \u00e0 l'entretien personnel dans le cadre de la proc\u00e9dure d'asile, vous pouvez vous adresser au M\u00fcnchner Fl\u00fcchtlingsrat ou \u00e0 Arrival Aid.\nCollection de mat\u00e9riel pour l'entretien personnel","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5535211},{"id":71,"question":"Pour quel groupe d'\u00e2ge le service de consultation offre-t-il son soutien ?","answers":[12,13],"context":"Services de consultation pour parents, enfants et jeunes\nServices de consultation pour parents, enfants et jeunes\nLes centres de conseil en \u00e9ducation de Munich proposent des conseils psychologiques aux parents, aux enfants et aux jeunes.\nNous conseillons sur toutes les questions relatives \u00e0 la vie de famille, au d\u00e9veloppement et \u00e0 l'\u00e9ducation des enfants ainsi qu'\u00e0 la s\u00e9paration et au divorce.\nNous soutenons les jeunes parents pendant les premi\u00e8res ann\u00e9es pour tous les probl\u00e8mes li\u00e9s aux relations, \u00e0 la croissance et aux r\u00f4les parentaux.\nVous pouvez vous adresser \u00e0 nous pour toutes les questions relatives \u00e0 l'\u00e9cole.\nNous aidons dans les situations difficiles et cherchons une solution avec vous.\nIl existe \u00e9galement de nombreux\nOffres de groupe pour les enfants, les jeunes et les parents.\nIl existe \u00e9galement un service de conseil en ligne pour les jeunes, et\npour les adultes.\nEn savoir plus\nPour qui : parents, enfants et adolescents (m\u00eame \u00e0 l'insu des parents), jeunes adultes.\nNous conseillons les familles avec des enfants \u00e2g\u00e9s de 0 \u00e0 27 ans.\nToutes les offres sont gratuites.\nNous pouvons offrir des conseils dans diff\u00e9rentes langues ou avec des interpr\u00e8tes*.\nNos points de contact sont r\u00e9partis dans toute la ville de Munich.\nVous trouverez ici les\nSites et adresses de contact.\nConseil familial, Conseil en \u00e9ducation, Conseil en s\u00e9paration et divorce, Conseil pour jeunes","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5407532},{"id":393,"question":"Combien de centres de soins et de services pour personnes \u00e2g\u00e9es y a-t-il \u00e0 Munich ?","answers":[2],"context":"Centres pour personnes \u00e2g\u00e9es et centres de services (ASZ)\nCentres pour personnes \u00e2g\u00e9es et centres de services (ASZ)\nMunich compte au total 33 centres pour personnes \u00e2g\u00e9es et de services, qui sont autant de points de contact pour les personnes \u00e2g\u00e9es et leurs familles.\nIls proposent des cours et des offres de groupe autour du fitness, de l'\u00e9ducation, des langues, de l'informatique et d'autres th\u00e8mes.\nDes professionnels proposent des conseils sociaux sur toutes les questions li\u00e9es \u00e0 la vieillesse.\nIl y a aussi un caf\u00e9 et des d\u00e9jeuners bon march\u00e9.\nVous trouverez ici le d\u00e9pliant en diff\u00e9rentes langues : allemand, anglais, fran\u00e7ais, grec, croate, russe, serbe, turc, ukrainien\nLes centres sont r\u00e9partis dans toute la ville de Munich. Vous trouverez l'\u00e9tablissement le plus proche de chez vous\nici ou sur le plan de ville INTEGREAT.\nPour qui : les seniors, leurs proches, leurs personnes de r\u00e9f\u00e9rence et toutes les personnes qui s'int\u00e9ressent aux th\u00e8mes li\u00e9s au vieillissement.\nEn savoir plus\nIl existe des interpr\u00e8tes pour de nombreuses langues.\nMerci de nous pr\u00e9venir \u00e0 l'avance.\nIl existe des acc\u00e8s accessibles aux b\u00e2timents et aux salles.\nIl y a des toilettes accessibles aux personnes handicap\u00e9es.\nLa plupart des offres sont gratuites.\nASZ Altstadt\ninfo@asz-altstadt.de\nASZ Lehel\nRue Christoph\nasz-lehel@brk-muenchen.de\nASZ Isarvorstadt\nHans-Sachs-Str.\nasz-isarvorstadt@caritasmuenchen.org\nASZ Maxvorstadt\nRue Gabelsberger\nasz-maxvorstadt@brk-muenchen.de\nASZ Schwabing-West\nHiltenspergerstr.\nasz-schwabing-west@caritasmuenchen.org\nASZ Au\nRue Balan\nasz-au@caritasmuenchen.org\nASZ Haidhausen\nWolfgangstr.\nasz-haidhausen@diakonie-muc-obb.de\nASZ Sendling\nDaiserstr.\nasz-sendling@awo-muenchen.de\nASZ Westpark\nGarmischer Str.\nasz-westpark@caritasmuenchen.org\nASZ Westend\nRue de Tulbeck\nasz-westend@caritasmuenchen.org\nASZ Neuhausen\nNymphenburger Str.\nasz-neuhausen@caritasmuenchen.org\nASZ Moosach\nGubestr.\nasz-moosach@awo-muenchen.de\nASZ Milbertshofen\nRue de Schlei\u00dfheim\nasz-milbertshofen@awo-muenchen.de\nASZ Freimann\nRue Edmund-Rumpler\nasz-freimann@brk-muenchen.de\nASZ Schwabing-Ost\nkontakt@asz-schwabing-ost.de\nASZ Bogenhausen\nasz-bogenhausen@brk-muenchen.de\nASZ Berg-am-Laim\nBerg-am-Laim-Str.\ninfo@asz-bergamlaim.de\nASZ Riem\nasz-riem@brk-muenchen.de\nASZ Perlach\nasz-perlach@caritasmuenchen.org\nASZ Ramersdorf\nRupertigaustr.\nasz-ramersdorf.soz@muenchen.de\nASZ Obergiesing\nWerinherstr.\nasz-obergiesing@awo-muenchen.de\nASZ Harlaching\nRue du H\u00eatre rouge\nasz-harlaching@brk-muenchen.de\nASZ Untergiesing\nRue de Colomb\ninfo@asz-untergiesing.de\nASZ F\u00fcrstenried\nRue de Zurich\ninfo@asz-fuerstenried.de\nASZ Solln-Forstenried\nRue Herterich\nasz-solln@caritasmuenchen.org\nASZ Thalkirchen\nEmil-Geis-Str.\nasz-thalkirchen@brk-muenchen.de\nASZ Kleinhadern-Blumenau\nRue du Violet des Alpes\nasz-kleinhadern@caritasmuenchen.org\nASZ Obermenzing\nRue Packenreiter\nasz-obermenzing@caritasmuenchen.org\nASZ Pasing\nasz-pasing@caritasmuenchen.org\nASZ Aubing\nasz-aubing@caritasmuenchen.org\nASZ Allach-Untermenzing\nRue Manzo\nasz1allach@paritaet-bayern.de\nASZ Hasenbergl\nasz-hasenbergl@diakonie-hasenbergl.de\nASZ Laim\nasz-laim@awo-muenchen.de","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5584510},{"id":165,"question":"Quelles sont les cons\u00e9quences si un m\u00e9nage loue un logement sans l'accord de l'agence pour l'emploi ?","answers":[27],"context":"Prestations du Jobcenter\nPrestations du Jobcenter\nPour qui : les m\u00e9nages qui re\u00e7oivent une aide financi\u00e8re du Jobcenter.\nLoyer et chauffage\nLes frais sont pris en charge s'ils sont raisonnables (\u00a722 SGB II).\nLa ville de Munich est soumise \u00e0 des r\u00e8gles pr\u00e9cises.\nPlafonds de loyer.\nPour les m\u00e9nages de sept personnes ou plus, le plafond de loyer inclut 15 m\u00b2 et 270 euros par personne suppl\u00e9mentaire.\nLes montants relatifs au plafond de loyer se r\u00e9f\u00e8rent au loyer brut.\nUn loyer brut se compose ainsi :\nLoyer net = loyer de base sans frais de fonctionnement\nplus\nles frais d'exploitation froids = par exemple les frais d'enl\u00e8vement des ordures, d'eau (froide), d'\u00e9clairage de la cage d'escalier, de nettoyage des rues et de taxe fonci\u00e8re\nLes frais de chauffage et d'eau chaude sont pris en compte s\u00e9par\u00e9ment.\nVotre gestionnaire de prestations vous expliquera comment proc\u00e9der si les frais de location sont d\u00e9raisonnables.\nPour toutes les questions concernant le logement \u00e0 Munich, le \"\" Amt f\u00fcr Wohnen und Migration de la capitale du Land vous conseille.\nSi vous risquez de vous retrouver sans logement, nous chercherons avec vous en\nMaison civique sociale une solution.\nD\u00e9m\u00e9nagement\nSi vous souhaitez d\u00e9m\u00e9nager, votre gestionnaire de dossier doit v\u00e9rifier si le d\u00e9m\u00e9nagement est n\u00e9cessaire et si les co\u00fbts du nouveau logement sont raisonnables avant de conclure le contrat de location.\nLes justificatifs et documents suivants sont n\u00e9cessaires pour l'examen :\nJustification \u00e9crite du motif du d\u00e9m\u00e9nagement (le cas \u00e9ch\u00e9ant, justificatifs appropri\u00e9s prouvant qu'il s'agit d'une raison importante)\nContrat de location non sign\u00e9 ou offre de logement indiquant tous les frais li\u00e9s \u00e0 la location du logement (par exemple, loyer de base, charges et frais de chauffage, d\u00e9p\u00f4t de garantie).\nIl existe par exemple un motif important si :\nle d\u00e9m\u00e9nagement permet de rem\u00e9dier \u00e0 une situation de sans-abrisme imminente ou existante ;\nle d\u00e9m\u00e9nagement met fin au besoin d'aide ou l'\u00e9vite ;\nle d\u00e9m\u00e9nagement est n\u00e9cessaire pour commencer ou poursuivre une activit\u00e9 professionnelle assujettie \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale et situ\u00e9e \u00e0 une grande distance (trajet, selon le temps de travail, de plus de 2 \u00e0 2,5 heures de temps de trajet total).\nAttention : si vous louez un appartement sans l'accord de l'agence pour l'emploi, vous risquez d'\u00eatre p\u00e9nalis\u00e9 financi\u00e8rement.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5529882},{"id":225,"question":"O\u00f9 se d\u00e9roulent g\u00e9n\u00e9ralement les examens U1 et U2 ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8,9,10],"context":"Examens sp\u00e9ciaux pour les enfants\nExamens sp\u00e9ciaux pour les enfants\nPour les enfants et les adolescents, il existe dix examens dits de d\u00e9pistage pr\u00e9coce (U1 \u00e0 U9 et J1).\nCes examens permettent de d\u00e9terminer si l'enfant est en bonne sant\u00e9 et se d\u00e9veloppe bien.\nLes parents re\u00e7oivent des conseils sur des sujets tels que les vaccinations, l'alimentation ou le d\u00e9veloppement linguistique et moteur.\nL'U1 (apr\u00e8s la naissance) et l'U2 (3\u00e8me ann\u00e9e de vie) sont des examens de routine.\njusqu'\u00e0 10.\nLa plupart du temps, les premiers jours de vie) ont encore lieu \u00e0 la maternit\u00e9.\nPour les autres examens, vous devez prendre rendez-vous avec votre p\u00e9diatre.\nLes examens de d\u00e9pistage U1 \u00e0 U9, qui s'\u00e9tendent des premiers jours de vie jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 6 ans, sont obligatoires en Bavi\u00e8re.\nLors de la demande de certaines prestations, lors de l'inscription \u00e0 la cr\u00e8che et \u00e0 l'\u00e9cole maternelle et lors de la scolarisation, une preuve d'examens de d\u00e9pistage complets peut \u00eatre exig\u00e9e.\nPour savoir ce qui se passe exactement lors de chaque examen, vous pouvez\nici.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.75,"sourceLanguage":"de","pageId":275265},{"id":41,"question":"Qui peut b\u00e9n\u00e9ficier du service psychologique de l'Arbeiterwohlfahrt M\u00fcnchen ?","answers":[12,13,14],"context":"Service psychologique de l'Arbeiterwohlfahrt de Munich\nService psychologique de l'Arbeiterwohlfahrt de Munich\nNous sommes un service sp\u00e9cialis\u00e9 dans le conseil et la th\u00e9rapie psychologiques et offrons\nDiagnostic psychologique\nCompensation et transfert\nConseil en mati\u00e8re d'\u00e9ducation\nConseil et th\u00e9rapie psychologiques\nTh\u00e9rapie de couple et de famille\nIntervention de crise\nOffres de groupe\nConseil en mati\u00e8re de droit de visite\nEn savoir plus\nPour qui : enfants, jeunes et adultes, couples et familles issus de l'immigration des r\u00e9gions linguistiques turque, serbe, croate et bosniaque, r\u00e9sidant \u00e0 Munich.\nPersonnes issues de l'immigration, vivant \u00e0 Munich depuis au moins trois ans et capables de communiquer en allemand ou en anglais.\nLe b\u00e2timent et les locaux sont accessibles aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite.\nVeuillez prendre rendez-vous par t\u00e9l\u00e9phone.\nService psychologique de l'Arbeiterwohlfahrt de Munich\n53, rue Goethe\nlundi \u00e0 vendredi 11:00 - 12:00\nMardi \u00e0 jeudi 11:00 - 12:00, \u00e0 partir du 01.02.20 lundi \u00e0 jeudi 14:00 - 15:00\npsych.migration@awo-muenchen.de\nwww.awo-muenchen.de\/migration\/psychologischer-dienst\nDu lundi au vendredi (sur rendez-vous)","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":272428},{"id":13,"question":"O\u00f9 peut-on trouver des informations sur les proc\u00e9dures d'admission dans les \u00e9coles professionnelles ?","answers":[5,6],"context":"\u00c9cole professionnelle\n\u00c9cole professionnelle\nLa formation professionnelle initiale est possible dans les \u00e9coles professionnelles et les \u00e9coles professionnelles sp\u00e9cialis\u00e9es.\nLa formation peut \u00eatre dispens\u00e9e soit en\"\" syst\u00e8me dual (entreprise de formation et fr\u00e9quentation de l'\u00e9cole professionnelle) que par une formation \"purement\"\" scolaire (\u00e9coles professionnelles).\nLes dates et les conditions d'inscription varient d'une \u00e9cole professionnelle \u00e0 l'autre.\nAvant l'inscription, les \u00e9coles professionnelles organisent chaque ann\u00e9e des soir\u00e9es d'information.\nVous obtiendrez des informations sur la proc\u00e9dure d'admission dans les \u00e9coles professionnelles directement aupr\u00e8s de l'\u00e9cole concern\u00e9e.\nEn savoir plus\nDans le cadre d'une formation purement scolaire, la possibilit\u00e9 d'obtenir un soutien de l'\u00c9tat d\u00e9pend de la situation personnelle.\nLa loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'aide \u00e0 la formation (BAf\u00f6G) en est un exemple.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5399159},{"id":194,"question":"Quels sont les niveaux d'enseignement \u00e0 la Realschule ?","answers":[2,3],"context":"\u00c9cole secondaire\n\u00c9cole secondaire\nLa Realschule va de la 5\u00e8me \u00e0 la 10\u00e8me classe.\nLa classe.\nElle permet d'acqu\u00e9rir une solide formation g\u00e9n\u00e9rale et des connaissances de base pour la formation professionnelle.\nEn savoir plus\nDipl\u00f4me (\"certificat\") : dipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires (\"Mittlere Reife\")\nApr\u00e8s le coll\u00e8ge :\non a plus de chances de suivre une formation (en alternance) en entreprise qu'avec un dipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires ;\non peut suivre une formation scolaire (dans une \u00e9cole professionnelle) ;\nil est possible de suivre une \u00e9cole secondaire sp\u00e9cialis\u00e9e pour pouvoir \u00e9tudier plus tard.\nFr\u00e9quentation de la Realschule pour les enfants et adolescents immigr\u00e9s\nProjet SPRINT\nLa Marieluise-Flei\u00dfer-Realschule et la Joseph-von-Fraunhofer-Realschule prennent en charge les enfants et les adolescents des classes d'allemand apr\u00e8s recommandation d'un enseignant de l'\u00e9cole secondaire.\nClasses internationales\nLes classes internationales des trois coll\u00e8ges municipaux - Carl-von-Linde-Realschule, Wilhelm-Busch-Realschule, Ludwig-Thoma-Realschule - sont destin\u00e9es aux enfants et adolescents ayant de bonnes connaissances en allemand (B1).\nBonus de notes\nLes enfants \u00e9trangers qui n'ont pas fr\u00e9quent\u00e9 une \u00e9cole primaire allemande \u00e0 partir de la 1\u00e8re classe peuvent fr\u00e9quenter une Realschule ou un Gymnasium jusqu'\u00e0 une moyenne de 3,33.\nVous pouvez \u00e9galement obtenir des informations aupr\u00e8s de \"\" Bildungsberatung International :\nschulberatung-international@muenchen.de\nVous pouvez \u00e9galement vous adresser au service municipal de l'\u00e9ducation et du sport pour toute question relative \u00e0 la \"Realschule\" :","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5565336},{"id":314,"question":"O\u00f9 peut-on demander un certificat de d\u00e9c\u00e8s ?","answers":[4,5,6,7],"context":"Demander un certificat de d\u00e9c\u00e8s\nDemander un certificat de d\u00e9c\u00e8s\nLe certificat de d\u00e9c\u00e8s est la confirmation officielle du d\u00e9c\u00e8s d'une personne.\nLe document doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 aux banques et aux assurances, par exemple.\nApr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s, vous vous adressez \u00e0 une entreprise de pompes fun\u00e8bres qui s'occupe de l'enterrement.\nL'entreprise de pompes fun\u00e8bres informe \u00e9galement le bureau d'\u00e9tat civil comp\u00e9tent pour votre domicile.\nLe bureau d'\u00e9tat civil \u00e9tablit le certificat de d\u00e9c\u00e8s.\nUne fois l'enregistrement termin\u00e9, l'entreprise de pompes fun\u00e8bres vous remet les certificats de d\u00e9c\u00e8s command\u00e9s.\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5580346},{"id":316,"question":"Qui informe le bureau d'\u00e9tat civil du d\u00e9c\u00e8s ?","answers":[4,5],"context":"Demander un certificat de d\u00e9c\u00e8s\nDemander un certificat de d\u00e9c\u00e8s\nLe certificat de d\u00e9c\u00e8s est la confirmation officielle du d\u00e9c\u00e8s d'une personne.\nLe document doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 aux banques et aux assurances, par exemple.\nApr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s, vous vous adressez \u00e0 une entreprise de pompes fun\u00e8bres qui s'occupe des obs\u00e8ques.\nL'entreprise de pompes fun\u00e8bres informe \u00e9galement le bureau d'\u00e9tat civil comp\u00e9tent pour votre domicile.\nLe bureau d'\u00e9tat civil \u00e9tablit le certificat de d\u00e9c\u00e8s.\nUne fois l'enregistrement termin\u00e9, l'entreprise de pompes fun\u00e8bres vous remet les certificats de d\u00e9c\u00e8s command\u00e9s.\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5580346},{"id":315,"question":"\u00c0 quoi sert le certificat de d\u00e9c\u00e8s ?","answers":[2,3,4,5],"context":"Demander un certificat de d\u00e9c\u00e8s\nDemander un certificat de d\u00e9c\u00e8s\nLe certificat de d\u00e9c\u00e8s est la confirmation officielle du d\u00e9c\u00e8s d'une personne.\nLe document doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 aux banques et aux assurances, par exemple.\nApr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s, vous vous adressez \u00e0 une entreprise de pompes fun\u00e8bres qui s'occupe des obs\u00e8ques.\nL'entreprise de pompes fun\u00e8bres informe \u00e9galement le bureau d'\u00e9tat civil comp\u00e9tent pour votre domicile.\nLe bureau d'\u00e9tat civil \u00e9tablit le certificat de d\u00e9c\u00e8s.\nUne fois l'enregistrement termin\u00e9, l'entreprise de pompes fun\u00e8bres vous remet les certificats de d\u00e9c\u00e8s command\u00e9s.\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5580346},{"id":158,"question":"Qui peut prendre en charge les frais de soutien scolaire ?","answers":[3,7,8],"context":"Cours particuliers - Informations g\u00e9n\u00e9rales\nCours particuliers - Informations g\u00e9n\u00e9rales\nLe soutien scolaire ou l'aide \u00e0 l'apprentissage est un soutien suppl\u00e9mentaire pour une mati\u00e8re scolaire en dehors des cours.\nLa plupart du temps, il faut le payer soi-m\u00eame.\nLe soutien scolaire et l'aide \u00e0 l'apprentissage sont utiles, par exemple, lorsque la promotion ou le dipl\u00f4me sont menac\u00e9s ou lorsque quelqu'un ne conna\u00eet pas de nombreuses mati\u00e8res enseign\u00e9es en classe.\nParlez-en aux enseignants de l'\u00e9cole et demandez-leur si un soutien scolaire ou une aide \u00e0 l'apprentissage est utile.\nL'\u00e9cole elle-m\u00eame a peut-\u00eatre une offre \u00e0 proposer.\nIl est possible d'obtenir une aide \u00e0 l'apprentissage par le biais de l'\u00e9ducation et de la participation (Bildungspaket).\nVous pouvez demander l'aide dans votre \"\" maison de la citoyennet\u00e9 sociale.\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.75,"sourceLanguage":"de","pageId":5575940},{"id":159,"question":"O\u00f9 peut-on se renseigner pour savoir si des cours de soutien sont propos\u00e9s dans son \u00e9cole ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8],"context":"Cours particuliers - Informations g\u00e9n\u00e9rales\nCours particuliers - Informations g\u00e9n\u00e9rales\nLe soutien scolaire ou l'aide \u00e0 l'apprentissage est un soutien suppl\u00e9mentaire pour une mati\u00e8re scolaire en dehors des cours.\nLa plupart du temps, il faut le payer soi-m\u00eame.\nLe soutien scolaire et l'aide \u00e0 l'apprentissage sont utiles, par exemple, lorsque la promotion ou le dipl\u00f4me sont menac\u00e9s ou lorsque quelqu'un ne conna\u00eet pas de nombreuses mati\u00e8res enseign\u00e9es en classe.\nParlez-en aux enseignants de l'\u00e9cole et demandez-leur si un soutien scolaire ou une aide \u00e0 l'apprentissage est utile.\nL'\u00e9cole elle-m\u00eame a peut-\u00eatre une offre \u00e0 proposer.\nIl est possible d'obtenir une aide \u00e0 l'apprentissage par le biais de l'\u00e9ducation et de la participation (Bildungspaket).\nVous pouvez demander l'aide dans votre \"\" maison de la citoyennet\u00e9 sociale.\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.7777777778,"sourceLanguage":"de","pageId":5575940},{"id":237,"question":"Que doit faire un titulaire de visa pour quitter le territoire Schengen et y revenir ?","answers":[],"context":"Visa de visite (visa Schengen)\nVisa de visite (visa Schengen)\nLes titulaires d'un visa Schengen en cours de validit\u00e9 (texte sur la vignette-visa : \"valable pour les \u00c9tats Schengen\" dans la langue de l'\u00c9tat qui l'a d\u00e9livr\u00e9) peuvent s\u00e9journer dans tout l'espace Schengen pendant une p\u00e9riode allant de 180 jours \u00e0 90 jours.\nEn savoir plus (anglais)\nVeuillez noter que vous devez quitter le pays pendant la dur\u00e9e de validit\u00e9 de votre visa.\nPour cela, il faut quitter l'espace Schengen.\nUn visa Schengen qui n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 pour trois mois par l'ambassade peut \u00eatre prolong\u00e9 en Allemagne.\nPour cela, il faut toutefois que les conditions restent r\u00e9unies.\nIl n'est pas possible de modifier l'objet du visa.\nLa demande doit \u00eatre motiv\u00e9e ;\npeuvent notamment\nun cas de force majeure,\nraisons humanitaires, professionnelles ou personnelles graves\n\u00eatre pris en compte.\nSi vous ne faites pas prolonger votre visa par le service des \u00e9trangers \"\" et que vous ne quittez pas le pays avant l'expiration du visa, vous \u00eates en infraction avec la loi.\nLe service des \u00e9trangers v\u00e9rifie alors s'il doit \u00eatre mis fin \u00e0 votre s\u00e9jour.\nUne r\u00e9admission ne serait possible que s'il n'existe pas d'interdiction de r\u00e9admission.\nIl peut \u00e9galement y avoir une proc\u00e9dure p\u00e9nale judiciaire.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5535092},{"id":236,"question":"Combien de jours les titulaires d'un visa Schengen en cours de validit\u00e9 peuvent-ils s\u00e9journer dans l'espace Schengen ?","answers":[2],"context":"Visa de visite (visa Schengen)\nVisa de visite (visa Schengen)\nLes titulaires d'un visa Schengen en cours de validit\u00e9 (texte sur la vignette-visa : \"valable pour les \u00c9tats Schengen\" dans la langue de l'\u00c9tat qui l'a d\u00e9livr\u00e9) peuvent s\u00e9journer dans tout l'espace Schengen pendant une p\u00e9riode allant de 180 jours \u00e0 90 jours.\nEn savoir plus (anglais)\nVeuillez noter que vous devez quitter le pays pendant la dur\u00e9e de validit\u00e9 de votre visa.\nPour cela, il faut quitter l'espace Schengen.\nUn visa Schengen qui n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 pour trois mois par l'ambassade peut \u00eatre prolong\u00e9 en Allemagne.\nPour cela, il faut toutefois que les conditions restent r\u00e9unies.\nIl n'est pas possible de modifier l'objet du visa.\nLa demande doit \u00eatre motiv\u00e9e ;\npeuvent notamment\nun cas de force majeure,\nraisons humanitaires, professionnelles ou personnelles graves\n\u00eatre pris en compte.\nSi vous ne faites pas prolonger votre visa par le service des \u00e9trangers \"\" et que vous ne quittez pas le pays avant l'expiration du visa, vous \u00eates en infraction avec la loi.\nLe service des \u00e9trangers v\u00e9rifie alors s'il doit \u00eatre mis fin \u00e0 votre s\u00e9jour.\nUne r\u00e9admission ne serait possible que s'il n'existe pas d'interdiction de r\u00e9admission.\nIl peut \u00e9galement y avoir une proc\u00e9dure p\u00e9nale judiciaire.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5535092},{"id":114,"question":"\u00c0 quelles personnes la ville fournit-elle une aide financi\u00e8re pour la subsistance et les soins de sant\u00e9 ?","answers":[2,3],"context":"Moyens de subsistance \/ soins de sant\u00e9\nAide \u00e0 la subsistance\nPour qui : pour les personnes en cours de proc\u00e9dure d'asile ou ayant le statut de \"Duldung\".\nSi vous ne gagnez pas assez d'argent, vous recevez une aide pour subvenir \u00e0 vos besoins.\nC'est ce que pr\u00e9voit la loi sur les prestations aux demandeurs d'asile (AsylbLG).\nL'aide porte sur les moyens de subsistance : vous \u00eates nourri, log\u00e9, habill\u00e9, vous recevez des produits pour la sant\u00e9 et les soins corporels ainsi que des articles m\u00e9nagers.\nEn outre, vous recevez une somme d'argent mensuelle pour vos besoins personnels.\nEn cas de maladie (certificat m\u00e9dical), de grossesse et d'accouchement, vous b\u00e9n\u00e9ficiez d'un soutien suppl\u00e9mentaire.\nLe montant de l'argent et la valeur des prestations en nature sont d\u00e9termin\u00e9s par les\nNiveaux de besoins normaux.\nAides en cas de maladie\nSi vous \u00eates malade, l'Office pour le logement et la migration vous remettra un certificat m\u00e9dical.\nVous pouvez choisir vous-m\u00eame votre cabinet m\u00e9dical.\nEn savoir plus\nService du logement et de la migration\nS-III-MF\/WH\nWerinherstr.\n89\ns-iii-fluehi-gu.soz@muenchen.de\nVous pouvez prendre rendez-vous.\nHeures d'ouverture, si vous avez un termmin :\nlundi de 10h30 \u00e0 12h00 et de 13h00 \u00e0 15h00\nmardi de 8h30 \u00e0 12h00\nMercredi 10:00 - 12:00 et 13:00 - 15:00\nvendredi 10:00 - 12:00 heures\nHeures d'ouverture si vous n'avez pas de rendez-vous :\nlundi, mercredi, vendredi 8h30 - 9h30","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5406131},{"id":115,"question":"Que se passe-t-il si un demandeur d'asile ou une personne ayant un statut de tol\u00e9rance tombe malade et a besoin d'un certificat m\u00e9dical ?","answers":[10,11,12],"context":"Moyens de subsistance \/ soins de sant\u00e9\nAide \u00e0 la subsistance\nPour qui : pour les personnes en cours de proc\u00e9dure d'asile ou ayant le statut de \"Duldung\".\nSi vous ne gagnez pas assez d'argent, vous recevez une aide pour subvenir \u00e0 vos besoins.\nC'est ce que pr\u00e9voit la loi sur les prestations aux demandeurs d'asile (AsylbLG).\nL'aide porte sur les moyens de subsistance : vous \u00eates nourri, log\u00e9, habill\u00e9, vous recevez des produits pour la sant\u00e9 et les soins corporels ainsi que des articles m\u00e9nagers.\nEn outre, vous recevez une somme d'argent mensuelle pour vos besoins personnels.\nEn cas de maladie (certificat m\u00e9dical), de grossesse et d'accouchement, vous b\u00e9n\u00e9ficiez d'un soutien suppl\u00e9mentaire.\nLe montant de l'argent et la valeur des prestations en nature sont d\u00e9termin\u00e9s par les\nNiveaux de besoins normaux.\nAides en cas de maladie\nSi vous \u00eates malade, l'Office pour le logement et la migration vous remettra un certificat m\u00e9dical.\nVous pouvez choisir vous-m\u00eame votre cabinet m\u00e9dical.\nEn savoir plus\nService du logement et de la migration\nS-III-MF\/WH\nWerinherstr.\n89\ns-iii-fluehi-gu.soz@muenchen.de\nVous pouvez prendre rendez-vous.\nHeures d'ouverture, si vous avez un termmin :\nlundi de 10h30 \u00e0 12h00 et de 13h00 \u00e0 15h00\nmardi de 8h30 \u00e0 12h00\nMercredi 10:00 - 12:00 et 13:00 - 15:00\nvendredi 10:00 - 12:00 heures\nHeures d'ouverture si vous n'avez pas de rendez-vous :\nlundi, mercredi, vendredi 8h30 - 9h30","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.75,"sourceLanguage":"de","pageId":5406131},{"id":80,"question":"Quelles sont les informations obligatoires sur la fiche de paie ou le bulletin de salaire ?","answers":[4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16],"context":"Fiche de paie\nFiche de paie\nSi vous \u00eates employ\u00e9(e), vous recevrez une fiche de paie ou un bulletin de salaire apr\u00e8s le premier mois.\nCertains employeurs continuent \u00e0 vous envoyer un d\u00e9compte mensuel, d'autres seulement si quelque chose est diff\u00e9rent le mois en question (par exemple, prime de No\u00ebl, augmentation des cotisations d'assurance...).\nLes informations obligatoires dans la fiche de paie ou le bulletin de salaire sont\nle nom et l'adresse de l'employeur\nNom, adresse, date de naissance de l'employ\u00e9(e)\nNum\u00e9ro d'assurance de l'employeur\nDate de d\u00e9but d'emploi\nClasse d'imp\u00f4t et num\u00e9ro d'identification fiscale\nP\u00e9riode de facturation\nSalaire brut (salaire sans d\u00e9ductions - montant brut de l'imp\u00f4t et montant brut de la s\u00e9curit\u00e9 sociale)\nle type et le montant des suppl\u00e9ments ou des indemnit\u00e9s\nType et montant des d\u00e9ductions\nMontant net (apr\u00e8s toutes les d\u00e9ductions)\nLe montant net est g\u00e9n\u00e9ralement le montant du paiement.\nException : en cas d'avances, de pr\u00eats par l'entreprise ou de saisies sur salaire (si vous avez des dettes), d'autres montants sont d\u00e9duits du montant net.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5580013},{"id":81,"question":"Quel est le plus souvent le montant du versement sur la fiche de paie ?","answers":[14,15,16],"context":"Fiche de paie\nFiche de paie\nSi vous \u00eates employ\u00e9(e), vous recevrez une fiche de paie ou un bulletin de salaire apr\u00e8s le premier mois.\nCertains employeurs continuent \u00e0 vous envoyer un d\u00e9compte mensuel, d'autres seulement si quelque chose est diff\u00e9rent le mois en question (par exemple, prime de No\u00ebl, augmentation des cotisations d'assurance...).\nLes informations obligatoires dans la fiche de paie ou le bulletin de salaire sont\nle nom et l'adresse de l'employeur\nNom, adresse, date de naissance de l'employ\u00e9(e)\nNum\u00e9ro d'assurance de l'employeur\nDate de d\u00e9but d'emploi\nClasse d'imp\u00f4t et num\u00e9ro d'identification fiscale\nP\u00e9riode de facturation\nSalaire brut (salaire sans d\u00e9ductions - montant brut de l'imp\u00f4t et montant brut de la s\u00e9curit\u00e9 sociale)\nle type et le montant des suppl\u00e9ments ou des indemnit\u00e9s\nType et montant des d\u00e9ductions\nMontant net (apr\u00e8s toutes les d\u00e9ductions)\nLe montant net est g\u00e9n\u00e9ralement le montant du paiement.\nException : en cas d'avances, de pr\u00eats accord\u00e9s par l'entreprise ou de saisies sur salaire (si vous avez des dettes), d'autres montants sont d\u00e9duits du montant net.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.75,"sourceLanguage":"de","pageId":5580013},{"id":82,"question":"Quand d'autres montants sont-ils d\u00e9duits du montant net ?","answers":[16],"context":"Fiche de paie\nFiche de paie\nSi vous \u00eates employ\u00e9(e), vous recevrez une fiche de paie ou un bulletin de salaire apr\u00e8s le premier mois.\nCertains employeurs continuent \u00e0 vous envoyer un d\u00e9compte mensuel, d'autres seulement si quelque chose est diff\u00e9rent le mois en question (par exemple, prime de No\u00ebl, augmentation des cotisations d'assurance...).\nLes informations obligatoires dans la fiche de paie ou le bulletin de salaire sont\nle nom et l'adresse de l'employeur\nNom, adresse, date de naissance de l'employ\u00e9(e)\nNum\u00e9ro d'assurance de l'employeur\nDate de d\u00e9but d'emploi\nClasse d'imp\u00f4t et num\u00e9ro d'identification fiscale\nP\u00e9riode de facturation\nSalaire brut (salaire sans d\u00e9ductions - montant brut de l'imp\u00f4t et montant brut de la s\u00e9curit\u00e9 sociale)\nle type et le montant des suppl\u00e9ments ou des indemnit\u00e9s\nType et montant des d\u00e9ductions\nMontant net (apr\u00e8s toutes les d\u00e9ductions)\nLe montant net est g\u00e9n\u00e9ralement le montant du versement.\nException : en cas d'avances, de pr\u00eats accord\u00e9s par l'entreprise ou de saisies sur salaire (si vous avez des dettes), d'autres montants sont d\u00e9duits du montant net.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5580013},{"id":79,"question":"Quand les employeurs \u00e9tablissent-ils les fiches de paie ?","answers":[2,3],"context":"Fiche de paie\nFiche de paie\nSi vous \u00eates employ\u00e9(e), vous recevrez une fiche de paie ou un bulletin de salaire apr\u00e8s le premier mois.\nCertains employeurs continuent \u00e0 vous envoyer un d\u00e9compte mensuel, d'autres seulement si quelque chose est diff\u00e9rent le mois en question (par exemple, prime de No\u00ebl, augmentation des cotisations d'assurance...).\nLes informations obligatoires dans la fiche de paie ou le bulletin de salaire sont\nle nom et l'adresse de l'employeur\nNom, adresse, date de naissance de l'employ\u00e9(e)\nNum\u00e9ro d'assurance de l'employeur\nDate de d\u00e9but d'emploi\nClasse d'imp\u00f4t et num\u00e9ro d'identification fiscale\nP\u00e9riode de facturation\nSalaire brut (salaire sans d\u00e9ductions - montant brut de l'imp\u00f4t et montant brut de la s\u00e9curit\u00e9 sociale)\nle type et le montant des suppl\u00e9ments ou des indemnit\u00e9s\nType et montant des d\u00e9ductions\nMontant net (apr\u00e8s toutes les d\u00e9ductions)\nLe montant net est g\u00e9n\u00e9ralement le montant du paiement.\nException : en cas d'avances, de pr\u00eats accord\u00e9s par l'entreprise ou de saisies sur salaire (si vous avez des dettes), d'autres montants sont d\u00e9duits du montant net.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5580013},{"id":285,"question":"Quand une assurance responsabilit\u00e9 civile priv\u00e9e est-elle l\u00e9galement obligatoire ?","answers":[3,4,5,6,7,8,9],"context":"Assurances\nAssurance responsabilit\u00e9 civile\nSi vous causez un dommage \u00e0 une personne en Allemagne, la loi vous oblige \u00e0 payer les d\u00e9g\u00e2ts, m\u00eame si vous n'avez pas caus\u00e9 le dommage intentionnellement.\nCela vaut pour les dommages corporels, les dommages mat\u00e9riels et les pertes financi\u00e8res dans le domaine priv\u00e9.\nPar exemple, si vous provoquez un accident de la circulation ou si votre enfant casse une vitre avec un ballon.\nVous pouvez souscrire une assurance responsabilit\u00e9 civile priv\u00e9e qui paiera de tels dommages pour vous et votre famille.\nIl n'est pas obligatoire d'avoir cette assurance, mais elle est vivement recommand\u00e9e, sinon vous risquez de devoir payer des frais tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s en cas de sinistre.\nLes centres de conseil aux migrants peuvent vous aider \u00e0 trouver une bonne offre d'assurance responsabilit\u00e9 civile priv\u00e9e.\nEn savoir plus\nDes informations sur l'assurance responsabilit\u00e9 civile en allemand, arabe, anglais, fran\u00e7ais, dari\/farsi sont disponibles ici.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.875,"sourceLanguage":"de","pageId":5532728},{"id":286,"question":"Que se passe-t-il si l'on cause un dommage sans assurance ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7],"context":"Assurances\nAssurance responsabilit\u00e9 civile\nSi vous causez un dommage \u00e0 une personne en Allemagne, la loi vous oblige \u00e0 payer les d\u00e9g\u00e2ts, m\u00eame si vous n'avez pas caus\u00e9 le dommage intentionnellement.\nCela vaut pour les dommages corporels, les dommages mat\u00e9riels et les pertes financi\u00e8res dans le domaine priv\u00e9.\nPar exemple, si vous provoquez un accident de la circulation ou si votre enfant casse une vitre avec un ballon.\nVous pouvez souscrire une assurance responsabilit\u00e9 civile priv\u00e9e qui paiera de tels dommages pour vous et votre famille.\nIl n'est pas obligatoire d'avoir cette assurance, mais elle est vivement recommand\u00e9e, sinon vous risquez de devoir payer des frais tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s en cas de sinistre.\nLes centres de conseil aux migrants peuvent vous aider \u00e0 trouver une bonne offre d'assurance responsabilit\u00e9 civile priv\u00e9e.\nEn savoir plus\nDes informations sur l'assurance responsabilit\u00e9 civile en allemand, arabe, anglais, fran\u00e7ais, dari\/farsi sont disponibles ici.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.875,"sourceLanguage":"de","pageId":5532728},{"id":296,"question":"Y a-t-il des devoirs \u00e0 la maison dans le cadre de la journ\u00e9e continue li\u00e9e ?","answers":[6],"context":"Offres \u00e0 temps plein dans les \u00e9coles\nOffres \u00e0 temps plein dans les \u00e9coles\nDans les \u00e9coles de Munich, il existe plusieurs formes d'enseignement \u00e0 temps plein :\nDans le cas de la journ\u00e9e continue li\u00e9e, les cours de la classe sont r\u00e9partis sur toute la journ\u00e9e.\nApprentissage, pratique, sport, musique et art se succ\u00e8dent.\nLes enfants d\u00e9jeunent ensemble.\nIl n'y a pas de devoirs.\nDans le cadre de la journ\u00e9e continue, le sport, la musique et l'art n'ont lieu qu'apr\u00e8s les cours.\nLes groupes sont compos\u00e9s d'enfants de diff\u00e9rentes classes.\nDans le cadre de l'enseignement coop\u00e9ratif \u00e0 temps plein, l'\u00e9cole primaire propose un encadrement les jours d'\u00e9cole et pendant les vacances jusqu'\u00e0 18h00.\nLes enfants sont encadr\u00e9s par des enseignants.\nIls d\u00e9jeunent ensemble.\nIl est \u00e9galement possible de fr\u00e9quenter l'\u00e9cole primaire le matin et la garderie (\"Hort\") l'apr\u00e8s-midi.\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5564738},{"id":294,"question":"Quelles sont les formes d'enseignement \u00e0 temps plein ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12],"context":"Offres \u00e0 temps plein dans les \u00e9coles\nOffres \u00e0 temps plein dans les \u00e9coles\nDans les \u00e9coles de Munich, il existe plusieurs formes d'enseignement \u00e0 temps plein :\nDans le cas de la journ\u00e9e continue li\u00e9e, les cours de la classe sont r\u00e9partis sur toute la journ\u00e9e.\nL'apprentissage, la pratique, le sport, la musique et l'art se succ\u00e8dent.\nLes enfants d\u00e9jeunent ensemble.\nIl n'y a pas de devoirs.\nDans le cadre de la journ\u00e9e continue, le sport, la musique et l'art n'ont lieu qu'apr\u00e8s les cours.\nLes groupes sont compos\u00e9s d'enfants de diff\u00e9rentes classes.\nDans le cadre de l'enseignement coop\u00e9ratif \u00e0 temps plein, l'\u00e9cole primaire propose un encadrement les jours d'\u00e9cole et pendant les vacances jusqu'\u00e0 18h00.\nLes enfants sont encadr\u00e9s par des enseignants.\nIls d\u00e9jeunent ensemble.\nIl est \u00e9galement possible de fr\u00e9quenter l'\u00e9cole primaire le matin et la garderie (\"Hort\") l'apr\u00e8s-midi.\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5564738},{"id":93,"question":"\u00c0 quelles femmes s'adressent les maisons d'accueil pour femmes de Munich ?","answers":[2,3,6],"context":"Maisons d'accueil pour femmes\nMaisons d'accueil pour femmes - h\u00e9bergement anonyme\nIl existe \u00e0 Munich plusieurs foyers d'accueil pour les femmes victimes de violence au sein de leur couple.\nLes femmes et leurs enfants y trouvent une protection contre d'autres violences.\nIls re\u00e7oivent \u00e9galement des conseils et un soutien pour surmonter la situation.\nIls peuvent y rester aussi longtemps qu'ils ont besoin de protection et de conseils sp\u00e9cialis\u00e9s intensifs.\nPour qui : les femmes et leurs enfants \u00e0 la recherche d'un lieu s\u00fbr en raison de la violence dans le couple.\nAfin de pr\u00e9server l'anonymat, les adresses des maisons d'accueil pour femmes ne sont pas publi\u00e9es.\nIl est possible de prendre contact par t\u00e9l\u00e9phone :\nMaison d'accueil pour femmes de l'association Frauenhilfe M\u00fcnchen gGmbH\nfrauenhaus@frauenhilfe-muenchen.de\nMaison d'accueil pour femmes de l'association Frauen helfen Frauen e. V.\nMaison Hagar\nhaushagar@guterhirte.de\nIN VIA e.V. \"Maison TAHANAN\nAide, logement, s\u00e9curit\u00e9, mariage, protection, violence domestique","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":276755},{"id":94,"question":"Que trouvent les femmes et leurs enfants dans les maisons d'accueil pour femmes ?","answers":[3,4,5,6],"context":"Maisons d'accueil pour femmes\nMaisons d'accueil pour femmes - h\u00e9bergement anonyme\nIl existe \u00e0 Munich plusieurs foyers d'accueil pour les femmes victimes de violence au sein de leur couple.\nLes femmes et leurs enfants y trouvent une protection contre d'autres violences.\nIls re\u00e7oivent \u00e9galement des conseils et un soutien pour surmonter la situation.\nIls peuvent y rester aussi longtemps qu'ils ont besoin de protection et de conseils sp\u00e9cialis\u00e9s intensifs.\nPour qui : les femmes et leurs enfants \u00e0 la recherche d'un lieu s\u00fbr en raison de la violence dans le couple.\nAfin de pr\u00e9server l'anonymat, les adresses des maisons d'accueil pour femmes ne sont pas publi\u00e9es.\nIl est possible de prendre contact par t\u00e9l\u00e9phone :\nMaison d'accueil pour femmes de l'association Frauenhilfe M\u00fcnchen gGmbH\nfrauenhaus@frauenhilfe-muenchen.de\nMaison d'accueil pour femmes de l'association Frauen helfen Frauen e. V.\nMaison Hagar\nhaushagar@guterhirte.de\nIN VIA e.V. \"Maison TAHANAN\nAide, logement, s\u00e9curit\u00e9, mariage, protection, violence domestique","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":276755},{"id":95,"question":"Comment entrer en contact avec les maisons d'accueil pour femmes ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15],"context":"Maisons d'accueil pour femmes\nMaisons d'accueil pour femmes - h\u00e9bergement anonyme\nIl existe \u00e0 Munich plusieurs foyers d'accueil pour les femmes victimes de violence au sein de leur couple.\nLes femmes et leurs enfants y trouvent une protection contre d'autres violences.\nIls re\u00e7oivent \u00e9galement des conseils et un soutien pour surmonter la situation.\nIls peuvent y rester aussi longtemps qu'ils ont besoin de protection et de conseils sp\u00e9cialis\u00e9s intensifs.\nPour qui : les femmes et leurs enfants \u00e0 la recherche d'un lieu s\u00fbr en raison de la violence dans le couple.\nAfin de pr\u00e9server l'anonymat, les adresses des maisons d'accueil pour femmes ne sont pas publi\u00e9es.\nIl est possible de prendre contact par t\u00e9l\u00e9phone :\nMaison d'accueil pour femmes de l'association Frauenhilfe M\u00fcnchen gGmbH\nfrauenhaus@frauenhilfe-muenchen.de\nMaison d'accueil pour femmes de l'association Frauen helfen Frauen e. V.\nMaison Hagar\nhaushagar@guterhirte.de\nIN VIA e.V. \"Maison TAHANAN\nAide, logement, s\u00e9curit\u00e9, mariage, protection, violence domestique","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":276755},{"id":330,"question":"Y a-t-il un atelier de r\u00e9paration de v\u00e9los \u00e0 l'Atelier culturel pour enfants et jeunes ?","answers":[5],"context":"Atelier culturel pour enfants et jeunes\nAtelier culturel pour enfants et jeunes\nCet espace de projet est un atelier pour les enfants, les adolescents et les jeunes adultes.\nDiff\u00e9rents artistes* et artisans* accompagnent dans l'utilisation des mat\u00e9riaux et des outils.\nIls transmettent des connaissances sur les mat\u00e9riaux et les outils et encouragent les visiteurs* \u00e0 faire des exp\u00e9riences de mani\u00e8re autonome.\nIl y a \u00e9galement un atelier de r\u00e9paration de v\u00e9los et une salle de projets et d'activit\u00e9s.\nDes th\u00e8mes sp\u00e9cifiques y sont abord\u00e9s.\nLes participants travaillent de mani\u00e8re autonome et d\u00e9veloppent leurs propres th\u00e8mes, questions, fonctions possibles, activit\u00e9s et possibilit\u00e9s d'action.\nIl existe des programmes ouverts, des ateliers individuels, des soir\u00e9es d'atelier, ainsi que des programmes pour les classes et les groupes.\nPour qui : enfants de 7 \u00e0 15 ans\nallemand, anglais\nLes enfants peuvent \u00eatre amen\u00e9s.\nAtelier culturel pour enfants et jeunes Seidlvilla\nIl y a des toilettes adapt\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es.\nNikolaiplatz 1 b\nJeudi - samedi (sauf pendant les vacances bavaroises) 14h30 - 18h00 (nous consulter)\nkjwseidl@kulturundspielraum.de\nwww.kjw-seidlvilla.de\nAtelier culturel pour enfants et jeunes Pasinger Fabrik\nIl y a un acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux salles.\nIl y a des toilettes adapt\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es.\nRue August Exter\n1\nLundi - samedi (sauf pendant les vacances bavaroises) 14h30 - 18h00 (nous consulter)\nkjwpasing@kulturundspielraum.de\nwww.kulturundspielraum.de","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5581151},{"id":331,"question":"Quelles sont les langues propos\u00e9es dans le programme ouvert de l'atelier culturel pour enfants et jeunes ?","answers":[10],"context":"Atelier culturel pour enfants et jeunes\nAtelier culturel pour enfants et jeunes\nCet espace de projet est un atelier pour les enfants, les adolescents et les jeunes adultes.\nDiff\u00e9rents artistes* et artisans* accompagnent dans l'utilisation des mat\u00e9riaux et des outils.\nIls transmettent des connaissances sur les mat\u00e9riaux et les outils et encouragent les visiteurs* \u00e0 faire des exp\u00e9riences de mani\u00e8re autonome.\nIl y a \u00e9galement un atelier de r\u00e9paration de v\u00e9los et une salle de projets et d'activit\u00e9s.\nDes th\u00e8mes sp\u00e9cifiques y sont abord\u00e9s.\nLes participants travaillent de mani\u00e8re autonome et d\u00e9veloppent leurs propres th\u00e8mes, questions, fonctions possibles, activit\u00e9s et possibilit\u00e9s d'action.\nIl existe des programmes ouverts, des ateliers individuels, des soir\u00e9es d'atelier, ainsi que des programmes pour les classes et les groupes.\nPour qui : enfants de 7 \u00e0 15 ans\nallemand, anglais\nLes enfants peuvent \u00eatre amen\u00e9s.\nAtelier culturel pour enfants et jeunes Seidlvilla\nIl y a des toilettes adapt\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es.\nNikolaiplatz 1 b\nJeudi - samedi (sauf pendant les vacances bavaroises) 14h30 - 18h00 (nous consulter)\nkjwseidl@kulturundspielraum.de\nwww.kjw-seidlvilla.de\nAtelier culturel pour enfants et jeunes Pasinger Fabrik\nIl y a un acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux salles.\nIl y a des toilettes adapt\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es.\nRue August Exter\n1\nLundi - samedi (sauf pendant les vacances bavaroises) 14h30 - 18h00 (nous consulter)\nkjwpasing@kulturundspielraum.de\nwww.kulturundspielraum.de","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5581151},{"id":424,"question":"Quel est le but du kita finder+ ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10],"context":"Inscription et informations sur la cr\u00e8che\nInscription \u00e0 la garderie d'enfants\nQu'est-ce que le kita finder+ ?\nLe kita finder+ est le portail d'inscription en ligne pour les structures de garde d'enfants \u00e0 Munich.\nIl contient un aper\u00e7u de tous les \u00e9tablissements de garde d'enfants \u00e0 Munich.\nVous devez vous inscrire une fois et vous pouvez ensuite inscrire votre enfant dans une ou plusieurs structures (au plus t\u00f4t douze mois avant le d\u00e9but de la prise en charge souhait\u00e9e).\nIl est recommand\u00e9 de s'inscrire aupr\u00e8s de plusieurs \u00e9tablissements, car cela augmente les chances d'obtenir une place \u00e0 la date et aux conditions souhait\u00e9es.\nVous pouvez \u00e9galement accepter des engagements via le kita finder+.\nComment fonctionne une inscription dans kita finder+ ?\nR\u00e9fl\u00e9chissez : \u00e0 partir de quand et combien d'heures par jour notre enfant doit-il \u00eatre pris en charge ?\nSe renseigner sur les cr\u00e8ches \u00e0 proximit\u00e9 du logement, si possible se rendre \u00e0 la \"journ\u00e9e portes ouvertes\" (date g\u00e9n\u00e9ralement en f\u00e9vrier, il est pr\u00e9f\u00e9rable de se renseigner directement aupr\u00e8s de l'\u00e9tablissement).\nInscription en ligne\nInscription \u00e0 la cr\u00e8che directement\nInscription dans les centres de jour de p\u00e9dagogie curative :\nen savoir plus\nPlaces d'int\u00e9gration dans les cr\u00e8ches : inscription via\nkita finder+\nInscription pour l'accueil familial de jour\nsur l'Office de la jeunesse\nsur la bourse d'accueil de jour dans le\nMaison civique sociale\nlundi 09:00 - 12:00\nmercredi 09:00 - 12:00\njeudi 15:00 - 17:00\nO\u00f9 puis-je obtenir des conseils personnalis\u00e9s ?\nDans les cr\u00e8ches directement\nCr\u00e8ches municipales :\nMardi 15:00 - 17:00 (pas pendant les vacances scolaires)\nConseils aux parents KITA\n30, rue Landsberger\nDe 0 \u00e0 6 ans :\nkita-eltern@muenchen.de\nEnfants en \u00e2ge de scolarit\u00e9 primaire :\na4-eltern@muenchen.de\nO\u00f9 puis-je trouver des informations sur les co\u00fbts ?\nTarifs des cr\u00e8ches municipales\nCahier d'information\n\"Frais de garde d'enfants\"\naupr\u00e8s de la cr\u00e8che concern\u00e9e\naupr\u00e8s de l'organisme responsable d'une cr\u00e8che\nVous pouvez \u00e9galement obtenir des informations aupr\u00e8s de :\nService central de tarification\n30, rue Landsberger\nkitasb.zg@muenchen.de","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.9090909091,"sourceLanguage":"de","pageId":5580368},{"id":425,"question":"Comment inscrire son enfant dans kita finder+ ?","answers":[5,6,7,8,9,10,11],"context":"Inscription et informations sur la cr\u00e8che\nInscription \u00e0 la garderie d'enfants\nQu'est-ce que le kita finder+ ?\nLe kita finder+ est le portail d'inscription en ligne pour les structures de garde d'enfants \u00e0 Munich.\nIl contient un aper\u00e7u de tous les \u00e9tablissements de garde d'enfants \u00e0 Munich.\nVous devez vous inscrire une fois et vous pouvez ensuite inscrire votre enfant dans une ou plusieurs structures (au plus t\u00f4t douze mois avant le d\u00e9but de la prise en charge souhait\u00e9e).\nIl est recommand\u00e9 de s'inscrire aupr\u00e8s de plusieurs \u00e9tablissements, car cela augmente les chances d'obtenir une place \u00e0 la date et aux conditions souhait\u00e9es.\nVous pouvez \u00e9galement accepter des engagements via le kita finder+.\nComment fonctionne une inscription dans kita finder+ ?\nR\u00e9fl\u00e9chissez : \u00e0 partir de quand et combien d'heures par jour notre enfant doit-il \u00eatre pris en charge ?\nSe renseigner sur les cr\u00e8ches \u00e0 proximit\u00e9 du logement, si possible se rendre \u00e0 la \"journ\u00e9e portes ouvertes\" (date g\u00e9n\u00e9ralement en f\u00e9vrier, il est pr\u00e9f\u00e9rable de se renseigner directement aupr\u00e8s de l'\u00e9tablissement).\nInscription en ligne\nInscription \u00e0 la cr\u00e8che directement\nInscription dans les centres de jour de p\u00e9dagogie curative :\nen savoir plus\nPlaces d'int\u00e9gration dans les cr\u00e8ches : inscription via\nkita finder+\nInscription pour l'accueil familial de jour\nsur l'Office de la jeunesse\nsur la bourse d'accueil de jour dans le\nMaison civique sociale\nlundi 09:00 - 12:00\nmercredi 09:00 - 12:00\njeudi 15:00 - 17:00\nO\u00f9 puis-je obtenir des conseils personnalis\u00e9s ?\nDans les cr\u00e8ches directement\nCr\u00e8ches municipales :\nMardi 15:00 - 17:00 (pas pendant les vacances scolaires)\nConseils aux parents KITA\n30, rue Landsberger\nDe 0 \u00e0 6 ans :\nkita-eltern@muenchen.de\nEnfants en \u00e2ge de scolarit\u00e9 primaire :\na4-eltern@muenchen.de\nO\u00f9 puis-je trouver des informations sur les co\u00fbts ?\nTarifs des cr\u00e8ches municipales\nCahier d'information\n\"Frais de garde d'enfants\"\naupr\u00e8s de la cr\u00e8che concern\u00e9e\naupr\u00e8s de l'organisme responsable d'une cr\u00e8che\nVous pouvez \u00e9galement obtenir des informations aupr\u00e8s de :\nService central de tarification\n30, rue Landsberger\nkitasb.zg@muenchen.de","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5580368},{"id":84,"question":"Quelles sont les activit\u00e9s qui peuvent \u00eatre entreprises dans la Maison ouverte ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8],"context":"Maison ouverte\nMaison ouverte\nSoyez les bienvenus !\nLes nouveaux et anciens munichois - r\u00e9fugi\u00e9s ou non - sont cordialement invit\u00e9s !\nNous proposons une maison vivante et ouverte.\nChez nous, on peut se rencontrer, boire du th\u00e9, discuter, faire connaissance, cuisiner ensemble, jouer au backgammon ou \u00e0 d'autres jeux de soci\u00e9t\u00e9, apprendre et pratiquer des langues, s'adonner \u00e0 des activit\u00e9s cr\u00e9atives ou tout simplement tra\u00eener.\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 passer nous voir - nous nous r\u00e9jouissons de vous accueillir.\nEn savoir plus\nPour qui : nouveaux et anciens munichois \u00e0 partir de 18 ans\nLes enfants peuvent \u00eatre amen\u00e9s.\nUn acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux locaux ainsi que des toilettes adapt\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es sont disponibles.\nBellevue di Monaco\nM\u00fcllerstra\u00dfe 2, Grande salle Rez-de-chauss\u00e9e\ncafe@bellevuedimonaco.de\nmercredi 18:00 - 22:00","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.7,"sourceLanguage":"de","pageId":5582702},{"id":85,"question":"Existe-t-il un acc\u00e8s sans barri\u00e8re \u00e0 la Maison ouverte ?","answers":[10],"context":"Maison ouverte\nMaison ouverte\nSoyez les bienvenus !\nLes nouveaux et anciens munichois - r\u00e9fugi\u00e9s ou non - sont cordialement invit\u00e9s !\nNous proposons une maison vivante et ouverte.\nChez nous, on peut se rencontrer, boire du th\u00e9, discuter, faire connaissance, cuisiner ensemble, jouer au backgammon ou \u00e0 d'autres jeux de soci\u00e9t\u00e9, apprendre et pratiquer des langues, s'adonner \u00e0 des activit\u00e9s cr\u00e9atives ou tout simplement tra\u00eener.\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 passer nous voir - nous nous r\u00e9jouissons de vous accueillir.\nEn savoir plus\nPour qui : nouveaux et anciens munichois \u00e0 partir de 18 ans\nLes enfants peuvent \u00eatre amen\u00e9s.\nUn acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux locaux ainsi que des toilettes adapt\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es sont disponibles.\nBellevue di Monaco\nM\u00fcllerstra\u00dfe 2, Grande salle Rez-de-chauss\u00e9e\ncafe@bellevuedimonaco.de\nmercredi 18:00 - 22:00","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5582702},{"id":358,"question":"Que dit l'article 3 de la Loi fondamentale ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9],"context":"L'\u00e9galit\u00e9 des droits pour les femmes et les hommes\nL'\u00e9galit\u00e9 des droits pour les femmes et les hommes\nLes femmes et les hommes ont les m\u00eames droits en Allemagne.\nCeci est inscrit dans l'article 3 de la Loi fondamentale.\nLes femmes peuvent apprendre l'allemand, aller chez le m\u00e9decin, apprendre un m\u00e9tier et chercher un emploi.\nElles n'ont pas besoin de l'autorisation de leur mari ou d'autres membres de leur famille pour le faire.\nLes femmes peuvent se marier avec qui elles veulent et peuvent aussi se s\u00e9parer ou divorcer si la relation ne fonctionne pas ou si le partenaire est violent.\nVous pouvez vivre en couple avec un homme ou une femme, ou bien seul(e).\nLorsque les couples se s\u00e9parent, les enfants peuvent vivre chez la m\u00e8re, chez le p\u00e8re ou en partie chez la m\u00e8re et en partie chez le p\u00e8re.\nSi les parents ne parviennent pas \u00e0 se mettre d'accord sur le lieu de vie des enfants, c'est le tribunal qui d\u00e9cide de ce qui est le mieux pour les enfants.\nMalgr\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9 des droits, il arrive que les femmes soient d\u00e9savantag\u00e9es au travail, dans la vie quotidienne ou dans la famille.\nIl existe diff\u00e9rents services de consultation pour les femmes.\nVous pouvez vous y informer sur vos droits et obtenir de l'aide pour mener une vie ind\u00e9pendante et \u00e9galitaire.\nPour plus d'informations sur l'\u00e9galit\u00e9 des droits, cliquez ici :\nManuel \"Frauen in M\u00fcnchen\" (Les femmes \u00e0 Munich), publi\u00e9 par le bureau de l'\u00e9galit\u00e9 pour les femmes de la capitale du Land de Munich ;\npublication compl\u00e8te avec de nombreuses adresses et offres utiles.\nMinist\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral de la famille, des personnes \u00e2g\u00e9es, des femmes et de la jeunesse\nVid\u00e9o sur le th\u00e8me de \"l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes\" dans de nombreuses langues sur le site du minist\u00e8re bavarois de la Justice.\nLe site propose \u00e9galement d'autres petits films sur les principaux aspects du syst\u00e8me juridique allemand.\nD\u00e9pliant d'information de Terre des Femmes en allemand, anglais, arabe, albanais, serbe, pachto, farsi, ourdou, fran\u00e7ais, swahili ;\nici le flyer en bulgare, kurmanji, roumain, russe, somali et turc.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.75,"sourceLanguage":"de","pageId":5582248},{"id":360,"question":"O\u00f9 les femmes peuvent-elles s'informer sur leurs droits et obtenir de l'aide ?","answers":[13,14,15,16,17,19,20],"context":"L'\u00e9galit\u00e9 des droits pour les femmes et les hommes\nL'\u00e9galit\u00e9 des droits pour les femmes et les hommes\nLes femmes et les hommes ont les m\u00eames droits en Allemagne.\nCeci est inscrit dans l'article 3 de la Loi fondamentale.\nLes femmes peuvent apprendre l'allemand, aller chez le m\u00e9decin, apprendre un m\u00e9tier et chercher un emploi.\nElles n'ont pas besoin de l'autorisation de leur mari ou d'autres membres de leur famille pour le faire.\nLes femmes peuvent se marier avec qui elles veulent et peuvent aussi se s\u00e9parer ou divorcer si la relation ne fonctionne pas ou si le partenaire est violent.\nVous pouvez vivre en couple avec un homme ou une femme, ou bien seul(e).\nLorsque les couples se s\u00e9parent, les enfants peuvent vivre chez la m\u00e8re, chez le p\u00e8re ou en partie chez la m\u00e8re et en partie chez le p\u00e8re.\nSi les parents ne parviennent pas \u00e0 se mettre d'accord sur le lieu de vie des enfants, c'est le tribunal qui d\u00e9cide de ce qui est le mieux pour les enfants.\nMalgr\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9 des droits, il arrive que les femmes soient d\u00e9savantag\u00e9es au travail, dans la vie quotidienne ou dans la famille.\nIl existe diff\u00e9rents services de consultation pour les femmes.\nVous pouvez vous y informer sur vos droits et obtenir de l'aide pour mener une vie ind\u00e9pendante et \u00e9galitaire.\nPour plus d'informations sur l'\u00e9galit\u00e9 des droits, cliquez ici :\nManuel \"Frauen in M\u00fcnchen\" (Les femmes \u00e0 Munich), publi\u00e9 par le bureau de l'\u00e9galit\u00e9 pour les femmes de la capitale du Land de Munich ;\npublication compl\u00e8te avec de nombreuses adresses et offres utiles.\nMinist\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral de la famille, des personnes \u00e2g\u00e9es, des femmes et de la jeunesse\nVid\u00e9o sur le th\u00e8me de \"l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes\" dans de nombreuses langues sur le site du minist\u00e8re bavarois de la Justice.\nLe site propose \u00e9galement d'autres petits films sur les principaux aspects du syst\u00e8me juridique allemand.\nD\u00e9pliant d'information de Terre des Femmes en allemand, anglais, arabe, albanais, serbe, pachto, farsi, ourdou, fran\u00e7ais, swahili ;\nici le flyer en bulgare, kurmanji, roumain, russe, somali et turc.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.875,"sourceLanguage":"de","pageId":5582248},{"id":381,"question":"Dans quelles langues la brochure \"Travailler \u00e0 Munich\" est-elle disponible ?","answers":[18],"context":"Programme munichois d'emploi et de qualification (MBQ)\nProgramme munichois d'emploi et de qualification (MBQ)\nLe MBQ soutient les personnes qui ont un acc\u00e8s difficile au march\u00e9 du travail munichois.\nDes opportunit\u00e9s d'emploi dans des entreprises sociales, des offres de conseil et de qualification permettent de favoriser la (r\u00e9)insertion dans la vie professionnelle.\nLe MBQ propose aux personnes en fuite ainsi qu'aux migrants* et aux nouveaux arrivants des offres vari\u00e9es et gratuites.\nLes diff\u00e9rentes offres de soutien sont choisies individuellement avec vous par le \"\" Jobcenter ou le \"\" IBZ Sprache und Beruf.\nVous trouverez ici la carte d'int\u00e9gration\n\"SUCCESSFUL JOB INTEGRATION MUNICH\".\nPour qui : ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e, personnes issues de l'immigration, r\u00e9fugi\u00e9s, parents isol\u00e9s, personnes en r\u00e9insertion professionnelle*, ind\u00e9pendants, personnes hautement qualifi\u00e9es, \u00e9tudiants internationaux, personnel qualifi\u00e9, jeunes de moins de 25 ans et beaucoup d'autres sur leur (re)chemin vers l'emploi.\nLe MBQ est financ\u00e9 par la ville de Munich.\nIl compl\u00e8te les offres du Jobcenter.\nL'unit\u00e9 pour l'emploi et l'\u00e9conomie et l'unit\u00e9 sociale mettent en \u0153uvre le programme.\nVous trouverez tous les projets avec une description d\u00e9taill\u00e9e sous\nwww.mbq-projekte.de\nVous \u00eates nouveau \u00e0 Munich et vous cherchez du travail ?\nDans la brochure\n\"Travailler \u00e0 Munich\", vous trouverez des informations utiles sur le th\u00e8me du travail et de la vie \u00e0 Munich.\nElle s'adresse aux personnes arriv\u00e9es \u00e0 Munich en provenance d'autres pays de l'UE, qui ont de faibles connaissances linguistiques et qui cherchent du travail.\nLa brochure est disponible en bulgare, allemand, anglais, roumain et ukrainien.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5576839},{"id":379,"question":"Sur quel site web peut-on trouver un aper\u00e7u de tous les projets du MBQ ?","answers":[12,13],"context":"Programme munichois d'emploi et de qualification (MBQ)\nProgramme munichois d'emploi et de qualification (MBQ)\nLe MBQ soutient les personnes qui ont un acc\u00e8s difficile au march\u00e9 du travail munichois.\nDes opportunit\u00e9s d'emploi dans des entreprises sociales, des offres de conseil et de qualification permettent de favoriser la (r\u00e9)insertion dans la vie professionnelle.\nLe MBQ propose aux personnes en fuite ainsi qu'aux migrants* et aux nouveaux arrivants des offres vari\u00e9es et gratuites.\nLes diff\u00e9rentes offres de soutien sont choisies individuellement avec vous par le \"\" Jobcenter ou le \"\" IBZ Sprache und Beruf.\nVous trouverez ici la carte d'int\u00e9gration\n\"SUCCESSFUL JOB INTEGRATION MUNICH\".\nPour qui : ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e, personnes issues de l'immigration, r\u00e9fugi\u00e9s, parents isol\u00e9s, personnes en r\u00e9insertion professionnelle*, ind\u00e9pendants, personnes hautement qualifi\u00e9es, \u00e9tudiants internationaux, personnel qualifi\u00e9, jeunes de moins de 25 ans et beaucoup d'autres sur leur (re)chemin vers l'emploi.\nLe MBQ est financ\u00e9 par la ville de Munich.\nIl compl\u00e8te les offres du Jobcenter.\nL'unit\u00e9 pour l'emploi et l'\u00e9conomie et l'unit\u00e9 sociale mettent en \u0153uvre le programme.\nVous trouverez tous les projets avec une description d\u00e9taill\u00e9e sous\nwww.mbq-projekte.de\nVous \u00eates nouveau \u00e0 Munich et vous cherchez du travail ?\nDans la brochure\n\"Travailler \u00e0 Munich\", vous trouverez des informations utiles sur le th\u00e8me du travail et de la vie \u00e0 Munich.\nElle s'adresse aux personnes arriv\u00e9es \u00e0 Munich en provenance d'autres pays de l'UE, qui ont de faibles connaissances linguistiques et qui cherchent du travail.\nLa brochure est disponible en bulgare, allemand, anglais, roumain et ukrainien.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5576839},{"id":378,"question":"Qui finance le MBQ ?","answers":[9],"context":"Programme munichois d'emploi et de qualification (MBQ)\nProgramme munichois d'emploi et de qualification (MBQ)\nLe MBQ soutient les personnes qui ont un acc\u00e8s difficile au march\u00e9 du travail munichois.\nDes opportunit\u00e9s d'emploi dans des entreprises sociales, des offres de conseil et de qualification permettent de favoriser la (r\u00e9)insertion dans la vie professionnelle.\nLe MBQ propose aux personnes en fuite ainsi qu'aux migrants* et aux nouveaux arrivants des offres vari\u00e9es et gratuites.\nLes diff\u00e9rentes offres de soutien sont choisies individuellement avec vous par le \"\" Jobcenter ou le \"\" IBZ Sprache und Beruf.\nVous trouverez ici la carte d'int\u00e9gration\n\"SUCCESSFUL JOB INTEGRATION MUNICH\".\nPour qui : ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e, personnes issues de l'immigration, r\u00e9fugi\u00e9s, parents isol\u00e9s, personnes en r\u00e9insertion professionnelle*, ind\u00e9pendants, personnes hautement qualifi\u00e9es, \u00e9tudiants internationaux, personnel qualifi\u00e9, jeunes de moins de 25 ans et beaucoup d'autres sur leur (re)chemin vers l'emploi.\nLe MBQ est financ\u00e9 par la ville de Munich.\nIl compl\u00e8te les offres du Jobcenter.\nL'unit\u00e9 pour l'emploi et l'\u00e9conomie et l'unit\u00e9 sociale mettent en \u0153uvre le programme.\nVous trouverez tous les projets avec une description d\u00e9taill\u00e9e sous\nwww.mbq-projekte.de\nVous \u00eates nouveau \u00e0 Munich et vous cherchez du travail ?\nDans la brochure\n\"Travailler \u00e0 Munich\", vous trouverez des informations utiles sur le th\u00e8me du travail et de la vie \u00e0 Munich.\nElle s'adresse aux personnes arriv\u00e9es \u00e0 Munich en provenance d'autres pays de l'UE, qui ont de faibles connaissances linguistiques et qui cherchent du travail.\nLa brochure est disponible en bulgare, allemand, anglais, roumain et ukrainien.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5576839},{"id":380,"question":"A qui s'adresse la brochure \"Travailler \u00e0 Munich\" ?","answers":[15,16,17,18],"context":"Programme munichois d'emploi et de qualification (MBQ)\nProgramme munichois d'emploi et de qualification (MBQ)\nLe MBQ soutient les personnes qui ont un acc\u00e8s difficile au march\u00e9 du travail munichois.\nDes opportunit\u00e9s d'emploi dans des entreprises sociales, des offres de conseil et de qualification permettent de favoriser la (r\u00e9)insertion dans la vie professionnelle.\nLe MBQ propose aux personnes en fuite ainsi qu'aux migrants* et aux nouveaux arrivants des offres vari\u00e9es et gratuites.\nLes diff\u00e9rentes offres de soutien sont choisies individuellement avec vous par le \"\" Jobcenter ou le \"\" IBZ Sprache und Beruf.\nVous trouverez ici la carte d'int\u00e9gration\n\"SUCCESSFUL JOB INTEGRATION MUNICH\".\nPour qui : ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e, personnes issues de l'immigration, r\u00e9fugi\u00e9s, parents isol\u00e9s, personnes en r\u00e9insertion professionnelle*, ind\u00e9pendants, personnes hautement qualifi\u00e9es, \u00e9tudiants internationaux, personnel qualifi\u00e9, jeunes de moins de 25 ans et beaucoup d'autres sur leur (re)chemin vers l'emploi.\nLe MBQ est financ\u00e9 par la ville de Munich.\nIl compl\u00e8te les offres du Jobcenter.\nL'unit\u00e9 pour l'emploi et l'\u00e9conomie et l'unit\u00e9 sociale mettent en \u0153uvre le programme.\nVous trouverez tous les projets avec une description d\u00e9taill\u00e9e sous\nwww.mbq-projekte.de\nVous \u00eates nouveau \u00e0 Munich et vous cherchez du travail ?\nDans la brochure\n\"Travailler \u00e0 Munich\", vous trouverez des informations utiles sur le th\u00e8me du travail et de la vie \u00e0 Munich.\nElle s'adresse aux personnes arriv\u00e9es \u00e0 Munich en provenance d'autres pays de l'UE, qui ont de faibles connaissances linguistiques et qui cherchent du travail.\nLa brochure est disponible en bulgare, allemand, anglais, roumain et ukrainien.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":5576839},{"id":242,"question":"Pour quels th\u00e8mes Donna Mobile AKA e. V. donne-t-elle des conseils ?","answers":[2,3,4],"context":"Donna Mobile AKA e. V.\nDonna Mobile AKA e. V.\nNous conseillons les migrantes sur les th\u00e8mes de la sant\u00e9 et de l'\u00e9ducation.\nVous pouvez par exemple venir nous voir si vous avez des probl\u00e8mes physiques et que vous ne savez pas \u00e0 quel m\u00e9decin vous adresser.\nOu vous souhaitez suivre une formation, mais vous ne savez pas dans quelle direction ou vers qui vous tourner ?\nNous vous conseillons !\nPour qui : les femmes migrantes et leurs familles\nallemand, anglais, bosniaque-serbo-croate, bulgare, dari\/persan, espagnol, hongrois, italien, polonais, roumain, russe, turc et ouzbek.\nDans nos caf\u00e9s pour femmes, vous pouvez \u00e9changer et cr\u00e9er des liens avec d'autres femmes dans votre langue maternelle.\nNous nous r\u00e9unissons une fois par mois pendant 2 \u00e0 3 heures.\nVous trouverez les diff\u00e9rents groupes et les dates ici.\nLes consultations et les groupes de femmes sont gratuits.\nCertains cours, comme les cours de natation ou de v\u00e9lo, ont un co\u00fbt.\nDonna Mobile AKA e. V.\nLandsberger Stra\u00dfe 45a\ninfo@donnamobile.org\nSite web\nlundi 09:00 - 16:00\nmardi 09:00 - 16:00\nmercredi 09:00 - 16:00\njeudi 09:00 - 16:00\nvendredi 09:00 - 16:00\nPr\u00e9vention, cours, migrant, offres dans la langue maternelle","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.75,"sourceLanguage":"de","pageId":5485754},{"id":243,"question":"Qui est conseill\u00e9 par Donna Mobile AKA e.V. ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8],"context":"Donna Mobile AKA e. V.\nDonna Mobile AKA e. V.\nNous conseillons les migrantes sur les th\u00e8mes de la sant\u00e9 et de l'\u00e9ducation.\nVous pouvez par exemple venir nous voir si vous avez des probl\u00e8mes physiques et que vous ne savez pas \u00e0 quel m\u00e9decin vous adresser.\nOu vous souhaitez suivre une formation, mais vous ne savez pas dans quelle direction ou vers qui vous tourner ?\nNous vous conseillons !\nPour qui : les femmes migrantes et leurs familles\nallemand, anglais, bosniaque-serbo-croate, bulgare, dari\/persan, espagnol, hongrois, italien, polonais, roumain, russe, turc et ouzbek.\nDans nos caf\u00e9s pour femmes, vous pouvez \u00e9changer et cr\u00e9er des liens avec d'autres femmes dans votre langue maternelle.\nNous nous r\u00e9unissons une fois par mois pendant 2 \u00e0 3 heures.\nVous trouverez les diff\u00e9rents groupes et les dates ici.\nLes consultations et les groupes de femmes sont gratuits.\nCertains cours, comme les cours de natation ou de v\u00e9lo, ont un co\u00fbt.\nDonna Mobile AKA e. V.\nLandsberger Stra\u00dfe 45a\ninfo@donnamobile.org\nSite web\nlundi 09:00 - 16:00\nmardi 09:00 - 16:00\nmercredi 09:00 - 16:00\njeudi 09:00 - 16:00\nvendredi 09:00 - 16:00\nPr\u00e9vention, cours, migrant, offres dans la langue maternelle","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.7777777778,"sourceLanguage":"de","pageId":5485754},{"id":254,"question":"Qui peut obtenir la carte de biblioth\u00e8que gratuitement ?","answers":[9],"context":"Offre et inscription\nOffre et inscription\nTous les sites disposent d'une connexion Wi-Fi gratuite, de postes de travail Internet et d'espaces de travail pour les individus et les groupes.\nDes livres, des DVD ou des CD de musique dans de nombreuses langues peuvent \u00eatre emprunt\u00e9s pour une p\u00e9riode d\u00e9termin\u00e9e avec une carte de biblioth\u00e8que.\nDes d\u00e9pliants d'information sur l'utilisation de la biblioth\u00e8que sont disponibles dans plus de 20 langues.\nIls sont disponibles dans toutes les biblioth\u00e8ques municipales ou peuvent \u00eatre obtenus\npeut \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 ici.\nPour qui : une carte de biblioth\u00e8que peut \u00eatre obtenue par toute personne vivant, travaillant ou suivant une formation \u00e0 Munich et dans ses environs.\nIl n'est pas n\u00e9cessaire de poss\u00e9der une carte de biblioth\u00e8que pour se rendre \u00e0 la biblioth\u00e8que, lire sur place ou assister \u00e0 des manifestations.\nLa carte de biblioth\u00e8que est gratuite pour les enfants et les jeunes de moins de 18 ans, les demandeurs d'asile et les personnes en fuite.\nSinon, le co\u00fbt de la carte de biblioth\u00e8que s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0\npour un an 20 euros\npour un trimestre 7 euros\npour un an, tarif r\u00e9duit 10 euros\npour un trimestre, tarif r\u00e9duit 4 euros\nLes jeunes adultes (\u00e0 partir de 18 ans) en formation ou en \u00e9tudes, les b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension, d'une allocation ou d'une aide sociale, les ch\u00f4meurs, les personnes effectuant un service volontaire, les personnes gravement handicap\u00e9es (degr\u00e9 de handicap d'au moins 50 pour cent) ont droit \u00e0 une r\u00e9duction.\nLes documents suivants doivent \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s lors de l'inscription :\n- Carte d'identit\u00e9 OU passeport avec le justificatif de domicile du bureau de d\u00e9claration de r\u00e9sidence\n- Enfants de moins de 18 ans : Une pi\u00e8ce d'identit\u00e9 d'un parent ou d'un tuteur l\u00e9gal qui doit \u00e9galement signer le formulaire d'inscription.\n- Demandeurs d'asile : autorisation de s\u00e9jour ou tol\u00e9rance, chacune valable au moins un mois.\n- Si l'adresse du logement ne figure pas sur le document pr\u00e9sent\u00e9, un certificat de r\u00e9sidence d\u00e9livr\u00e9 par les autorit\u00e9s et indiquant l'adresse du logement est n\u00e9cessaire.\nVous trouverez les emplacements des biblioth\u00e8ques de quartier\nici.\nVous y trouverez \u00e9galement toutes les adresses, num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone et adresses e-mail.\nHoraires d'ouverture des biblioth\u00e8ques de quartier :\ndu mardi au vendredi de 10h00 \u00e0 19h00\nsamedi de 10h00 \u00e0 15h00\nLes biblioth\u00e8ques du HP8 (Sendling), du Motorama (Haidhausen) ainsi que la bibBox (Bogenhausen) ont des horaires d'ouverture diff\u00e9rents et plus longs :\nHP8 :\ndu lundi au dimanche de 7h00 \u00e0 23h00\nHeures de service :\ndu lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 19h00\nsamedi de 10h00 \u00e0 15h00\nMotorama :\ndu lundi au samedi de 7h00 \u00e0 22h00\nHeures de service :\ndu lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 19h00\nsamedi de 10h00 \u00e0 15h00\nbibBox :\ndu lundi au dimanche de 7h00 \u00e0 22h00\nwww.muenchner-stadtbibliothek.de","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5582589},{"id":253,"question":"Quels documents sont n\u00e9cessaires pour l'inscription \u00e0 la biblioth\u00e8que municipale ?","answers":[16,17,18,19,20],"context":"Offre et inscription\nOffre et inscription\nTous les sites disposent d'une connexion Wi-Fi gratuite, de postes de travail Internet et d'espaces de travail pour les individus et les groupes.\nDes livres, des DVD ou des CD de musique dans de nombreuses langues peuvent \u00eatre emprunt\u00e9s pour une p\u00e9riode d\u00e9termin\u00e9e avec une carte de biblioth\u00e8que.\nDes d\u00e9pliants d'information sur l'utilisation de la biblioth\u00e8que sont disponibles dans plus de 20 langues.\nIls sont disponibles dans toutes les biblioth\u00e8ques municipales ou peuvent \u00eatre obtenus\npeut \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 ici.\nPour qui : une carte de biblioth\u00e8que peut \u00eatre obtenue par toute personne vivant, travaillant ou suivant une formation \u00e0 Munich et dans ses environs.\nIl n'est pas n\u00e9cessaire de poss\u00e9der une carte de biblioth\u00e8que pour se rendre \u00e0 la biblioth\u00e8que, lire sur place ou assister \u00e0 des manifestations.\nLa carte de biblioth\u00e8que est gratuite pour les enfants et les jeunes de moins de 18 ans, les demandeurs d'asile et les personnes en fuite.\nSinon, le co\u00fbt de la carte de biblioth\u00e8que s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0\npour un an 20 euros\npour un trimestre 7 euros\npour un an, tarif r\u00e9duit 10 euros\npour un trimestre, tarif r\u00e9duit 4 euros\nLes jeunes adultes (\u00e0 partir de 18 ans) en formation ou en \u00e9tudes, les b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension, d'une allocation ou d'une aide sociale, les ch\u00f4meurs, les personnes effectuant un service volontaire, les personnes gravement handicap\u00e9es (degr\u00e9 de handicap d'au moins 50 pour cent) ont droit \u00e0 une r\u00e9duction.\nLes documents suivants doivent \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s lors de l'inscription :\n- Carte d'identit\u00e9 OU passeport avec le justificatif de domicile du bureau de d\u00e9claration de r\u00e9sidence\n- Enfants de moins de 18 ans : Une pi\u00e8ce d'identit\u00e9 d'un parent ou d'un tuteur l\u00e9gal qui doit \u00e9galement signer le formulaire d'inscription.\n- Demandeurs d'asile : autorisation de s\u00e9jour ou tol\u00e9rance, chacune valable au moins un mois.\n- Si l'adresse du logement ne figure pas sur le document pr\u00e9sent\u00e9, un certificat de r\u00e9sidence d\u00e9livr\u00e9 par les autorit\u00e9s et indiquant l'adresse du logement est n\u00e9cessaire.\nVous trouverez les emplacements des biblioth\u00e8ques de quartier\nici.\nVous y trouverez \u00e9galement toutes les adresses, num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone et adresses e-mail.\nHoraires d'ouverture des biblioth\u00e8ques de quartier :\ndu mardi au vendredi de 10h00 \u00e0 19h00\nsamedi de 10h00 \u00e0 15h00\nLes biblioth\u00e8ques du HP8 (Sendling), du Motorama (Haidhausen) ainsi que la bibBox (Bogenhausen) ont des horaires d'ouverture diff\u00e9rents et plus longs :\nHP8 :\ndu lundi au dimanche de 7h00 \u00e0 23h00\nHeures de service :\ndu lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 19h00\nsamedi de 10h00 \u00e0 15h00\nMotorama :\ndu lundi au samedi de 7h00 \u00e0 22h00\nHeures de service :\ndu lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 19h00\nsamedi de 10h00 \u00e0 15h00\nbibBox :\ndu lundi au dimanche de 7h00 \u00e0 22h00\nwww.muenchner-stadtbibliothek.de","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5582589},{"id":53,"question":"Le Caf\u00e9 Bellevue est-il accessible aux personnes handicap\u00e9es ?","answers":[1,2,3,4,5],"context":"Lieu de rencontre Caf\u00e9 Bellevue di Monaco\nLieu de rencontre Caf\u00e9 Bellevue di Monaco\nNotre Infocaf\u00e9 est organis\u00e9 et mis en \u0153uvre en collaboration avec des personnes r\u00e9fugi\u00e9es et non r\u00e9fugi\u00e9es.\nVous pouvez non seulement y manger des repas d\u00e9licieux et bon march\u00e9 (le th\u00e9 et l'eau sont gratuits), mais aussi profiter d'offres de conseil, effectuer des stages, faire du b\u00e9n\u00e9volat, assister \u00e0 des manifestations culturelles et politiques et entrer en contact avec d'autres personnes.\nEn savoir plus\nIl y a un acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux salles.\nIl y a des toilettes adapt\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es.\n6, rue M\u00fcller\ncafe@bellevuedimonaco.de\nMardi \u00e0 jeudi 10:00 - 22:00\nVendredi, samedi 10:00 - 01:00","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5582709},{"id":4900,"question":"Que signifie \"espace inclusif\" ?","answers":[],"context":"Lieu de rencontre Caf\u00e9 Bellevue di Monaco\nLieu de rencontre Caf\u00e9 Bellevue di Monaco\nNotre Infocaf\u00e9 est organis\u00e9 et mis en \u0153uvre en collaboration avec des personnes r\u00e9fugi\u00e9es et non r\u00e9fugi\u00e9es.\nVous pouvez non seulement y manger des repas d\u00e9licieux et bon march\u00e9 (le th\u00e9 et l'eau sont gratuits), mais aussi profiter d'offres de conseil, effectuer des stages, faire du b\u00e9n\u00e9volat, assister \u00e0 des manifestations culturelles et politiques et entrer en contact avec d'autres personnes.\nEn savoir plus\nIl y a un acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux salles.\nIl y a des toilettes adapt\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es.\n6, rue M\u00fcller\ncafe@bellevuedimonaco.de\nMardi \u00e0 jeudi 10:00 - 22:00\nVendredi, samedi 10:00 - 01:00","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5582709},{"id":148,"question":"Que propose le JiBB ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20],"context":"JiBB - Jeunes en formation et en emploi\nJiBB - Jeunes en formation et en emploi\nLe JiBB est l'agence pour l'emploi des jeunes \u00e9largie de Munich.\nLes partenaires sont la capitale du Land de Munich, le district de Munich, le Jobcenter de Munich et l'agence pour l'emploi de Munich.\nLe JiBB est ainsi le point de contact central pour tous les jeunes (en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale jusqu'\u00e0 25 ans).\nLes personnes de plus de 18 ans) originaires de la ville ou du district de Munich.\nLes collaborateurs* du JiBB conseillent, accompagnent et soutiennent de mani\u00e8re comp\u00e9tente dans toutes les questions relatives au travail, \u00e0 la formation, \u00e0 l'emploi, \u00e0 l'\u00e9ducation et aux \u00e9tudes et peuvent recourir \u00e0 de nombreuses offres et prestations facultatives des partenaires ainsi que de leurs services sp\u00e9cialis\u00e9s.\nNous proposons :\nAide \u00e0 la recherche d'un emploi ou d'une formation et soutien complet dans le processus de candidature\nSur le site\nPoint de candidature, nous vous montrons comment postuler de mani\u00e8re optimale ou examinons avec vous votre dossier de candidature.\nInformations sur les dipl\u00f4mes scolaires et la mani\u00e8re de les obtenir\nFormation ou \u00e9tudes interrompues - comment continuer ?\nConseil et soutien en cas de probl\u00e8mes priv\u00e9s et sociaux\nAide \u00e0 la transition entre l'\u00e9cole et le travail\nConseils pour les jeunes ayant un probl\u00e8me de sant\u00e9\nNous d\u00e9terminons avec vous qui est le bon partenaire pour votre question et votre demande.\nSi vous le souhaitez, diff\u00e9rents services sp\u00e9cialis\u00e9s du JiBB peuvent \u00e9galement collaborer avec vous, par exemple pour aborder ensemble des probl\u00e8mes complexes.\nToutes les offres sont gratuites.\nNous avons \u00e9veill\u00e9 votre int\u00e9r\u00eat ?\nAlors venez nous voir pendant les heures d'ouverture ou appelez-nous !\nPour l'entr\u00e9e dans le JiBB, pas besoin de rendez-vous !\ndu lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h\nLundi et mardi en plus de 13h \u00e0 16h\njeudi en plus de 13h \u00e0 17h\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":5495221},{"id":147,"question":"Quels sont les partenaires impliqu\u00e9s dans le JiBB ?","answers":[1,2,3,4,5,6],"context":"JiBB - Jeunes en formation et en emploi\nJiBB - Jeunes en formation et en emploi\nLe JiBB est l'agence pour l'emploi des jeunes \u00e9largie de Munich.\nLes partenaires sont la capitale du Land de Munich, le district de Munich, le Jobcenter de Munich et l'agence pour l'emploi de Munich.\nLe JiBB est ainsi le point de contact central pour tous les jeunes (en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale jusqu'\u00e0 25 ans).\nLes personnes de plus de 18 ans) originaires de la ville ou du district de Munich.\nLes collaborateurs* du JiBB conseillent, accompagnent et soutiennent de mani\u00e8re comp\u00e9tente dans toutes les questions relatives au travail, \u00e0 la formation, \u00e0 l'emploi, \u00e0 l'\u00e9ducation et aux \u00e9tudes et peuvent recourir \u00e0 de nombreuses offres et prestations facultatives des partenaires ainsi que de leurs services sp\u00e9cialis\u00e9s.\nNous proposons :\nAide \u00e0 la recherche d'un emploi ou d'une formation et soutien complet dans le processus de candidature\nSur le site\nPoint de candidature, nous vous montrons comment postuler de mani\u00e8re optimale ou examinons avec vous votre dossier de candidature.\nInformations sur les dipl\u00f4mes scolaires et la mani\u00e8re de les obtenir\nFormation ou \u00e9tudes interrompues - comment continuer ?\nConseil et soutien en cas de probl\u00e8mes priv\u00e9s et sociaux\nAide \u00e0 la transition entre l'\u00e9cole et le travail\nConseils pour les jeunes ayant un probl\u00e8me de sant\u00e9\nNous d\u00e9terminons avec vous qui est le bon partenaire pour votre question et votre demande.\nSi vous le souhaitez, diff\u00e9rents services sp\u00e9cialis\u00e9s du JiBB peuvent \u00e9galement collaborer avec vous, par exemple pour aborder ensemble des probl\u00e8mes complexes.\nToutes les offres sont gratuites.\nNous avons \u00e9veill\u00e9 votre int\u00e9r\u00eat ?\nAlors venez nous voir pendant les heures d'ouverture ou appelez-nous !\nPour l'entr\u00e9e dans le JiBB, pas besoin de rendez-vous !\ndu lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h\nLundi et mardi en plus de 13h \u00e0 16h\njeudi en plus de 13h \u00e0 17h\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.8571428571,"sourceLanguage":"de","pageId":5495221},{"id":273,"question":"Qui peut participer aux r\u00e9unions des JuLes ?","answers":[2,5],"context":"JuLes - Groupe de loisirs pour jeunes filles lesbiennes et bisexuelles\nJuLes - Groupe de loisirs pour jeunes filles lesbiennes et bisexuelles\nLes JuLes sont un groupe de loisirs pour les jeunes filles lesbiennes, bisexuelles et ins\u00e9curis\u00e9es de 14 \u00e0 19 ans qui aiment faire des choses ensemble et rencontrer de nouvelles personnes.\nSi vous avez des doutes avant votre premi\u00e8re participation ou si vous avez des questions sur le groupe, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter.\nNos r\u00e9unions constituent un espace prot\u00e9g\u00e9, c'est pourquoi aucune photo ou vid\u00e9o n'est prise afin de pr\u00e9server votre anonymat.\nL'offre est ouverte aux femmes trans et aux personnes non-binaires.\nEn savoir plus\nPour certaines actions, l'offre est soumise \u00e0 une participation aux frais.\ndiversity M\u00fcnchen e. V.\n11, rue des Fleurs\njules@diversity-muenchen.de\nToujours le 1er et le 3e samedi du mois \u00e0 partir de 15:00, voir le site web\nLgbt, bisexuels, groupe de jeunes, groupe de loisirs, queer, lesbiennes","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":278869},{"id":272,"question":"Pour quel \u00e2ge est le groupe JuLes ?","answers":[2],"context":"JuLes - Groupe de loisirs pour jeunes filles lesbiennes et bisexuelles\nJuLes - Groupe de loisirs pour jeunes filles lesbiennes et bisexuelles\nLes JuLes sont un groupe de loisirs pour les jeunes filles lesbiennes, bisexuelles et ins\u00e9curis\u00e9es de 14 \u00e0 19 ans qui aiment faire des choses ensemble et rencontrer de nouvelles personnes.\nSi vous avez des doutes avant votre premi\u00e8re participation ou si vous avez des questions sur le groupe, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter.\nNos r\u00e9unions constituent un espace prot\u00e9g\u00e9, c'est pourquoi aucune photo ou vid\u00e9o n'est prise afin de pr\u00e9server votre anonymat.\nL'offre est ouverte aux femmes trans et aux personnes non-binaires.\nEn savoir plus\nPour certaines actions, l'offre est soumise \u00e0 une participation aux frais.\ndiversity M\u00fcnchen e. V.\n11, rue des Fleurs\njules@diversity-muenchen.de\nToujours le 1er et le 3e samedi du mois \u00e0 partir de 15:00, voir le site web\nLgbt, bisexuels, groupe de jeunes, groupe de loisirs, queer, lesbiennes","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":278869},{"id":199,"question":"Quels sont les niveaux d'enseignement au gymnase ?","answers":[2,3,4],"context":"Lyc\u00e9e\nLyc\u00e9e\nLe coll\u00e8ge (5.\njusqu'au 12\/13\nL'enseignement sup\u00e9rieur (classe de 3e) pr\u00e9pare aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures.\nDipl\u00f4me (\"certificat\") : baccalaur\u00e9at g\u00e9n\u00e9ral (\"Abitur\")\nFr\u00e9quentation du lyc\u00e9e pour les enfants et adolescents nouvellement arriv\u00e9s\nProjet InGym au lyc\u00e9e public Wilhelm-Hausenstein-Gymnasium : soutien intensif en langue allemande et enseignement de diff\u00e9rentes mati\u00e8res, par exemple en math\u00e9matiques, anglais, histoire \/ sciences sociales.\nClasses de pr\u00e9paration linguistique au lyc\u00e9e municipal Adolf-Weber-Gymnasium : cours d'allemand d'un an pour les \u00e9l\u00e8ves venant de l'\u00e9tranger\nBonus de notes\nLes enfants \u00e9trangers qui n'ont pas fr\u00e9quent\u00e9 une \u00e9cole primaire allemande \u00e0 partir de la 1\u00e8re classe peuvent \u00e9galement fr\u00e9quenter une Realschule ou un Gymnasium avec une moyenne de notes inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 3,33.\nEn savoir plus\nVous pouvez \u00e9galement obtenir des informations aupr\u00e8s du\"\" Conseil en \u00e9ducation international :\nschulberatung-international@muenchen.de\nVous pouvez \u00e9galement vous adresser au service municipal de l'\u00e9ducation et du sport pour toutes vos questions concernant le lyc\u00e9e.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5565706},{"id":200,"question":"Qu'est-ce que le dipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires ?","answers":[5],"context":"Lyc\u00e9e\nLyc\u00e9e\nLe coll\u00e8ge (5.\njusqu'au 12\/13\nL'enseignement sup\u00e9rieur (classe de 3e) pr\u00e9pare aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures.\nDipl\u00f4me (\"certificat\") : baccalaur\u00e9at g\u00e9n\u00e9ral (\"Abitur\")\nFr\u00e9quentation du lyc\u00e9e pour les enfants et adolescents nouvellement arriv\u00e9s\nProjet InGym au lyc\u00e9e public Wilhelm-Hausenstein-Gymnasium : soutien intensif en langue allemande et enseignement de diff\u00e9rentes mati\u00e8res, par exemple en math\u00e9matiques, anglais, histoire \/ sciences sociales.\nClasses de pr\u00e9paration linguistique au lyc\u00e9e municipal Adolf-Weber-Gymnasium : cours d'allemand d'un an pour les \u00e9l\u00e8ves venant de l'\u00e9tranger\nBonus de notes\nLes enfants \u00e9trangers qui n'ont pas fr\u00e9quent\u00e9 une \u00e9cole primaire allemande \u00e0 partir de la 1\u00e8re classe peuvent \u00e9galement fr\u00e9quenter une Realschule ou un Gymnasium avec une moyenne de notes inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 3,33.\nEn savoir plus\nVous pouvez \u00e9galement obtenir des informations aupr\u00e8s du\"\" Conseil en \u00e9ducation international :\nschulberatung-international@muenchen.de\nVous pouvez \u00e9galement vous adresser au service municipal de l'\u00e9ducation et du sport pour toutes vos questions concernant le lyc\u00e9e.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5565706},{"id":30,"question":"Qu'est-ce que l'emploi irr\u00e9gulier ?","answers":[2,3,4,5,6],"context":"Emploi irr\u00e9gulier et ill\u00e9gal\nEmploi irr\u00e9gulier et ill\u00e9gal\nUn travail qui est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 mais qui n'est pas d\u00e9clar\u00e9 aupr\u00e8s de l'administration fiscale et de la caisse d'assurance maladie, et pour lequel les imp\u00f4ts et les cotisations sociales ne sont donc pas pay\u00e9s, est ill\u00e9gal et est appel\u00e9 \"emploi irr\u00e9gulier\" en Allemagne.\nDes amendes et des peines de prison sont pr\u00e9vues !\nLorsqu'une personne per\u00e7oit des prestations sociales ou des allocations de ch\u00f4mage mais qu'elle travaille quand m\u00eame et qu'elle le cache aux services sociaux, \u00e0 l'agence pour l'emploi ou au Jobcenter, on appelle cela du travail ill\u00e9gal : On per\u00e7oit des prestations de l'\u00c9tat alors que l'on exerce un travail r\u00e9mun\u00e9r\u00e9.\nCeci est interdit et contraire \u00e0 la loi.\nUn terme familier pour d\u00e9signer cette situation est le \"travail au noir\".\nInformez toujours l'organisme dont vous percevez des prestations si vous souhaitez commencer \u00e0 travailler ;\nil est permis de gagner de l'argent pendant la p\u00e9riode de perception des prestations (les prestations sont alors recalcul\u00e9es), mais vous \u00eates tenu(e) de communiquer imm\u00e9diatement tout type de gain et de revenu\nLe fait de prendre un emploi malgr\u00e9 une interdiction de travailler est \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9 comme un travail ill\u00e9gal.\nL'emploi ill\u00e9gal peut conduire, selon le pays d'origine et le motif du s\u00e9jour, \u00e0 une interdiction de travailler pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e !","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.625,"sourceLanguage":"de","pageId":5580025},{"id":32,"question":"Comment appelle-t-on famili\u00e8rement le \"travail irr\u00e9gulier\" ?","answers":[5,6,7,8,9],"context":"Emploi irr\u00e9gulier et ill\u00e9gal\nEmploi irr\u00e9gulier et ill\u00e9gal\nUn travail qui est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 mais qui n'est pas d\u00e9clar\u00e9 aupr\u00e8s de l'administration fiscale et de la caisse d'assurance maladie, et pour lequel les imp\u00f4ts et les cotisations sociales ne sont donc pas pay\u00e9s, est ill\u00e9gal et est appel\u00e9 \"emploi irr\u00e9gulier\" en Allemagne.\nDes amendes et des peines de prison sont pr\u00e9vues !\nLorsqu'une personne per\u00e7oit des prestations sociales ou des allocations de ch\u00f4mage mais qu'elle travaille quand m\u00eame et qu'elle le cache aux services sociaux, \u00e0 l'agence pour l'emploi ou au Jobcenter, on appelle cela du travail ill\u00e9gal : On per\u00e7oit des prestations de l'\u00c9tat alors que l'on exerce un travail r\u00e9mun\u00e9r\u00e9.\nCeci est interdit et contraire \u00e0 la loi.\nUn terme familier pour d\u00e9signer cette situation est le \"travail au noir\".\nInformez toujours l'organisme dont vous percevez des prestations si vous souhaitez commencer \u00e0 travailler ;\nil est permis de gagner de l'argent pendant la p\u00e9riode de perception des prestations (les prestations sont alors recalcul\u00e9es), mais vous \u00eates tenu(e) de communiquer imm\u00e9diatement tout type de gain et de revenu\nLe fait de prendre un emploi malgr\u00e9 une interdiction de travailler est \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9 comme un travail ill\u00e9gal.\nL'emploi ill\u00e9gal peut conduire, selon le pays d'origine et le motif du s\u00e9jour, \u00e0 une interdiction de travailler pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e !","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.7142857143,"sourceLanguage":"de","pageId":5580025},{"id":31,"question":"Quelles sont les cons\u00e9quences du travail ill\u00e9gal en Allemagne ?","answers":[2,3,4,5],"context":"Emploi irr\u00e9gulier et ill\u00e9gal\nEmploi irr\u00e9gulier et ill\u00e9gal\nUn travail qui est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 mais qui n'est pas d\u00e9clar\u00e9 aupr\u00e8s de l'administration fiscale et de la caisse d'assurance maladie, et pour lequel les imp\u00f4ts et les cotisations sociales ne sont donc pas pay\u00e9s, est ill\u00e9gal et est appel\u00e9 \"emploi irr\u00e9gulier\" en Allemagne.\nDes amendes et des peines de prison sont pr\u00e9vues !\nLorsqu'une personne per\u00e7oit des prestations sociales ou des allocations de ch\u00f4mage mais qu'elle travaille quand m\u00eame et qu'elle le cache aux services sociaux, \u00e0 l'agence pour l'emploi ou au Jobcenter, on appelle cela du travail ill\u00e9gal : On per\u00e7oit des prestations de l'\u00c9tat alors que l'on exerce un travail r\u00e9mun\u00e9r\u00e9.\nCeci est interdit et contraire \u00e0 la loi.\nUn terme familier pour d\u00e9signer cette situation est le \"travail au noir\".\nInformez toujours l'organisme dont vous percevez des prestations si vous souhaitez commencer \u00e0 travailler ;\nil est permis de gagner de l'argent pendant la p\u00e9riode de perception des prestations (les prestations sont alors recalcul\u00e9es), mais vous \u00eates tenu(e) de communiquer imm\u00e9diatement tout type de gain et de revenu\nLe fait de prendre un emploi malgr\u00e9 une interdiction de travailler est \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9 comme un travail ill\u00e9gal.\nL'emploi ill\u00e9gal peut conduire, selon le pays d'origine et le motif du s\u00e9jour, \u00e0 une interdiction de travailler pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e !","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":5580025},{"id":310,"question":"O\u00f9 sont renvoy\u00e9s les demandeurs d'asile si l'Allemagne n'est pas responsable ?","answers":[4],"context":"3. proc\u00e9dure de Dublin\nProc\u00e9dure de Dublin\nLa proc\u00e9dure de Dublin couvre le territoire des 28 \u00c9tats membres de l'UE ainsi que la Norv\u00e8ge, l'Islande, le Liechtenstein et la Suisse.\nIl d\u00e9termine l'\u00c9tat responsable de la mise en \u0153uvre de votre proc\u00e9dure d'asile.\nEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, il s'agit du pays dans lequel vous avez \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois.\nUne comparaison \u00e9lectronique des donn\u00e9es est effectu\u00e9e \u00e0 cet effet.\nS'il est \u00e9tabli que l'Allemagne n'est pas responsable de la mise en \u0153uvre de votre proc\u00e9dure d'asile, vous serez renvoy\u00e9 dans le pays responsable de votre demande.\nSi vous n'\u00eates pas d'accord avec cette d\u00e9cision, vous devriez demander un conseil juridique professionnel sur l'opportunit\u00e9 de d\u00e9poser une plainte aupr\u00e8s du tribunal administratif.\nPlus d'informations sur l'accord de Dublin en allemand et en anglais","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":264971},{"id":308,"question":"Quels pays font partie de la proc\u00e9dure de Dublin ?","answers":[1,2,3,4,5],"context":"3. proc\u00e9dure de Dublin\nProc\u00e9dure de Dublin\nLa proc\u00e9dure de Dublin couvre le territoire des 28 \u00c9tats membres de l'UE ainsi que la Norv\u00e8ge, l'Islande, le Liechtenstein et la Suisse.\nIl d\u00e9termine l'\u00c9tat responsable de la mise en \u0153uvre de votre proc\u00e9dure d'asile.\nEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, il s'agit du pays dans lequel vous avez \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois.\nUne comparaison \u00e9lectronique des donn\u00e9es est effectu\u00e9e \u00e0 cet effet.\nS'il est \u00e9tabli que l'Allemagne n'est pas responsable de la mise en \u0153uvre de votre proc\u00e9dure d'asile, vous serez renvoy\u00e9 dans le pays responsable de votre demande.\nSi vous n'\u00eates pas d'accord avec cette d\u00e9cision, vous devriez demander un conseil juridique professionnel sur l'opportunit\u00e9 de d\u00e9poser une plainte aupr\u00e8s du tribunal administratif.\nPlus d'informations sur l'accord de Dublin en allemand et en anglais","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.625,"sourceLanguage":"de","pageId":264971},{"id":309,"question":"Qu'est-ce qui d\u00e9termine la proc\u00e9dure de Dublin ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8],"context":"3. proc\u00e9dure de Dublin\nProc\u00e9dure de Dublin\nLa proc\u00e9dure de Dublin couvre le territoire des 28 \u00c9tats membres de l'UE ainsi que la Norv\u00e8ge, l'Islande, le Liechtenstein et la Suisse.\nIl d\u00e9termine l'\u00c9tat responsable de la mise en \u0153uvre de votre proc\u00e9dure d'asile.\nEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, il s'agit du pays dans lequel vous avez \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois.\nUne comparaison \u00e9lectronique des donn\u00e9es est effectu\u00e9e \u00e0 cet effet.\nS'il est \u00e9tabli que l'Allemagne n'est pas responsable de la mise en \u0153uvre de votre proc\u00e9dure d'asile, vous serez renvoy\u00e9 dans le pays responsable de votre demande.\nSi vous n'\u00eates pas d'accord avec cette d\u00e9cision, vous devriez demander un conseil juridique professionnel sur l'opportunit\u00e9 de d\u00e9poser une plainte aupr\u00e8s du tribunal administratif.\nPlus d'informations sur l'accord de Dublin en allemand et en anglais","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":264971},{"id":339,"question":"Qu'est-ce qu'une \u00e9cole d'arrondissement ?","answers":[10,11,12],"context":"L'\u00e9cole obligatoire et les districts scolaires\nL'\u00e9cole obligatoire et les districts scolaires\nScolarit\u00e9 obligatoire\nEn Allemagne, l'\u00e9cole est l\u00e9galement obligatoire : tous les enfants \u00e2g\u00e9s de 6 \u00e0 15 ans doivent aller \u00e0 l'\u00e9cole.\nPar la suite, la Bavi\u00e8re applique jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 21 ans le principe de l'\u00e9galit\u00e9 de traitement.\nL'\u00e9cole professionnelle est obligatoire jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans si la scolarit\u00e9 dans un \u00e9tablissement d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral n'est pas poursuivie.\nL'obligation de suivre une formation professionnelle ne s'applique pas si l'\u00e9cole a \u00e9t\u00e9 achev\u00e9e avec le baccalaur\u00e9at ou le baccalaur\u00e9at professionnel.\nLes parents veillent \u00e0 ce que leurs enfants fr\u00e9quentent r\u00e9guli\u00e8rement l'\u00e9cole.\nLa fr\u00e9quentation des \u00e9coles publiques (\u00e9tatiques et municipales) ne co\u00fbte rien.\nSi un enfant est malade, les parents doivent appeler l'\u00e9cole le matin avant 8 heures.\nSecteur scolaire\nSi l'enfant fr\u00e9quente une \u00e9cole primaire ou secondaire publique, il doit aller dans l'\u00e9cole dont d\u00e9pend son lieu de r\u00e9sidence - une Sprengelschule.\n\"Sprengel\" signifie \"district scolaire\".","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5564688},{"id":337,"question":"\u00c0 partir de quel \u00e2ge l'\u00e9cole est-elle obligatoire en Allemagne ?","answers":[3,4,5,6],"context":"L'\u00e9cole obligatoire et les districts scolaires\nL'\u00e9cole obligatoire et les districts scolaires\nScolarit\u00e9 obligatoire\nEn Allemagne, l'\u00e9cole est l\u00e9galement obligatoire : tous les enfants \u00e2g\u00e9s de 6 \u00e0 15 ans doivent aller \u00e0 l'\u00e9cole.\nPar la suite, la Bavi\u00e8re applique jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 21 ans le principe de l'\u00e9galit\u00e9 de traitement.\nL'\u00e9cole professionnelle est obligatoire jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans si la scolarit\u00e9 dans un \u00e9tablissement d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral n'est pas poursuivie.\nL'obligation de suivre une formation professionnelle ne s'applique pas si l'\u00e9cole a \u00e9t\u00e9 achev\u00e9e avec le baccalaur\u00e9at ou le baccalaur\u00e9at professionnel.\nLes parents veillent \u00e0 ce que leurs enfants fr\u00e9quentent r\u00e9guli\u00e8rement l'\u00e9cole.\nLa fr\u00e9quentation des \u00e9coles publiques (\u00e9tatiques et municipales) ne co\u00fbte rien.\nSi un enfant est malade, les parents doivent appeler l'\u00e9cole le matin avant 8 heures.\nSecteur scolaire\nSi l'enfant fr\u00e9quente une \u00e9cole primaire ou secondaire publique, il doit aller dans l'\u00e9cole dont d\u00e9pend son lieu de r\u00e9sidence - une Sprengelschule.\n\"Sprengel\" signifie \"district scolaire\".","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5564688},{"id":327,"question":"Qu'est-ce que le Refugee Phrasebook ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11],"context":"Outils de compr\u00e9hension\nOutils de compr\u00e9hension\nSi vous ne parlez pas encore allemand, il peut \u00eatre difficile de communiquer avec les autres.\nIl existe des aides \u00e0 la compr\u00e9hension gratuites que vous pouvez utiliser :\nRefugee Phrasebook : dictionnaire multilingue et gratuit sur diff\u00e9rents th\u00e8mes.\nVous pouvez \u00e9galement utiliser des services web gratuits et des applications qui traduisent pour vous :\nGoogle Translate (\u2192)\nAndroid et IOS)\nDeepL\nVoice Translator (Android), Voice Translator pro Speech (IOS)\nOroboo Angel (mise en relation avec des partenaires linguistiques, traductions vid\u00e9o\/audio gratuites en cas de situation probl\u00e9matique, chat de 5 minutes avec possibilit\u00e9 de prolongation, nombreuses combinaisons de langues !)\nLe dictionnaire d'images vous aide lorsque vous devez vous rendre chez le m\u00e9decin.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5552378},{"id":326,"question":"Quelles aides \u00e0 la compr\u00e9hension gratuites sont propos\u00e9es ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11],"context":"Outils de compr\u00e9hension\nOutils de compr\u00e9hension\nSi vous ne parlez pas encore allemand, il peut \u00eatre difficile de communiquer avec les autres.\nIl existe des aides \u00e0 la compr\u00e9hension gratuites que vous pouvez utiliser :\nRefugee Phrasebook : dictionnaire multilingue et gratuit sur diff\u00e9rents th\u00e8mes.\nVous pouvez \u00e9galement utiliser des services web gratuits et des applications qui traduisent pour vous :\nGoogle Translate (\u2192)\nAndroid et IOS)\nDeepL\nVoice Translator (Android), Voice Translator pro Speech (IOS)\nOroboo Angel (mise en relation avec des partenaires linguistiques, traductions vid\u00e9o\/audio gratuites en cas de situation probl\u00e9matique, chat de 5 minutes avec possibilit\u00e9 de prolongation, nombreuses combinaisons de langues !)\nLe dictionnaire d'images vous aide lorsque vous devez vous rendre chez le m\u00e9decin.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5552378},{"id":408,"question":"Comment appeler la police ?","answers":[1,2,3],"context":"Num\u00e9ros d'urgence\nAppel d'urgence\nPolice :\n110\nPompiers, services de secours :\n112\nAmbulance, m\u00e9decin d'urgence :\n112\nLes num\u00e9ros d'urgence des t\u00e9l\u00e9phones portables fonctionnent toujours, m\u00eame avec une carte pr\u00e9pay\u00e9e sans cr\u00e9dit \/ argent !\nL'appel d'urgence ne doit \u00eatre compos\u00e9 que dans des situations d'urgence r\u00e9elles.\nL'abus est passible de sanctions conform\u00e9ment au \u00a7 145 al.\n1 ch.\n1 CP, jusqu'\u00e0 deux ans de prison.\nInformations importantes pour un appel d'urgence au 112\nQui appelle (votre nom) ?\nO\u00f9 s'est-il pass\u00e9 quelque chose (adresse) ?\nQue s'est-il pass\u00e9 ?\nCombien y a-t-il de bless\u00e9s ou de malades ?\nDe quel type de maladie ou de blessure s'agit-il ?\nAttendre les questions !\nRestez calme.\nParlez lentement et clairement pour \u00eatre mieux compris.\nNe mettez pas fin \u00e0 la conversation.\nLe service d'urgence ou la police met fin \u00e0 l'appel lorsque toutes les informations importantes ont \u00e9t\u00e9 transmises.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.75,"sourceLanguage":"de","pageId":5532834},{"id":410,"question":"Les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone portable sont-ils accessibles m\u00eame sans cr\u00e9dit de communication ?","answers":[8],"context":"Num\u00e9ros d'urgence\nAppel d'urgence\nPolice :\n110\nPompiers, services de secours :\n112\nAmbulance, m\u00e9decin d'urgence :\n112\nLes num\u00e9ros d'urgence des t\u00e9l\u00e9phones portables fonctionnent toujours, m\u00eame avec une carte pr\u00e9pay\u00e9e sans cr\u00e9dit \/ argent !\nL'appel d'urgence ne doit \u00eatre compos\u00e9 que dans des situations d'urgence r\u00e9elles.\nL'abus est passible de sanctions conform\u00e9ment au \u00a7 145 al.\n1 ch.\n1 CP, jusqu'\u00e0 deux ans de prison.\nInformations importantes pour un appel d'urgence au 112\nQui appelle (votre nom) ?\nO\u00f9 s'est-il pass\u00e9 quelque chose (adresse) ?\nQue s'est-il pass\u00e9 ?\nCombien y a-t-il de bless\u00e9s ou de malades ?\nDe quel type de maladie ou de blessure s'agit-il ?\nAttendre les questions !\nRestez calme.\nParlez lentement et clairement pour \u00eatre mieux compris.\nNe mettez pas fin \u00e0 la conversation.\nLe service d'urgence ou la police met fin \u00e0 l'appel lorsque toutes les informations importantes ont \u00e9t\u00e9 transmises.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5532834},{"id":292,"question":"Qu'est-ce qui est enseign\u00e9 \u00e0 l'\u00c9cole arabe du samedi ?","answers":[2,3,4,5],"context":"\u00c9cole arabe du samedi\n\u00c9cole arabe du samedi\nNotre \u00e9cole du samedi est destin\u00e9e aux enfants de 6 \u00e0 12 ans dont la langue maternelle est l'arabe, mais qui ne ma\u00eetrisent pas encore parfaitement la lecture et l'\u00e9criture.\nLes enfants sont enseign\u00e9s par des professeurs arabes.\nDans trois classes, r\u00e9parties en fonction de l'\u00e2ge et du niveau de connaissances, la lecture et l'\u00e9criture sont enseign\u00e9es de mani\u00e8re ludique \u00e0 travers des contes et des chansons, l'histoire locale et l'histoire arabe.\nL'objectif est que les enfants ma\u00eetrisent bien leur langue maternelle, car cela leur permet d'apprendre plus facilement l'allemand.\nLes cours ont lieu chaque semaine (sauf pendant les vacances scolaires).\nInscription par e-mail :\npateninitiative@gmail.com (veuillez indiquer le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, l'adresse, le pr\u00e9nom et l'\u00e2ge des enfants).\nDes enseignants arabophones prendront alors contact avec vous.\nParall\u00e8lement \u00e0 l'enseignement des enfants, les parents peuvent participer \u00e0 un cours de conversation en allemand avec des b\u00e9n\u00e9voles allemands.\nLes cours sont gratuits.\nLes manuels et le mat\u00e9riel d'\u00e9criture sont \u00e9galement gratuits.\nLe repas et les boissons pendant la r\u00e9cr\u00e9ation co\u00fbtent 10 euros par mois et par enfant (15 euros pour 2 enfants, 20 euros \u00e0 partir de 3 enfants).\nEn savoir plus\nBellevue di Monaco e. V.\nRue M\u00fcller 2 + 6","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5532563},{"id":290,"question":"\u00c0 quel \u00e2ge s'adresse l'\u00c9cole arabe du samedi ?","answers":[2],"context":"\u00c9cole arabe du samedi\n\u00c9cole arabe du samedi\nNotre \u00e9cole du samedi est destin\u00e9e aux enfants de 6 \u00e0 12 ans dont la langue maternelle est l'arabe, mais qui ne ma\u00eetrisent pas encore parfaitement la lecture et l'\u00e9criture.\nLes enfants sont enseign\u00e9s par des professeurs arabes.\nDans trois classes, r\u00e9parties en fonction de l'\u00e2ge et du niveau de connaissances, la lecture et l'\u00e9criture sont enseign\u00e9es de mani\u00e8re ludique \u00e0 travers des contes et des chansons, l'histoire locale et l'histoire arabe.\nL'objectif est que les enfants ma\u00eetrisent bien leur langue maternelle, car cela leur permet d'apprendre plus facilement l'allemand.\nLes cours ont lieu chaque semaine (sauf pendant les vacances scolaires).\nInscription par e-mail :\npateninitiative@gmail.com (veuillez indiquer le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, l'adresse, le pr\u00e9nom et l'\u00e2ge des enfants).\nDes enseignants arabophones prendront alors contact avec vous.\nParall\u00e8lement \u00e0 l'enseignement des enfants, les parents peuvent participer \u00e0 un cours de conversation en allemand avec des b\u00e9n\u00e9voles allemands.\nLes cours sont gratuits.\nLes manuels et le mat\u00e9riel d'\u00e9criture sont \u00e9galement gratuits.\nLe repas et les boissons pendant la r\u00e9cr\u00e9ation co\u00fbtent 10 euros par mois et par enfant (15 euros pour 2 enfants, 20 euros \u00e0 partir de 3 enfants).\nEn savoir plus\nBellevue di Monaco e. V.\nRue M\u00fcller 2 + 6","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5532563},{"id":3116,"question":"Comment remplir correctement les Asyl Protection Forms ?","answers":[],"context":"Formes de protection dans la proc\u00e9dure d'asile\nFormes de protection dans la proc\u00e9dure d'asile\nDe nombreuses personnes sont pers\u00e9cut\u00e9es dans leur pays.\nEn Allemagne, les personnes peuvent obtenir une protection.\nPour cela, tu dois d\u00e9poser une demande d'asile.\nEn d\u00e9posant une demande d'asile, tu entames une proc\u00e9dure d'asile.\nIl d\u00e9cide si tu peux rester en Allemagne.\nDans la loi allemande, il existe diff\u00e9rentes formes de protection.\nCar il existe diff\u00e9rentes formes de pers\u00e9cution.\nDans le cadre de la proc\u00e9dure d'asile, ta situation sera examin\u00e9e de pr\u00e8s.\nEnsuite, une forme de protection te sera attribu\u00e9e.\nTu trouveras ici un aper\u00e7u des formes de protection.\nSous les liens, tu trouveras des informations en allemand, anglais, turc, russe, fran\u00e7ais et arabe.\nDroit d'asile\nEn Allemagne, les personnes pers\u00e9cut\u00e9es politiquement obtiennent l'asile.\nC'est ce que dit la Constitution (art.\n16 A).\nTu obtiens le statut de protection si tu es pers\u00e9cut\u00e9(e) par l'\u00c9tat dans ton pays d'origine en raison de\nTon appartenance ethnique\nTa nationalit\u00e9\nTes convictions politiques\nta religion ou\nde ton appartenance \u00e0 un certain groupe social (par exemple en raison de ton orientation sexuelle).\nCertaines personnes craignent \u00e9galement d'\u00eatre punies si elles retournent dans leur pays.\nCette forme de protection s'applique \u00e9galement dans ce cas.\nEn savoir plus\nProtection des r\u00e9fugi\u00e9s\nLa Convention de Gen\u00e8ve sur les r\u00e9fugi\u00e9s a d\u00e9fini qui est consid\u00e9r\u00e9 comme un r\u00e9fugi\u00e9.\nLa d\u00e9finition dit : un r\u00e9fugi\u00e9 se trouve en dehors de son pays d'origine.\nIl est poursuivi par l'\u00c9tat ou par un organisme non \u00e9tatique pour l'une des raisons suivantes :\nl'appartenance ethnique\nReligion\nNationalit\u00e9\nconviction politique\nappartenance \u00e0 un certain groupe social (par exemple en raison de l'orientation sexuelle)\nBase juridique : \u00a7 3 al.\nLoi sur l'asile (LAsi)\nEn savoir plus\nProtection subsidiaire\nLa protection subsidiaire concerne les personnes qui risquent de subir de graves pr\u00e9judices dans leur pays d'origine.\nOu qui ne peuvent pas b\u00e9n\u00e9ficier de la protection de leur pays d'origine.\nLa menace peut \u00eatre d'origine \u00e9tatique ou non \u00e9tatique.\nIl s'agit notamment\nPeine de mort\nTorture\ntraitements ou ch\u00e2timents inhumains ou d\u00e9gradants\nmenace grave et individuelle contre la vie ou l'int\u00e9grit\u00e9 d'un civil en raison d'une violence aveugle r\u00e9sultant d'un conflit arm\u00e9 international ou interne\nBase juridique : \u00a7 4 al.\n1Loi sur l'asile\nEn savoir plus\nInterdiction nationale d'expulser\nUn demandeur de protection ne peut pas \u00eatre expuls\u00e9 si\nle rapatriement implique une violation de la Convention europ\u00e9enne de sauvegarde des droits de l'homme et des libert\u00e9s fondamentales (CEDH) ; ou\nil existe dans le pays de destination un danger concret et important pour la vie, l'int\u00e9grit\u00e9 corporelle ou la libert\u00e9.\nBase juridique : \u00a7 60 al.\n5 AufenthG, \u00a7 60 al.\n7 Loi sur le s\u00e9jour des \u00e9trangers\nEn savoir plus","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5569146},{"id":3246,"question":"Quelles conditions dois-je remplir pour obtenir des bourses d'\u00e9tudes ?","answers":[],"context":"\u00c9ducation\nTous les individus doivent avoir les m\u00eames chances d'acc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9ducation.\nInd\u00e9pendamment de la situation financi\u00e8re.\nC'est pourquoi il existe de nombreuses aides financi\u00e8res en Allemagne.\nTu trouveras ici les services comp\u00e9tents :\nDomaine \"Prestations sociales\nResponsable pour :\nBourse d'\u00e9tudes pour les \u00e9l\u00e8ves et bourse d'ascension sociale\n\u00c9ducation et participation (pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de prestations en vertu du SGB XII, les b\u00e9n\u00e9ficiaires d'allocations familiales et\/ou d'allocations logement)\nAide \u00e0 la subsistance, aide \u00e0 la sant\u00e9\nPrestations de base en cas de vieillesse et d'incapacit\u00e9 de travail\nAvance sur pension alimentaire\nThomas Geldhauser\nthomas.geldhauser@LRA-a.bayern.de\nDomaine \"Aide \u00e9conomique \u00e0 la jeunesse\nResponsable pour :\nPrise en charge des frais de garde d'enfants, pour les th\u00e9rapies de la dyslexie, de la dyscalculie ou les traitements de p\u00e9dagogie curative\nGestion juridique et financi\u00e8re des aides \u00e9ducatives et des aides \u00e0 l'insertion professionnelle\nHelmut Albrecht\nhelmut.albrecht@LRA-a.bayern.de\nAgence pour l'emploi et Jobcenter\nL'Agence pour l'emploi et le Jobcenter traitent les th\u00e8mes suivants :\nAllocation de ch\u00f4mage\nPromotion de l'emploi\nPrestations pour l'\u00e9ducation\nAgence pour l'emploi\nResponsable pour :\nAllocation de ch\u00f4mage I\nPromotion de l'emploi\nAide \u00e0 la formation professionnelle (en abr\u00e9g\u00e9 : BAB)\nCentre d'emploi de la r\u00e9gion d'Augsbourg\nResponsable pour :\nRevenu de citoyennet\u00e9\nPromotion de l'emploi\nFormation et participation pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de prestations en vertu du SGB II\nBourses pour \u00e9tudiants\nTu trouveras des informations sur d'autres bourses sp\u00e9cialement destin\u00e9es aux \u00e9tudes ici : www.studieren-in-bayern.de\/rund-ums-studium\/finanzieren\/stipendien.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347108},{"id":3378,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre les niveaux de langue A1 et C2 ?","answers":[],"context":"Service de consultation \"Apprendre l'allemand\" - Actuellement pas de consultations possibles\nLa consultation \"Apprendre l'allemand\" ne fait pas de consultations en ce moment.\nUn nouveau personnel est recherch\u00e9 pour ce poste.\nEn attendant, adresse-toi aux services de conseil linguistique.\nQue fait le service de conseil \"Apprendre l'allemand\" ?\nLa consultation \"Apprendre l'allemand\" r\u00e9pond \u00e0 des questions telles que\nO\u00f9 puis-je trouver un cours d'allemand pr\u00e8s de chez moi ?\nQuel est le cours d'allemand qui me convient le mieux ?\nLe cours d'allemand est-il gratuit pour moi ?\nSi non : quel est son co\u00fbt ?\nQu'est-ce que je fais avec mes enfants quand je suis au cours d'allemand ?\nPuis-je suivre un cours d'allemand tout en travaillant ?\nQuelles sont les offres en ligne qui sont bonnes pour l'apprentissage de l'allemand ?\nComment puis-je aider mes enfants \u00e0 apprendre l'allemand ?\nO\u00f9 trouver les conseils \"Apprendre l'allemand\" ?\nLe service de consultation se trouve au Landratsamt d'Augsbourg.\nL'adresse des visiteurs :\nL'adresse postale :\nrendez-vous :\nTu peux aussi parler en ligne avec le conseiller : Consultation virtuelle et rendez-vous\nTu peux aussi prendre contact par t\u00e9l\u00e9phone ou par e-mail pour fixer un rendez-vous :\nSabine K\u00f6ppel\ndeutschlernen@LRA-a.bayern.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5599131},{"id":3381,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre un logement social et un logement priv\u00e9 ?","answers":[],"context":"Soutien sur le th\u00e8me du logement\nPilote d'int\u00e9gration pour le domaine \"Logement\nLa pilote d'int\u00e9gration aide \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 toutes les questions sur le th\u00e8me du \"logement\".\nPilote d'int\u00e9gration du district d'Augsbourg Domaine du logement\n\u0152uvre diaconale d'Augsbourg e.V.\nMaryna Sidak\nmaryna.sidak@diakonie-augsburg.de\nwww.integrationslotsin.de\nCaf\u00e9-r\u00e9sidence\nLes personnes reconnues comme r\u00e9fugi\u00e9es b\u00e9n\u00e9ficient d'un soutien au caf\u00e9-logement.\nDes b\u00e9n\u00e9voles t'aident \u00e0 trouver un logement (par t\u00e9l\u00e9phone, e-mail ou Internet).\nIls pr\u00e9parent \u00e9galement avec toi des dossiers de candidature pour la recherche d'un logement.\nCaf\u00e9-logement au caf\u00e9 T\u00fcr an T\u00fcr\nVendredi, 10h \u00e0 12h, et mercredi 17h30 \u00e0 19h30\nConseil en logement pour les personnes \u00e2g\u00e9es et les personnes handicap\u00e9es\nComment rendre la vie \u00e0 domicile plus facile et plus s\u00fbre pour les personnes \u00e2g\u00e9es et les personnes handicap\u00e9es ?\nLe service d'aide au logement donne des conseils sur cette question.\nConseil en logement - Accessibilit\u00e9\nwohnberatung@LRA-a.bayern.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408851},{"id":3172,"question":"Comment trouver un cours d'allemand pr\u00e8s de chez moi ?","answers":[],"context":"Niveau B1 - pour les \u00e9tudiants avanc\u00e9s\nCours complet B1 : \"Le chemin de Nico\".\nDans ce cours gratuit et complet, tu apprendras l'allemand au niveau B1 en 18 chapitres.\nChaque chapitre commence par une courte vid\u00e9o.\nIl est construit dans le style d'une telenovela.\nGr\u00e2ce \u00e0 la vid\u00e9o, tu travailles des exercices et apprends ainsi pas \u00e0 pas la langue allemande avec Nico, le protagoniste de la telenovela.\nPour chaque chapitre, vous trouverez des explications grammaticales, des listes de vocabulaire, des informations sur le pays et le manuscrit de la vid\u00e9o.\nLe site peut \u00eatre configur\u00e9 en 9 langues diff\u00e9rentes.\nPar exemple : l'anglais, l'arabe, le russe, le polonais et bien d'autres.\nCours complet B1 avec tuteur\nDans ce cours gratuit, tu apprends l'allemand au niveau A2 en 12 le\u00e7ons avec des vid\u00e9os, des audios, des images et des exercices adapt\u00e9s.\nDans le portail d'apprentissage, tu trouveras pour chaque le\u00e7on un entra\u00eeneur de vocabulaire et d'expressions.\nTu pourras ainsi t'entra\u00eener \u00e0 utiliser le nouveau vocabulaire.\nDe plus, un tuteur en ligne te soutient en r\u00e9pondant \u00e0 tes questions ou en corrigeant des textes.\nLe portail peut \u00eatre configur\u00e9 en 19 langues diff\u00e9rentes.\nPar exemple : l'anglais, l'arabe, le turc, l'albanais, le serbe, le polonais et bien d'autres.\nTelenovela : \"Jojo cherche le bonheur\"\nLes trois saisons de cette telenovela te permettront d'en savoir plus sur la vie de Jojo et de ses amis \u00e0 Cologne.\nJojo est une Br\u00e9silienne qui est venue en Allemagne.\nPour chaque \u00e9pisode de \"Jojo sucht das Gl\u00fcck\", il y a des exercices interactifs et des aides de vocabulaire pour apprendre l'allemand.\nB1 - L'allemand au travail\nAvec ce cours gratuit, tu peux pratiquer l'allemand pour ton travail.\nLes domaines professionnels suivants peuvent \u00eatre choisis :\nGastronomie\nTechnique des installations\nNettoyage de b\u00e2timents\nSoins infirmiers\nCommerce de d\u00e9tail.\nPour chaque domaine professionnel, il y a sept unit\u00e9s d'apprentissage avec des vid\u00e9os.\nEnsuite, il y a des t\u00e2ches qui te permettent surtout d'apprendre le vocabulaire, les expressions et les phrases typiques utilis\u00e9es dans le secteur en question.\nApprendre l'allemand sur le site de la Deutsche Welle\nSur le site de la Deutsche Welle, tu trouveras diff\u00e9rentes offres pour apprendre l'allemand.\nTu peux...\n\u00c9couter des messages qui sont prononc\u00e9s plus lentement pour les apprenants.\nd\u00e9couvrir dans le laboratoire d'Allemagne comment vivent les Allemands\nrencontrer d'autres apprenants dans la communaut\u00e9 en ligne.\nRegarder des vid\u00e9os sur diff\u00e9rents th\u00e8mes.\nentra\u00eener ta compr\u00e9hension orale.\nConsulter les questions de grammaire.\ntravailler sur de nombreux exercices.\nLe site est disponible en 30 langues.\nPar exemple : l'anglais, l'arabe, le bosniaque, le grec, le polonais et bien d'autres.\nForum allemand et communaut\u00e9 en ligne\nTu souhaites rejoindre un groupe d'apprentissage Whatsapp, chatter en allemand avec des apprenants du monde entier ou tu cherches un partenariat d'apprentissage ?\nTu trouveras alors ton bonheur dans la communaut\u00e9 en ligne sur le site du Goethe-Institut.\nEn outre, tu y trouveras \u00e9galement divers exercices d'allemand \u00e0 tous les niveaux, y compris pour le niveau B1.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5385969},{"id":3486,"question":"Comment trouver et contacter une \u00e9cole professionnelle ?","answers":[],"context":"\u00c9cole professionnelle\nLes \u00e9coles professionnelles dispensent une formation professionnelle en milieu scolaire.\nLa formation professionnelle en \u00e9cole est propos\u00e9e pour plus de 80 m\u00e9tiers.\nParmi les principaux domaines, on trouve par exemple les professions...\ndans le secteur de la sant\u00e9\ndans l'industrie\ndans le domaine des langues \u00e9trang\u00e8res\ndans le domaine commercial\ndans les domaines de l'\u00e9conomie domestique, des soins sociaux, des soins aux enfants ou de la restauration\ndans la technique\ndans la musique\nLes conditions d'admission des \u00e9coles professionnelles varient en fonction du domaine professionnel.\nDur\u00e9e et objectif de l'\u00e9cole professionnelle\nDur\u00e9e : un \u00e0 trois ans (selon l'orientation professionnelle)\nObjectif : formation professionnelle achev\u00e9e\nDipl\u00f4me : Dipl\u00f4me professionnel, dipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires, le cas \u00e9ch\u00e9ant\nQuabi (dipl\u00f4me de formation professionnelle qualifi\u00e9e), le cas \u00e9ch\u00e9ant\nFachhochschulreife (pour les offres de formation sp\u00e9ciales \u00e0 double qualification)\nQu'apprend-on \u00e0 l'\u00e9cole professionnelle ?\nL'enseignement comprend\nmati\u00e8res g\u00e9n\u00e9rales\nmati\u00e8res professionnelles\nla partie pratique de la formation professionnelle (qui se d\u00e9roule en partie dans des \u00e9tablissements coop\u00e9rants)\nComment et quand les cours ont-ils lieu ?\nL'enseignement est dispens\u00e9 \u00e0 temps plein \u00e0 l'\u00e9cole professionnelle.\nQue faire ensuite ?\nCes possibilit\u00e9s s'offrent \u00e0 toi apr\u00e8s avoir termin\u00e9 l'\u00e9cole professionnelle :\nTravailler dans ta profession\nFr\u00e9quentation d'une \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e ou d'une acad\u00e9mie sp\u00e9cialis\u00e9e\nFr\u00e9quentation de la Berufsoberschule (BOS)","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408445},{"id":3095,"question":"De quels documents ai-je besoin pour obtenir un conseil en mati\u00e8re de migration ?","answers":[],"context":"Conseil en mati\u00e8re de migration (pour les immigr\u00e9s adultes)\nConseil pour les Allemands issus de l'immigration, pour les citoyens de l'UE, pour les r\u00e9fugi\u00e9s reconnus et les r\u00e9fugi\u00e9s de contingent\nAssociation Caritas pour le dioc\u00e8se d'Augsburg e.V.\nSur la croix 41, Augsbourg\ninfo@caritas-augsburg.de\nwww.caritas-augsburg.de\net\nRue Fugger\n5, Schwabm\u00fcnchen\n\u0152uvre diaconale d'Augsbourg e.V.\nzib (Centre de conseil interculturel)\n29, rue Wertach, Augsbourg\nTu trouveras ici les interlocuteurs et interlocutrices du conseil aux r\u00e9fugi\u00e9s et \u00e0 l'int\u00e9gration dans le Landkreis.\nService de conseil sur les droits des citoyens de l'Union\nSOLVIT est un centre de traitement des plaintes.\nTu peux t'adresser \u00e0 ce service si tu es trait\u00e9 de mani\u00e8re injuste ou discrimin\u00e9 par les autorit\u00e9s ou les administrations allemandes.\nSOLVIT attire l'attention des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes sur tes droits dans l'UE et cherche avec toi une solution \u00e0 ton probl\u00e8me.\nTu trouveras ici les coordonn\u00e9es des centres SOLVIT et des informations compl\u00e9mentaires.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408914},{"id":3255,"question":"Qu'entend-on par niveau de langue B1 en allemand ?","answers":[],"context":"Niveau A1 - pour d\u00e9butants et faux-d\u00e9butants\nCours complet A1 : \"Le chemin de Nico\nDans ce cours gratuit et complet, tu apprendras l'allemand au niveau A1 en 18 chapitres.\nChaque chapitre commence par une courte vid\u00e9o.\nIl est construit dans le style d'une telenovela.\nGr\u00e2ce \u00e0 la vid\u00e9o, tu travailles des exercices et apprends ainsi pas \u00e0 pas la langue allemande avec Nico (le protagoniste de la telenovela).\nChaque chapitre est accompagn\u00e9 d'explications grammaticales, de listes de vocabulaire, d'informations sur le pays et du manuscrit de la vid\u00e9o.\nLe site peut \u00eatre configur\u00e9 en 9 langues diff\u00e9rentes.\nPar exemple : l'anglais, l'arabe, le russe, le polonais et bien d'autres.\nCours complet A1 avec tuteur\nDans ce cours gratuit, tu apprends l'allemand au niveau A1 en 12 le\u00e7ons avec des vid\u00e9os, des audios, des images et des exercices adapt\u00e9s.\nDans le portail d'apprentissage, tu trouveras pour chaque le\u00e7on un entra\u00eeneur de vocabulaire et d'expressions.\nTu pourras ainsi t'entra\u00eener \u00e0 utiliser le nouveau vocabulaire.\nDe plus, un tuteur en ligne t'aide \u00e0 r\u00e9pondre aux questions ou \u00e0 corriger des textes.\nLe portail peut \u00eatre configur\u00e9 en 19 langues diff\u00e9rentes.\nPar exemple : l'anglais, l'arabe, le turc, l'albanais, le serbe, le polonais et bien d'autres.\nPremiers pas en allemand\nCe petit livre offre une premi\u00e8re aide en allemand avec l'alphabet, les termes importants, quelques bases grammaticales et des exemples de la vie quotidienne.\nDes aides \u00e0 la traduction sont disponibles en anglais.\nApplication de vocabulaire : \"La ville des mots\nAvec ce jeu vid\u00e9o gratuit, tu apprends les premiers mots en allemand avec des audios, des images et des phrases d'exemple.\nTu peux aussi rencontrer d'autres joueurs et jouer ensemble ou les uns contre les autres dans la \"Cit\u00e9 des mots\" et r\u00e9soudre des probl\u00e8mes.\nL'application peut \u00eatre configur\u00e9e en 8 langues diff\u00e9rentes.\nPar exemple : l'anglais, l'arabe, le russe, l'espagnol et bien plus encore.\nMini-s\u00e9rie : \"Premiers pas en Allemagne\".\nAvec cette mini-s\u00e9rie gratuite, tu peux vivre des situations quotidiennes avec la protagoniste Nevin, par exemple dans le bus, chez le m\u00e9decin ou \u00e0 la recherche d'un appartement.\nPour cela, regarde une courte vid\u00e9o.\nEnsuite, tu travailles des exercices adapt\u00e9s \u00e0 la vid\u00e9o.\nEntra\u00eeneur de vocabulaire\nGr\u00e2ce \u00e0 cet entra\u00eeneur de vocabulaire gratuit, tu peux t'entra\u00eener sur du vocabulaire, des expressions et des phrases d'exemple pour des situations de conversation class\u00e9es par th\u00e8mes.\nIl existe plus de 50 langues sources.\nPar exemple : l'anglais, l'arabe, le polonais, l'albanais, le serbe et bien d'autres.\nForum allemand et communaut\u00e9 en ligne\nTu souhaites rejoindre un groupe d'apprentissage Whatsapp ?\nTu veux chatter en allemand avec des apprenants du monde entier ?\nOu tu cherches un partenariat d'apprentissage ?\nTu trouveras alors ton bonheur dans la communaut\u00e9 en ligne sur le site du Goethe-Institut.\nEn outre, tu y trouveras \u00e9galement divers exercices d'allemand \u00e0 tous les niveaux, y compris pour le niveau A1.\nApprendre l'allemand sur le site de la Deutsche Welle\nSur le site de la Deutsche Welle, tu trouveras diff\u00e9rentes offres pour apprendre l'allemand.\nTu peux...\n\u00c9couter des messages qui sont prononc\u00e9s plus lentement pour les apprenants.\nd\u00e9couvrir dans le laboratoire d'Allemagne comment vivent les Allemands\nrencontrer d'autres apprenants dans la communaut\u00e9 en ligne.\nRegarder des vid\u00e9os sur diff\u00e9rents th\u00e8mes.\nentra\u00eener ta compr\u00e9hension orale.\nConsulter les questions de grammaire.\ntravailler sur de nombreux exercices.\nLe site est disponible en 30 langues.\nPar exemple : l'anglais, l'arabe, le bosniaque, le grec, le polonais et bien d'autres.\nApprendre l'allemand pour d\u00e9butants\nLe site propose tout ce qui est important pour se familiariser avec la langue allemande : r\u00e8gles de grammaire, vocabulaire issu de diff\u00e9rents domaines de la vie, expressions idiomatiques, exercices de compr\u00e9hension orale et outils d'apprentissage interactifs.\nUn test d'\u00e9valuation permet d'estimer ses propres capacit\u00e9s linguistiques.\nLe site est disponible en cinq langues :\nAllemand\nAnglais\nTurc\nArabe\nUkrainien\nIl existe un e-book sp\u00e9cialement con\u00e7u pour les r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens pour apprendre l'allemand.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5602636},{"id":3241,"question":"Quels sont les types d'\u00e9coles en Allemagne ?","answers":[],"context":"Soutien en cas de probl\u00e8mes scolaires ou personnels\nTon enfant a besoin d'aide en cas de probl\u00e8me ?\nDans ce cas, ces endroits t'aideront :\nle travail social pour la jeunesse (en abr\u00e9g\u00e9 : JaS) et l'animation jeunesse \u00e0 l'\u00e9cole (en abr\u00e9g\u00e9 : JA) en cas de probl\u00e8mes scolaires, personnels ou familiaux :\nLe mieux est de t'adresser directement \u00e0 l'\u00e9cole ou, pour des informations g\u00e9n\u00e9rales, au Landratsamt d'Augsbourg :\nTravail social des jeunes dans les \u00e9coles\nAndreas Knapp\nAndreas.\nKnapp@LRA-a.bayern.de\nou bien\nTravail des jeunes dans les \u00e9coles\nChristine Matzura\nChristine\nMatzura@LRA.a.bayern.de\nles enseignants-conseils et les psychologues scolaires en cas de probl\u00e8mes scolaires :\nRenseigne-toi aupr\u00e8s de l'\u00e9cole.\nOu informe-toi sur www.landkreis-augsburg.de\/beratungsdienste.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5605451},{"id":3537,"question":"Quels sont les pays que je peux visiter sans visa en tant que demandeur d'asile en Allemagne ?","answers":[],"context":"Entr\u00e9e sans visa\nRessortissants d'\u00c9tats tiers dits privil\u00e9gi\u00e9s - s\u00e9jour sans visa\nLes citoyens de certains pays peuvent entrer dans l'espace Schengen sans visa.\nCela concerne les personnes de :\nAustralie\nNouvelle-Z\u00e9lande\nRoyaume-Uni de Grande-Bretagne et d'Irlande du Nord\nIsra\u00ebl\nJapon\nCanada\nR\u00e9publique de Cor\u00e9e\n\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique\nCes personnes sont autoris\u00e9es \u00e0 s\u00e9journer en Allemagne ou dans le territoire Schengen pour une dur\u00e9e maximale de 90 jours sur une p\u00e9riode de 180 jours.\nEn cas d'entr\u00e9es multiples ou de planification de s\u00e9jours prolong\u00e9s, tu dois en tenir compte.\nTu ne dois pas d\u00e9passer la dur\u00e9e maximale de s\u00e9jour autoris\u00e9e.\nTu dois fixer la date de d\u00e9part en cons\u00e9quence.\nListe des \u00c9tats sans ou avec\navec obligation de visa pour l'Allemagne \/ territoire Schengen\nAttention !\nA la fin de la dur\u00e9e maximale du s\u00e9jour, tu dois quitter l'Allemagne.\nMais aussi des pays de l'espace Schengen.\nTu souhaites s\u00e9journer ou travailler ici plus de trois mois ?\nEnsuite, tu dois demander un titre de s\u00e9jour aupr\u00e8s du service des \u00e9trangers.\nOu tu ne peux pas quitter le pays dans le d\u00e9lai imparti ?\nM\u00eame dans ce cas, tu dois contacter le service des \u00e9trangers avant la fin de ton s\u00e9jour.\nPour certaines raisons, elle peut t'autoriser \u00e0 rester plus longtemps.\nPar exemple, pour\nde force majeure\ndes raisons humanitaires, professionnelles ou des raisons personnelles graves.\nTu dois absolument respecter ces r\u00e8gles !\nDans le cas contraire, il s'agit d'une violation de la loi.\nL'Office des \u00e9trangers peut mettre fin \u00e0 ton s\u00e9jour.\nIl peut \u00e9galement y avoir une proc\u00e9dure p\u00e9nale judiciaire.\nTu peux aussi \u00eatre interdit de r\u00e9admission.\nDans ce cas, tu n'as pas le droit de revenir en Allemagne.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408111},{"id":3098,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre le \"permis d'\u00e9tablissement\" et le \"permis de s\u00e9jour\" ?","answers":[],"context":"S\u00e9jour permanent\nQuels sont les titres de s\u00e9jour permanents ?\nPermis d'\u00e9tablissement selon l'article 9 de la loi sur le s\u00e9jour\nAvec le permis d'\u00e9tablissement, tu peux vivre et travailler en Allemagne.\nSans restriction de temps ni de lieu.\nLes conditions pr\u00e9alables sont par exemple\ns\u00e9jour l\u00e9gal en Allemagne depuis au moins 5 ans (les p\u00e9riodes d'\u00e9tudes et de formation ant\u00e9rieures sont prises en compte \u00e0 50 %)\ntitre de s\u00e9jour en cours de validit\u00e9 autre que celui d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 titre temporaire (\u00e9tudes) ou pour des raisons humanitaires\nPreuve de moyens de subsistance garantis\nPreuve de logement garanti\nPreuve d'une pr\u00e9voyance vieillesse suffisante (au moins 60 mois de cotisations obligatoires ou volontaires \u00e0 l'assurance retraite l\u00e9gale en Allemagne)\ndes connaissances suffisantes de la langue allemande et des connaissances de base de l'ordre juridique et social et des conditions de vie en Allemagne - en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, attest\u00e9es par\nla participation r\u00e9ussie \u00e0 un cours d'int\u00e9gration\nou\npar des certificats et des justificatifs d'\u00e9tudes attestant d'une formation professionnelle achev\u00e9e en Allemagne\nou\nautres certificats de langue\nDans certains cas, il se peut que tu aies besoin de documents suppl\u00e9mentaires.\nTu trouveras plus d'informations sur les conditions ici.\nS\u00e9jour permanent - UE\nLa r\u00e9sidence permanente - UE est un titre de s\u00e9jour d'une dur\u00e9e illimit\u00e9e.\nIl offre les m\u00eames droits que le permis d'\u00e9tablissement.\nAvec cette autorisation, tu peux vivre et travailler en Allemagne.\nSans restriction de temps ni de lieu.\nTu peux aussi vivre, travailler ou \u00e9tudier dans d'autres pays de l'UE.\nA l'exception de l'Irlande et du Danemark.\nDes dispositions particuli\u00e8res s'appliquent \u00e0 certains pays.\nTu trouveras des informations sur les conditions \u00e0 remplir ici.\nQuel est le titre de s\u00e9jour qui te convient ?\nCela d\u00e9pend de ta situation personnelle.\nL'Office des \u00e9trangers et de l'int\u00e9gration te conseillera volontiers.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408139},{"id":3169,"question":"Comment puis-je b\u00e9n\u00e9ficier de cette loi en tant que professionnel ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,19,20,21,22,23,24,25,26,27,28,29,32,33,34,35,36,37,42,43,44],"context":"Loi sur l'immigration de personnel qualifi\u00e9\nQu'est-ce que la loi sur l'immigration de main-d'\u0153uvre qualifi\u00e9e ?\nLes travailleurs qualifi\u00e9s peuvent immigrer plus facilement en Allemagne.\nCela concerne les professionnels avec\nd'une formation professionnelle d'une dur\u00e9e d'au moins deux ans, ou\nDipl\u00f4me universitaire.\nLa loi sur l'immigration de main-d'\u0153uvre qualifi\u00e9e fixe les r\u00e8gles.\nTu peux t'informer ici.\nCrit\u00e8res pour les professionnels\nEn principe, les trois crit\u00e8res suivants sont pris en consid\u00e9ration :\n1) Qualification\nAvec la carte bleue europ\u00e9enne, les travailleurs qualifi\u00e9s dont le dipl\u00f4me est reconnu peuvent venir en Allemagne.\n2) Exp\u00e9rience\nLes personnes ayant une exp\u00e9rience professionnelle peuvent venir en Allemagne.\nC'est le cas des personnes qui...\nont obtenu \u00e0 l'\u00e9tranger un dipl\u00f4me professionnel reconnu et\njustifier d'au moins 2 ans d'exp\u00e9rience professionnelle\nUn seuil salarial s'applique \u00e0 ces personnes.\nCela signifie que vous devez gagner plus d'argent que le montant minimum fix\u00e9.\nLes personnes sans dipl\u00f4me professionnel reconnu \u00e0 l'\u00e9tranger doivent faire reconna\u00eetre leur qualification professionnelle en Allemagne.\n3) Potentiel\nLes personnes sans offre d'emploi concr\u00e8te peuvent \u00e9galement travailler en Allemagne.\nLa carte des opportunit\u00e9s a \u00e9t\u00e9 introduite pour eux.\nElle est bas\u00e9e sur un syst\u00e8me de points.\nCes crit\u00e8res sont pris en compte :\nQualification\nConnaissances de l'allemand et de l'anglais\nExp\u00e9rience professionnelle\nLien avec l'Allemagne\nVieux\nPotentiel des conjoints ou partenaires de vie\nUne nouveaut\u00e9 importante pour les demandeurs d'asile\nTu es demandeur ou demandeuse d'asile ?\nEt tu es arriv\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 29 ans.\nTu pourras alors demander un permis de s\u00e9jour en tant que travailleur qualifi\u00e9.\nTu n'as pas besoin de quitter le pays pour cela.\nEt tu n'as pas besoin de passer par une proc\u00e9dure de visa.\nPour cela, tu dois retirer ta demande d'asile.\nVoici ce dont tu as besoin pour cela :\nune qualification reconnue correspondante\nune offre d'emploi ou une relation de travail d\u00e9j\u00e0 existante\nHotline pour un conseil personnalis\u00e9\nTu peux obtenir un conseil individuel en allemand et en anglais en appelant la hotline du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral :\nHotline \"Travailler et vivre en Allemagne\nwww.make-it-in-germany.com\/de\/service\/kontakt\/hotline","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.9473684211,"sourceLanguage":"de","pageId":5408657},{"id":3459,"question":"Comment trouver un soutien familial pr\u00e8s de chez moi ?","answers":[22,23,24,36],"context":"Offres pour les familles\nStations familiales, centres familiaux et bureaux familiaux\nLes bureaux des familles aident sur place.\nGratuit et simple.\nLes t\u00e2ches des bureaux des familles sont par exemple\nconseiller les parents, les adolescents et les jeunes adultes\ninformer sur des sujets importants,\nOrganiser des cours et des offres pour les familles\nIl existe des bureaux de la famille dans 13 communes de l'arrondissement :\nBobingen\nDiedorf\nDinkelscherben\nFischach\nGersthofen\nK\u00f6nigsbrunn\nLangweid\nLechfeld\nMeitingen\nNeus\u00e4\u00df\nSchwabm\u00fcnchen\nStadtbergen\nZusmarshausen\nTu trouveras les coordonn\u00e9es exactes ici.\nCentres et agences de b\u00e9n\u00e9volat\nLes centres et agences de b\u00e9n\u00e9voles organisent des actions et des aides.\nPar exemple\nEncadrement des devoirs\nRencontres de femmes\nService de baby-sitting\nLes centres et agences de b\u00e9n\u00e9volat sont pr\u00e9sents dans 6 communes du district :\nBiberbach\nBobingen\nGablingen\nGersthofen\nK\u00f6nigsbrunn\nNeus\u00e4\u00df\nTu trouveras les coordonn\u00e9es sur le portail de formation a3 www.bildungsportal-a3.deunter \"Lieux de formation\".","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":5346663},{"id":1179,"question":"Quand faut-il \u00eatre prudent en payant sur Internet ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,31,32,33,34,35,36,37],"context":"Achats en ligne\nDe plus en plus de personnes font leurs achats sur Internet.\nIl y a certaines choses \u00e0 prendre en compte.\nSouviens-toi de \u00e7a :\nLes achats en ligne n'ont pas que des effets positifs.\nLes mat\u00e9riaux d'emballage et les retours ont un impact sur l'environnement.\nEt les magasins locaux ne peuvent pas non plus faire face \u00e0 la concurrence sur Internet.\nC'est pourquoi de nombreux magasins ferment.\nLes magasins locaux sont vides.\nIl vaut donc la peine de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce que tu commandes sur Internet ou \u00e0 ce que tu ach\u00e8tes directement sur place.\n\u00c0 quoi dois-je faire attention lorsque je fais des achats en ligne ?\nBoutique en ligne s\u00e9rieuse ou fake shop ?\nTu veux commander quelque chose sur Internet ?\nDans ce cas, tu devrais te renseigner au pr\u00e9alable sur la boutique en ligne.\nEn effet, toutes les plateformes ne sont pas s\u00e9rieuses.\nLes soi-disant fake shops proposent des marchandises bon march\u00e9 que tu ne re\u00e7ois pas ou en mauvais \u00e9tat apr\u00e8s le paiement.\nComment reconna\u00eetre un commer\u00e7ant en ligne peu s\u00e9rieux ?\nUn prix remarquablement bas\nLa marchandise de la boutique en ligne est remarquablement bon march\u00e9 ?\nCe n'est malgr\u00e9 tout pas toujours l'indice d'une boutique factice.\nMais tu devrais y regarder de plus pr\u00e8s.\nAdresse Internet remarquable\nUn site Internet connu pr\u00e9sente soudain des incoh\u00e9rences ?\nL'extension du domaine a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue (par ex.\nB. au lieu de \".de\", il y a \".de.com\") ?\nL'adresse Internet contient le mot-cl\u00e9 \"plantes\", mais on y vend des chaussures ?\nAlors ce sont des signes d'une boutique factice.\nPas de mentions l\u00e9gales :\nChaque boutique en ligne dans l'UE doit avoir des mentions l\u00e9gales.\nSi les mentions l\u00e9gales sont absentes, c'est le signe d'une boutique en ligne peu s\u00e9rieuse.\nCependant, les escrocs et les fraudeurs le savent aussi.\nVeille donc \u00e0 ce que les mentions l\u00e9gales contiennent les \u00e9l\u00e9ments suivants : Adresse, personne repr\u00e9sentant l'entreprise, adresse e-mail, r\u00e9f\u00e9rence au registre du commerce.\nSi ces crit\u00e8res sont remplis, il y a de fortes chances qu'il s'agisse d'une boutique s\u00e9rieuse.\nAbsence de CGV (conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente) et de conditions de r\u00e9siliation\nLes conditions g\u00e9n\u00e9rales sont des conditions contractuelles pr\u00e9formul\u00e9es.\nCe sont donc des r\u00e8gles qui s'appliquent \u00e0 tout achat sur cette boutique en ligne.\nSi tu ne trouves pas de conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente sur le site, tu devrais te m\u00e9fier de cette boutique en ligne.\nUne boutique en ligne s\u00e9rieuse donne des informations sur les conditions de r\u00e9siliation.\nTu as un droit de r\u00e9tractation pour chaque achat.\nM\u00e9thodes de paiement peu s\u00fbres\nNormalement, la r\u00e8gle est la suivante : d'abord la marchandise, ensuite le paiement.\nMais de nombreuses boutiques proposent \u00e9galement le paiement \u00e0 l'avance.\nLe paiement anticip\u00e9 signifie que tu transf\u00e8res l'argent avant que la marchandise ne soit envoy\u00e9e.\nDe nombreuses m\u00e9thodes de paiement sont propos\u00e9es ?\nMais \u00e0 la derni\u00e8re \u00e9tape, tu ne peux choisir que \"paiement anticip\u00e9\" comme mode de paiement ?\nAlors fais attention !\nFaux labels de qualit\u00e9\nDe nombreuses fausses boutiques utilisent des labels de qualit\u00e9 pour gagner la confiance des personnes int\u00e9ress\u00e9es.\nTu vois un label de qualit\u00e9 sur une boutique en ligne ?\nPuis clique dessus.\nSi le label de qualit\u00e9 n'est pas li\u00e9 au site web correspondant, il s'agit probablement d'une contrefa\u00e7on.\nAbsence d'\u00e9valuations des clients ou \u00e9valuations uniquement positives\nLes \u00e9valuations des clients sur le site de la boutique en ligne ne sont pas toujours significatives.\nSouvent, seules les \u00e9valuations positives sont publi\u00e9es.\nLes mauvaises \u00e9valuations sont supprim\u00e9es.\nMais tu peux aussi chercher des \u00e9valuations de clients sur d'autres plateformes.\nPas de connexion crypt\u00e9e\nV\u00e9rifie si la boutique en ligne dispose d'une connexion crypt\u00e9e.\nSurtout si tu dois fournir tes donn\u00e9es ou tes coordonn\u00e9es bancaires.\nDescriptions de produits insuffisantes\nLa description du produit correspond-elle au produit ou au service propos\u00e9 ?\nSi ce n'est pas le cas, il pourrait s'agir d'une boutique factice.\nD\u00e9fauts dans l'offre\nAvant d'acheter, tu dois \u00eatre inform\u00e9(e) des d\u00e9lais de livraison et des frais d'exp\u00e9dition.\nFais attention si ce n'est pas le cas.\nManque de possibilit\u00e9s de contact\n\u00c9vite les boutiques en ligne qui ne proposent qu'une adresse e-mail ou un num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone payant comme moyen de contact.\nAvec le Fakeshop-Finder de l'association des consommateurs, tu peux facilement v\u00e9rifier si une boutique en ligne est s\u00e9rieuse : Fakeshop-Finder.\nConseils pour des achats en ligne en toute s\u00e9curit\u00e9\nSois prudent(e) lorsque tu fournis tes donn\u00e9es.\nBien s\u00fbr, la boutique en ligne a besoin de ton nom et de ton adresse pour la livraison.\nMais parfois, d'autres \u00e9l\u00e9ments sont demand\u00e9s.\nR\u00e9fl\u00e9chis si tu veux vraiment les indiquer.\nChoisis les boutiques en ligne avec soin.\nSois attentif aux crit\u00e8res mentionn\u00e9s ci-dessus.\nCompare les prix avec les offres dans les magasins.\nTout n'est pas moins cher sur Internet.\nFais attention au prix total : le prix affich\u00e9 est-il vraiment le prix d'achat final (taxes, droits de douane et frais de port inclus) ?\nContacte le service client\u00e8le si tu n'es pas s\u00fbr(e) de quelque chose.\nLisez les exp\u00e9riences et les \u00e9valuations des autres clients.\nV\u00e9rifie \u00e0 nouveau avant de passer la commande : Quels produits se trouvent dans ton panier ?\nQuels sont les frais de livraison ?\nD'autres taxes s'appliquent-elles si le produit provient de l'ext\u00e9rieur de l'UE ?\nImprime ou enregistre sur ton ordinateur ta commande ou ton contrat de vente, la description du produit ainsi que les CGV et le droit de r\u00e9tractation.\nAinsi, le commer\u00e7ant en ligne ne peut rien modifier par la suite.\nTu trouveras ici de plus amples informations sur les achats s\u00e9curis\u00e9s sur Internet en allemand et en anglais (y compris une vid\u00e9o explicative en allemand).","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.7631578947,"sourceLanguage":"de","pageId":5409708},{"id":1098,"question":"Quels sont les lieux ouverts aux familles et aux enfants pour passer leur temps libre ?","answers":[2,4],"context":"Offres de loisirs pour les familles, les enfants et les jeunes\nEnfants et adolescents\nLes enfants et les jeunes peuvent passer leur temps libre dans les centres de jeunesse locaux.\nIls peuvent y \u00eatre actifs ensemble, cuisiner ensemble ou simplement parler et se d\u00e9tendre.\nTu trouveras tous les centres de jeunesse sur le portail de formation a3 (www.bildungsportal-a3.de) sous \"Lieux de formation\".\nTu trouveras \u00e9galement ici des offres dans la r\u00e9gion pour les enfants et les jeunes.\nFamilles\nLe district d'Augsbourg offre de nombreuses possibilit\u00e9s de loisirs pour toute la famille.\nTu trouveras les possibilit\u00e9s ici.\nTu trouveras \u00e9galement de nombreuses informations dans le magazine familial liesLotte.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5595261},{"id":3278,"question":"O\u00f9 puis-je trouver de l'aide en cas de stress psychique ?","answers":[6,7,8,9,12,13,14,15,16,17],"context":"D\u00e9tresse psychique et soins spirituels\nLa vie pr\u00e9sente de nombreux d\u00e9fis.\nToutes ne sont pas faciles \u00e0 accepter.\nIl existe une aide pour les soucis, les angoisses, les probl\u00e8mes et les souffrances psychiques.\nN'h\u00e9site pas \u00e0 y recourir !\nD\u00e9tresse psychique\nEn cas de stress psychique, ces institutions apportent leur aide :\nService de crise de Souabe\nEn cas de danger actuel pour soi-m\u00eame (pens\u00e9es suicidaires) ou pour autrui, contacte le centre de secours :\n112\nAum\u00f4nerie\nL'aum\u00f4nerie est l'accompagnement spirituel personnel d'une personne traversant une crise existentielle particuli\u00e8re.\nService d'aide par t\u00e9l\u00e9phone\nMUSA - aum\u00f4nerie musulmane\ninfo@itv-institut.de\nPUSULA - Ligne d'assistance t\u00e9l\u00e9phonique en turc\nSMENA - Ligne d'assistance t\u00e9l\u00e9phonique en russe\nDioc\u00e8se d'Augsbourg, aum\u00f4nerie pour les migrants, les expuls\u00e9s, les rapatri\u00e9s (tardifs), les r\u00e9fugi\u00e9s, etc.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408710},{"id":3445,"question":"Quelles sont les conditions \u00e0 remplir pour fr\u00e9quenter une \u00e9cole secondaire sp\u00e9cialis\u00e9e ou une \u00e9cole secondaire professionnelle ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,22,23,24,25,26,27,28,29,35,36,37,38,39,40,41,42,43,44],"context":"Fachoberschule (FOS) et Berufsoberschule (BOS)\nLe Fachoberschule (en abr\u00e9g\u00e9 : FOS) et le Berufsoberschule (en abr\u00e9g\u00e9 : BOS) font tous deux partie de la Berufliche Oberschule Bayern (en abr\u00e9g\u00e9 : BOB).\nFachoberschule (FOS)\nQui fr\u00e9quente la FOS ?\nPour la Fachoberschule, tu as besoin d'un dipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires avec une moyenne de notes de min.\n3,5 en allemand, math\u00e9matiques et anglais.\nDur\u00e9e et objectif de la FOS\nDur\u00e9e : deux \u00e0 trois ans (selon le dipl\u00f4me)\nObjectif : obtenir un dipl\u00f4me de l'enseignement sup\u00e9rieur (voir \"Dipl\u00f4mes possibles\")\nDipl\u00f4mes possibles : Baccalaur\u00e9at professionnel, baccalaur\u00e9at sp\u00e9cialis\u00e9, baccalaur\u00e9at g\u00e9n\u00e9ral\nLa FOS permet ainsi de poursuivre des \u00e9tudes.\nQue transmet la FOS ?\nLa FOS dispense des connaissances th\u00e9oriques sp\u00e9cialis\u00e9es dans les domaines de formation suivants :\nTechnique\n\u00c9conomie et administration\nServices sociaux\nAgriculture, biotechnologie et technologies environnementales\nConception\nSant\u00e9\n\u00c9conomie internationale\nDe plus, les \u00e9l\u00e8ves du FOS suivent une formation pratique sp\u00e9cialis\u00e9e de 6 mois.\nConseils sur la FOS\nIl existe une classe pr\u00e9paratoire \u00e0 la FOS.\nLa classe pr\u00e9paratoire pr\u00e9pare en un an \u00e0 la fr\u00e9quentation de la FOS.\nPour plus d'informations, cliquez ici.\nPour la FOS, il y a une p\u00e9riode d'inscription.\nFais donc attention aux dates d'admission \u00e0 la FOS !\nBerufsoberschule (BOS)\nQui fr\u00e9quente la BOS ?\nPour la BOS, tu as besoin d'un dipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires avec une moyenne de notes d'au moins\n3,5 en allemand, math\u00e9matiques et anglais.\nEt tu dois avoir termin\u00e9 ta formation professionnelle.\nDur\u00e9e et objectif de la BOS\nDur\u00e9e : un \u00e0 deux ans (selon le dipl\u00f4me)\nObjectif : obtenir un dipl\u00f4me de l'enseignement sup\u00e9rieur (voir \"Dipl\u00f4mes possibles\")\nDipl\u00f4mes possibles : Baccalaur\u00e9at professionnel, Baccalaur\u00e9at sp\u00e9cialis\u00e9 ou\nbaccalaur\u00e9at g\u00e9n\u00e9ral\nLa BOS permet ainsi de poursuivre des \u00e9tudes.\nQue transmet la BOS ?\nLa BOS dispense une formation g\u00e9n\u00e9rale et une formation th\u00e9orique sp\u00e9cialis\u00e9e dans les domaines de formation suivants :\nTechnique\n\u00c9conomie et administration\nServices sociaux\nAgriculture, biotechnologie et technologies environnementales\nSant\u00e9\n\u00c9conomie internationale\nConseils sur la BOS\nLa BOS peut \u00e9galement \u00eatre suivie \u00e0 temps partiel.\nIl existe des offres qui pr\u00e9parent \u00e0 la BOS : Cours pr\u00e9paratoires \u00e0 temps partiel et classes pr\u00e9paratoires \u00e0 temps plein.\nPour plus d'informations, cliquez ici.\nLa BOS existe aussi en ligne : Gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9cole professionnelle sup\u00e9rieure virtuelle de Bavi\u00e8re (VIBOS), tu peux combiner de mani\u00e8re optimale travail et \u00e9cole.\nEn effet, la formation en ligne est con\u00e7ue de mani\u00e8re \u00e0 ce que tu puisses la suivre tout en travaillant.\nPour plus d'informations, cliquez ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5769230769,"sourceLanguage":"de","pageId":5408497},{"id":3394,"question":"Quelles activit\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles puis-je exercer en Allemagne ?","answers":[10,21,22],"context":"B\u00e9n\u00e9volat et engagement\n\"B\u00e9n\u00e9vole\" ou \"honorifique\" signifie que l'on aide gratuitement d'autres personnes pendant son temps libre.\nTu veux t'engager b\u00e9n\u00e9volement ?\nDans ce cas, demande directement \u00e0 l'\u00e9tablissement.\nLe b\u00e9n\u00e9volat peut prendre des formes tr\u00e8s diverses.\nNous avons rassembl\u00e9 ici quelques id\u00e9es pour toi :\nCentres et agences de b\u00e9n\u00e9volat\nDe nombreuses personnes engag\u00e9es se rencontrent dans des centres de b\u00e9n\u00e9volat ou des groupes d'aide.\nEnsemble, ils font du bien aux autres.\nTu trouveras tous les centres et agences de b\u00e9n\u00e9volat sur le portail de formation a3 (www.bildungsportal-a3.de) sous \"Lieux de formation\".\nEngagement b\u00e9n\u00e9vole dans le domaine \"fuite \/ asile\nCertaines personnes s'engagent de mani\u00e8re cibl\u00e9e pour les personnes issues de l'immigration.\nVous pouvez vous adresser aux \"Integrationslotinnen\" du district d'Augsbourg :\nPilotes d'int\u00e9gration aupr\u00e8s de l'association Diakonisches Werk Augsburg e.V.\nPilote d'int\u00e9gration\nAstrid Zimmermann\nzimmermann.a@diakonie-augsburg.de\nPilote d'int\u00e9gration pour le domaine \"Logement\nChristine von Gropper\nvongropper.c@diakonie-augsburg.de\nhttp:\/\/integrationslotsin.de\/\nB\u00e9n\u00e9volat dans les clubs et les associations\nQu'il s'agisse d'un club de sport ou de musique, de pompiers volontaires ou d'un service de sauvetage aquatique, il existe de nombreuses associations et f\u00e9d\u00e9rations pour les personnes engag\u00e9es.\nToute personne est la bienvenue !\nTu trouveras un aper\u00e7u ici.\nCarte bavaroise du b\u00e9n\u00e9volat : un merci \u00e0 tous les b\u00e9n\u00e9voles\nLe Landratsamt d\u00e9livre la carte bavaroise du b\u00e9n\u00e9volat.\nC'est une valorisation de l'engagement des b\u00e9n\u00e9voles.\nLa carte de b\u00e9n\u00e9vole permet aux b\u00e9n\u00e9voles de b\u00e9n\u00e9ficier de r\u00e9ductions.\nPar exemple, dans les magasins, les mus\u00e9es ou les institutions.\nTu trouveras des informations plus pr\u00e9cises sur www.landkreis-augsburg.de\/ehrenamtskarte.\nPortail du b\u00e9n\u00e9volat de la vhs\nLe portail du b\u00e9n\u00e9volat de la vhs est destin\u00e9 \u00e0 tous les b\u00e9n\u00e9voles et \u00e0 toutes les personnes int\u00e9ress\u00e9es.\nIl y a deux priorit\u00e9s :\n\"Travail avec les r\u00e9fugi\u00e9s\"\n\"Alphab\u00e9tisation et formation de base\".\nTu trouveras toutes les informations compl\u00e9mentaires ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6,"sourceLanguage":"de","pageId":5347242},{"id":3442,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre le droit de s\u00e9jour pour raisons de sant\u00e9 et le droit de rester ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17],"context":"Droit de s\u00e9jour d'opportunit\u00e9\nDroit de s\u00e9jour d'opportunit\u00e9\nDepuis le 31.\nL'objectif est de donner un s\u00e9jour l\u00e9gal aux personnes qui vivent depuis longtemps en Allemagne.\nLes conditions sont les suivantes\nLes personnes titulaires d'un permis de s\u00e9jour qui sont en s\u00e9jour irr\u00e9gulier depuis au moins le 31 d\u00e9cembre 2009.\nIl faut \u00eatre inscrit avant le 01.\nDemande du droit de s\u00e9jour : si l'on remplit les conditions n\u00e9cessaires dans les 18 mois, on peut demander un droit de s\u00e9jour selon le \u00a7 25a AufenthG ou le \u00a7 25b AufenthG.\nLes conditions sont les suivantes\nAssurer les moyens d'existence\nClarification de l'identit\u00e9,\nConnaissance de l'allemand#\nPour les jeunes et les jeunes adultes de 14 \u00e0 26 ans : Les personnes tol\u00e9r\u00e9es ou les titulaires d'un droit de s\u00e9jour d'opportunit\u00e9 entre 14 et 26 ans peuvent obtenir un permis de s\u00e9jour s'ils se sont bien int\u00e9gr\u00e9s.\nPour les personnes tol\u00e9r\u00e9es ou les titulaires du droit de s\u00e9jour \"Chancen-Aufenthalts\" (\u00a7 104c AufenthG) : Les personnes tol\u00e9r\u00e9es ou les titulaires d'un droit de s\u00e9jour temporaire (\u00a7 104c AufenthG) peuvent obtenir un permis de s\u00e9jour s'ils se sont int\u00e9gr\u00e9s de mani\u00e8re durable.\nSi tu remplis les conditions, tu peux remplir la demande de permis de s\u00e9jour, l'imprimer et l'envoyer \u00e0 l'adresse suivante :\nService des \u00e9trangers et de l'int\u00e9gration\nConseil r\u00e9gional d'Augsbourg\nauslaenderamt@LRA-a.bayern.de\nHoraires d'ouverture : Lundi - vendredi : 7h30 - 12h30 et en plus jeudi : 14h - 17h30","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408162},{"id":3439,"question":"De quelles conditions ai-je besoin pour entrer dans une acad\u00e9mie sp\u00e9cialis\u00e9e ?","answers":[10,11,12],"context":"Acad\u00e9mie sp\u00e9cialis\u00e9e\nL'acad\u00e9mie sp\u00e9cialis\u00e9e pr\u00e9pare \u00e0 une carri\u00e8re professionnelle de haut niveau.\nDur\u00e9e, dipl\u00f4mes et conditions d'admission\nDur\u00e9e : 2 ans minimum\nDipl\u00f4mes :\nTitre professionnel d\u00e9fini par l'\u00c9tat,\nbaccalaur\u00e9at g\u00e9n\u00e9ral,\nBaccalaur\u00e9at professionnel (apr\u00e8s examen compl\u00e9mentaire),\nen cas de tr\u00e8s bonne note globale dans les deux bulletins : baccalaur\u00e9at sp\u00e9cialis\u00e9 (Fachgebundene Hochschulreife)\nConditions d'admission :\nLes conditions d'admission varient.\nRenseigne-toi directement aupr\u00e8s de l'acad\u00e9mie sp\u00e9cialis\u00e9e concern\u00e9e.\nEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, tu as besoin d'un dipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires et d'une formation professionnelle pr\u00e9alable (par ex.\npar exemple, formation ou activit\u00e9 professionnelle).\nDomaines de formation\nBrasserie et technique des boissons\nArts du spectacle\nProfessions en langues \u00e9trang\u00e8res\nGestion de l'alimentation et des soins\nP\u00e9dagogie curative\nDesign d'espace et d'objet\nTechnique m\u00e9dicale\nFormation de restaurateurs\n\u00c9ducation sociale\n\u00c9conomie\nPerspective d'apr\u00e8s\nAvec un examen compl\u00e9mentaire, il est possible de fr\u00e9quenter une haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408521},{"id":1070,"question":"O\u00f9 les femmes victimes de violence peuvent-elles trouver un soutien en ukrainien ?","answers":[17,18,19],"context":"Hotline et contacts\nInformations sur la situation actuelle\nDes informations sur la situation actuelle en Ukraine sont disponibles aupr\u00e8s du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res.\nTu trouveras ici toutes les informations importantes.\nQuestions sur l'entr\u00e9e ou les offres d'aide\nHotline Ukraine Bavi\u00e8re\nkontakt@ukraine-hotline-bayern.de\nDu lundi au vendredi : de 8h \u00e0 20h\nSamedi \u00e0 dimanche : 10 \u00e0 14 heures\nQuestions et r\u00e9ponses sur l'entr\u00e9e en Ukraine\nTu trouveras les questions et r\u00e9ponses les plus importantes sur l'entr\u00e9e en Ukraine ici, sur le site du minist\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral de l'Int\u00e9rieur et de la Patrie.\nSur les pages du BAMF, tu trouveras des informations importantes en allemand, en ukrainien et en russe.\nHotline de crise du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res :\nConsulat g\u00e9n\u00e9ral d'Ukraine \u00e0 Francfort\ngc_def@mfa.gov.ua\nRue de Vilbel\nInformations pour le district d'Augsbourg\nTu trouveras toutes les informations importantes pour les r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens dans le district d'Augsbourg ici dans Integreat et sur le site du district d'Augsbourg.\nLigne d'aide \"Violence contre les femmes\nLes femmes victimes de violence peuvent d\u00e9sormais trouver un soutien en ukrainien.\nSur demande, les conseill\u00e8res joignent \u00e0 l'entretien, dans la minute qui suit, un interpr\u00e8te dans la langue requise.\nLes consultations sont gratuites, anonymes et confidentielles.\nhttps:\/\/www.hilfetelefon.de\/das-hilfetelefon\/beratung.html","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6,"sourceLanguage":"de","pageId":5408334},{"id":3323,"question":"O\u00f9 puis-je trouver une aide \u00e0 la candidature gratuite en Allemagne ?","answers":[6,7,8,9,10,11,12],"context":"R\u00e9diger des candidatures\nSi tu as trouv\u00e9 une offre d'emploi int\u00e9ressante, tu dois r\u00e9diger une candidature.\nUne candidature se compose de trois parties :\nLettre de motivation\nCV\nT\u00e9moignages\nLe service suivant t'aidera \u00e0 r\u00e9diger ta candidature :\nAgence pour l'emploi - Centre d'information professionnelle (BiZ)\nDu lundi au mercredi : de 7h30 \u00e0 16h, jeudi : de 7h30 \u00e0 18h, vendredi : de 7h30 \u00e0 12h.\nIl existe sur Internet de nombreux conseils et exemples pour r\u00e9diger une candidature :\nMake it in Germany (en 14 langues \u00e9trang\u00e8res)\nJust landed (en six langues \u00e9trang\u00e8res)\nPlan\u00e8te-M\u00e9tier\nR\u00e9daction de candidatures spontan\u00e9es\nIl n'y a pas de poste sp\u00e9cifique pour lequel tu souhaites postuler ?\nMais tu aimerais travailler dans une entreprise en particulier ?\nTu peux alors envoyer une candidature spontan\u00e9e \u00e0 cette entreprise.\nEn effet, des postes se lib\u00e8rent r\u00e9guli\u00e8rement dans les entreprises.\nDans de tels cas, les entreprises ont souvent recours en premier lieu aux candidatures d\u00e9j\u00e0 re\u00e7ues.\nUne candidature spontan\u00e9e peut donc en valoir la peine !\nUne candidature spontan\u00e9e se compose des m\u00eames \u00e9l\u00e9ments qu'une candidature normale.\nIl y a n\u00e9anmoins quelques points \u00e0 prendre en compte.\nTu trouveras des conseils sur Internet, par exemple sur :\nwww.bewerbung.com\/initiativbewerbung\nwww.azubiyo.de\/bewerbung\/initiativbewerbung\nwww.karrierebibel.de\/initiativbewerbung","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.7777777778,"sourceLanguage":"de","pageId":5338632},{"id":3403,"question":"Quelles sont les offres de soutien pour les femmes en situation de crise ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11],"context":"Pour les femmes en d\u00e9tresse\nLigne d'aide contre la violence envers les femmes en 18 langues\nwww.hilfetelefon.de\/das-hilfetelefon\/beratung\/beratung-in-18-sprachen.html\nEntre 12 et 20 heures, il y a un chat instantan\u00e9\nMaison des femmes d'Augsbourg\nfrauenhaus@awo-augsburg.de\nUne consultation anonyme en ligne a lieu le mardi entre 14 et 15 heures et le jeudi entre 10 et 11 heures.\nSOLWODI Bayern e. V. Conseil pour les femmes en d\u00e9tresse\nRue des douves\naugsburg@solwodi.de\nwww.solwodi.de\nAide aux femmes, \u00c0 qui s'adresser, Urgence, Exp\u00e9rience de la violence","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408737},{"id":1182,"question":"Qui peut recevoir une aide de l'Office de la jeunesse et de la famille ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23,24,25,26,27,28,29,30,31,32],"context":"Soutien de l'Office de la jeunesse et de la famille\nL'Office de la jeunesse et de la famille (Jugendamt) soutient les parents et leurs enfants dans leurs d\u00e9marches.\nL'Office de la jeunesse et de la famille (en abr\u00e9g\u00e9 Jugendamt) soutient les parents et les tuteurs dans l'\u00e9ducation, l'encadrement et la formation des enfants et des jeunes.\nPour ce faire, il mise sur des offres pr\u00e9ventives de soutien aux familles, qui contribuent \u00e0 cr\u00e9er des conditions de vie positives pour les familles.\nIl est l'interlocuteur pour toutes les questions, incertitudes et probl\u00e8mes qui y sont li\u00e9s.\nMieux vaut arriver trop t\u00f4t que trop tard !\nSi tu as des questions, ose prendre contact avec les collaboratrices et collaborateurs de l'Office de la jeunesse et de la famille.\nLes professionnels qui y travaillent se feront un plaisir de t'aider et ne veulent que le meilleur pour toi et ta famille !\nL'Office de la jeunesse et de la famille a \u00e9galement pour mission de prot\u00e9ger les enfants et les jeunes.\nCar ils ont le droit de grandir en s\u00e9curit\u00e9 et en bonne sant\u00e9 (voir \u00e0 ce sujet l'information \"\"Les enfants aussi ont des droits\").\nC'est pourquoi le personnel examine toutes les indications lorsqu'un enfant pourrait \u00eatre en danger.\nL'Office de la jeunesse et de la famille remplit ainsi les t\u00e2ches pr\u00e9vues par la loi sur l'aide \u00e0 l'enfance et \u00e0 la jeunesse.\nTu trouveras des questions et des r\u00e9ponses sur l'aide aux enfants et aux jeunes en allemand et en anglais sur www.bmfsfj.de (terme de recherche \"Fragen und Antworten Kinder- und Jugendhilfe\").\nQui peut s'adresser \u00e0 l'Office de la jeunesse ?\nParents\nEnfants et adolescents\nles personnes qui constatent qu'un enfant ou une famille a besoin de soutien\nPour quels sujets puis-je m'adresser au service de la jeunesse ?\nConseil et soutien d\u00e8s le d\u00e9but\nAdoption et placement en famille d'accueil\nPaternit\u00e9, pension alimentaire et autorit\u00e9 parentale\n\u00c9ducation familiale - \"\u00catre parent, c'est facile\"\nConseil et soutien dans certaines situations de vie\nQuestions sur l'\u00e9ducation\nS\u00e9paration et divorce\nLes jeunes dans la proc\u00e9dure p\u00e9nale\nSoutien financier\nOffres pour les jeunes\nConseil juridique pour les jeunes\nTh\u00e8mes et t\u00e2ches sp\u00e9cifiques\nProtection des enfants et des jeunes\nTu trouveras plus d'informations ici.\nService social de l'Office de la jeunesse\nLe service social soutient les enfants, les jeunes, les jeunes majeurs et les adultes par des conseils, des informations et de l'aide.\nService social\njugend.familie@LRA-a.bayern.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.9411764706,"sourceLanguage":"de","pageId":5605518},{"id":1193,"question":"O\u00f9 peut-on s'informer sur les offres sportives pour les seniors dans le district ?","answers":[3,4,5],"context":"Offres de loisirs pour les seniors\nDe tr\u00e8s nombreuses offres attirent dans le comt\u00e9.\nTu ne manqueras pas de rencontres et de convivialit\u00e9.\n\u00c9coles de musique, activit\u00e9s sportives, rencontres pour seniors, offres d'associations et de f\u00e9d\u00e9rations : Il y en a pour tous les go\u00fbts !\nDemande directement \u00e0 ta commune.\nOu informe-toi sur www.gesundheitsportal-landkreis-augsburg.de.\nSport\nTu veux faire du sport ?\nTout en rencontrant de nouvelles personnes ?\nLes services suivants te conseilleront volontiers sur les offres sportives dans le district :\nGymnase d'Augsbourg\nPeter Weissenhorn\npeter.weissenhorn@weissenhorn-umwelt.de\nUniversit\u00e9 populaire de la r\u00e9gion d'Augsbourg e.V.\nzentrale@vhs-augsburger-land.de\nResponsable du sport pour les personnes \u00e2g\u00e9es\nMarlies Schenk\nCentres et agences de b\u00e9n\u00e9volat\nDans les centres et agences de b\u00e9n\u00e9volat, les b\u00e9n\u00e9voles proposent \u00e9galement de nombreuses activit\u00e9s.\nPar exemple, des cours d'informatique, des soir\u00e9es de jeux ou des cours de travaux manuels.\nLes volontaires sont \u00e9galement appel\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles.\nIls aident volontiers et gratuitement d'autres personnes pendant leur propre temps libre.\nTu as toi-m\u00eame du plaisir \u00e0 aider les autres ?\nLes nouveaux b\u00e9n\u00e9voles sont toujours les bienvenus !\nIl existe des centres de b\u00e9n\u00e9volat dans six communes du comt\u00e9 :\nBiberbach\nBobingen\nGablingen\nGersthofen\nK\u00f6nigsbrunn\nNeus\u00e4\u00df\nTu obtiendras de plus amples informations aupr\u00e8s de ta commune.\nOu sur le portail de formation a3 (www.bildungsportal-a3.de) sous \"Lieux de formation\".","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5346734},{"id":3506,"question":"Quel soutien offre un centre de conseil aux victimes ?","answers":[2,3,4],"context":"Conseils aux victimes de la violence d'extr\u00eame droite\nB.U.D. - Conseil.\nsoutien.\nDocumentation pour les victimes de la violence d'extr\u00eame droite\nB.U.D. est un service de conseil pour les personnes concern\u00e9es par la violence de droite, raciste et antis\u00e9mite.\nElle est comp\u00e9tente pour toute la Bavi\u00e8re.\nLa consultation est gratuite, confidentielle et de proximit\u00e9.\nElle est ind\u00e9pendante des autorit\u00e9s publiques.\nUn interpr\u00e8te aide \u00e0 la conversation.\nB.U.D. - Conseil.\nsoutien.\nDocumentation pour les victimes de la violence d'extr\u00eame droite\ninfo@bud-bayern.de\nwww.bud-bayern.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.75,"sourceLanguage":"de","pageId":5408938},{"id":3350,"question":"Comment puis-je contacter les centres d'orientation scolaire ?","answers":[11,12,13,14],"context":"Conseil en \u00e9ducation pour les migrants\nConseil en formation au Landratsamt d'Augsbourg\nLe service d'orientation scolaire conseille tous les citoyens du district d'Augsbourg sur les questions professionnelles.\nPar exemple\n(r\u00e9)orientation professionnelle\nPossibilit\u00e9s de formation continue\nPossibilit\u00e9s de financement\nla r\u00e9insertion professionnelle.\nTu peux prendre contact pour tous ces sujets :\nConseil en formation du Landratsamt d'Augsbourg\nPetra Renger\nPetra.\nRenger@LRA-a.bayern.de\nRue Volkhart\nwww.landkreis-augsburg.de\/bildungsberatung\nConseil en migration pour adultes\nGroupe cible :\nAllemands issus de l'immigration\nCitoyens de l'UE\nr\u00e9fugi\u00e9s reconnus\nR\u00e9fugi\u00e9s de contingent \u00e0 partir de l'\u00e2ge de 27 ans\nAnn\u00e9e de naissance\nMembres de la famille de ces groupes\nConseils sur les th\u00e8mes suivants :\nO\u00f9 puis-je apprendre l'allemand ?\nComment demander un cours d'allemand ?\nComment trouver un logement ?\nO\u00f9 puis-je demander des aides financi\u00e8res ?\nQui m'aide \u00e0 trouver un emploi ?\nMon dipl\u00f4me peut-il \u00eatre reconnu en Allemagne ?\nQuel m\u00e9decin puis-je consulter ?\nQui m'aide pendant la grossesse ?\nsi n\u00e9cessaire, accompagnement par des b\u00e9n\u00e9voles dans les administrations et les services publics\nInformations sur les mesures de migration et d'int\u00e9gration\ngfi gGmbH Augsbourg\nemilia.lausch@die-gfi.de\nConseil en mati\u00e8re de reconnaissance et de qualification\nTu as appris un m\u00e9tier, fr\u00e9quent\u00e9 une \u00e9cole ou fait des \u00e9tudes \u00e0 l'\u00e9tranger ?\nTu peux obtenir une reconnaissance pour tes certificats.\nInforme-toi ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408554},{"id":3077,"question":"Quelles sont les possibilit\u00e9s qui s'offrent \u00e0 moi dans le cadre d'une formation en alternance ?","answers":[16,17],"context":"\u00c9cole professionnelle\nL'Allemagne est tr\u00e8s connue pour sa formation en alternance.\nL'\u00e9cole professionnelle fait partie du syst\u00e8me de formation en alternance.\nQui fr\u00e9quente une \u00e9cole professionnelle ?\nCertains jeunes doivent fr\u00e9quenter une \u00e9cole professionnelle.\nCe sont des jeunes qui...\nsuivre une formation et\nsont \u00e2g\u00e9s de 16 \u00e0 21 ans\nIls rel\u00e8vent de l'enseignement professionnel obligatoire.\nLes apprentis titulaires d'un baccalaur\u00e9at ou d'un dipl\u00f4me d'enseignement sup\u00e9rieur sp\u00e9cialis\u00e9 n'ont pas l'obligation de fr\u00e9quenter l'\u00e9cole professionnelle.\nIls peuvent tout de m\u00eame fr\u00e9quenter l'\u00e9cole professionnelle.\nDur\u00e9e et objectif de l'\u00e9cole professionnelle\nDur\u00e9e : deux \u00e0 trois ans\nObjectif : formation professionnelle achev\u00e9e\ndipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes : Dipl\u00f4me professionnel, dipl\u00f4me d'\u00e9tudes secondaires\nQu'apprend-on \u00e0 l'\u00e9cole professionnelle ?\nLa mission de l'\u00e9cole professionnelle est de transmettre des connaissances th\u00e9oriques sp\u00e9cialis\u00e9es pour la profession concern\u00e9e.\nLes connaissances pratiques sont acquises dans l'entreprise formatrice.\nMais il y a aussi d'autres mati\u00e8res.\nPar exemple\nAllemand\n\u00c9tudes sociales\nEnseignement religieux\nSport (en partie)\nLangues \u00e9trang\u00e8res (en partie)\nIl y a \u00e9galement des cours \u00e0 option (par ex.\nB. Traitement des donn\u00e9es, anglais).\nTu peux suivre des cours facultatifs.\nMais tu n'es pas oblig\u00e9.\nComment et quand les cours ont-ils lieu ?\nL'\u00e9cole professionnelle dure aussi longtemps que ta formation en entreprise.\nLes horaires sont r\u00e9glement\u00e9s diff\u00e9remment.\nIl y a\nCours \u00e0 temps partiel certains jours de la semaine (1 \u00e0 2 jours chaque semaine)\nEnseignement \u00e0 temps partiel en bloc ;\nle plus souvent pour les professions de formation avec un faible nombre d'apprentis (par ex.\nB. neuf semaines en entreprise, puis trois semaines \u00e0 l'\u00e9cole professionnelle)\nEnseignement \u00e0 temps plein (uniquement pour l'ann\u00e9e de formation professionnelle de base et l'ann\u00e9e de pr\u00e9paration \u00e0 la formation professionnelle ;\nvoir ci-dessous : \"Jeunes sans place d'apprentissage\")\nQue faire ensuite ?\nCes possibilit\u00e9s s'offrent \u00e0 toi apr\u00e8s avoir termin\u00e9 l'\u00e9cole professionnelle :\nTravailler dans ta profession\nFr\u00e9quentation d'une \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e ou d'une acad\u00e9mie sp\u00e9cialis\u00e9e\nFr\u00e9quentation de la Berufsoberschule (BOS)\nJeunes sans place d'apprentissage\nLes jeunes ne trouvent pas toujours une place d'apprentissage.\nSi l'obligation scolaire n'est pas encore remplie, ils sont soumis \u00e0 l'obligation de suivre une formation professionnelle.\nVous avez ces deux options :\n1\u00e8re ann\u00e9e d'\u00e9cole professionnelle de base (en abr\u00e9g\u00e9 : BGJ-s)\nL'ann\u00e9e de formation professionnelle de base s'adresse aux jeunes qui n'ont pas encore trouv\u00e9 de place d'apprentissage.\nL'\u00e9cole professionnelle prend \u00e9galement en charge la formation pratique au cours de la 1\u00e8re ann\u00e9e d'apprentissage.\nApr\u00e8s avoir r\u00e9ussi l'examen, l'apprenti(e) entre directement en deuxi\u00e8me ann\u00e9e d'apprentissage.\nIl existe cependant des domaines de formation dans lesquels le BGJ est obligatoire.\nIl s'agit notamment\nM\u00e9tiers du bois (par ex.\nB. Charpentier)\nM\u00e9tiers de l'agriculture\nM\u00e9tiers de l'\u00e9conomie domestique\n2. ann\u00e9e de pr\u00e9paration professionnelle (en abr\u00e9g\u00e9 : BVJ)\nLe BVJ pr\u00e9pare les jeunes en un an \u00e0 une formation ou \u00e0 une activit\u00e9 professionnelle.\nL'obligation de suivre l'\u00e9cole professionnelle est consid\u00e9r\u00e9e comme remplie lorsque l'\u00e9l\u00e8ve a suivi avec succ\u00e8s le BVJ.\nSi une formation professionnelle est ensuite suivie, la personne est \u00e0 nouveau consid\u00e9r\u00e9e comme soumise \u00e0 l'obligation de suivre une formation professionnelle.\nPour plus d'informations, contactez le Staatliches Berufliches Schulzentrum Neus\u00e4\u00df :\nCentre scolaire professionnel d'\u00c9tat de Neus\u00e4\u00df (BSZ)\nConseiller d'\u00c9tat-Dr.\nsekretariat@bszneusaess.de\nMots-cl\u00e9s : Apprendre pour le travail, pas de place de formation, aide \u00e0 la formation","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5605127},{"id":1127,"question":"Comment les personnes sans dipl\u00f4mes peuvent-elles prouver leur exp\u00e9rience professionnelle et leurs comp\u00e9tences ?","answers":[6,7],"context":"Reconnaissance des dipl\u00f4mes professionnels \u00e9trangers\nEn Allemagne, les certificats jouent un r\u00f4le important pour l'\u00e9cole, les \u00e9tudes ou la profession.\nIls sont une preuve de ce que l'on a d\u00e9j\u00e0 appris et accompli.\nLes certificats de fin d'\u00e9tudes ou les qualifications professionnelles sont des conditions essentielles pour obtenir un emploi, une place d'apprentissage ou une place \u00e0 l'universit\u00e9.\nSi tu as d\u00e9j\u00e0 obtenu des dipl\u00f4mes \u00e0 l'\u00e9tranger, que ce soit \u00e0 l'\u00e9cole, dans le cadre d'une formation ou d'\u00e9tudes, il est souvent utile que les certificats soient reconnus en Allemagne.\nCela signifie que l'on v\u00e9rifie ce pour quoi tu es qualifi\u00e9(e) par tes dipl\u00f4mes en Allemagne.\nIl se peut que tu n'aies plus tes bulletins de notes.\nDans ce cas, tu peux essayer de prouver ton exp\u00e9rience et tes comp\u00e9tences professionnelles en passant des tests.\nConseil en reconnaissance et en qualification IQ\nTu as obtenu un dipl\u00f4me professionnel \u00e0 l'\u00e9tranger ?\nTu as d\u00e9j\u00e0 acquis une exp\u00e9rience professionnelle \u00e0 l'\u00e9tranger ?\nDans ce cas, le service de conseil en reconnaissance et qualification est le point de contact qu'il te faut.\nLe service de consultation examine tes documents.\nEnsuite, elle compare ta qualification avec la qualification allemande.\nPar exemple, la dur\u00e9e ou le contenu sont compar\u00e9s.\nL'exp\u00e9rience professionnelle pertinente est \u00e9galement prise en compte.\nA la fin, tu obtiendras une \u00e9valuation pour savoir si tu peux obtenir une reconnaissance ou non.\nParfois, il y a trop de diff\u00e9rences entre la qualification \u00e9trang\u00e8re et la qualification allemande.\nComme il faut tenir compte de nombreux facteurs lors de la reconnaissance des dipl\u00f4mes professionnels, le mieux est de te faire conseiller :\nPorte \u00e0 porte - Conseil en reconnaissance et qualification\nanerkennungsberatung@tuerantuer.de\nwww.migranet.org\/angebote\/ratsuchende\/anerkennungsberatung\nHeures de consultation t\u00e9l\u00e9phonique : Lundi et jeudi de 10h \u00e0 12h, mardi de 14h \u00e0 16h\nSubvention de reconnaissance\nLa reconnaissance du dipl\u00f4me \u00e9tranger co\u00fbte de l'argent.\nLes co\u00fbts varient en fonction de la profession.\nCertaines personnes peuvent demander une allocation de reconnaissance.\nCela concerne les personnes qui\nvivre durablement en Allemagne,\nont un faible revenu et\ntravaillent en dessous de leur niveau de qualification professionnelle\nLaisse-toi conseiller directement par e-mail ou par t\u00e9l\u00e9phone :\nInstitut de recherche sur la formation en entreprise (f-bb) gGmbH\nanerkennungszuschuss@f-bb.de\nPlus d'informations d\u00e9taill\u00e9es\nTu trouveras \u00e9galement des informations d\u00e9taill\u00e9es sur le portail \"Anerkennung in Deutschland\" en onze langues sur www.anerkennung-in-deutschland.de.\nLe portail propose en outre une application de reconnaissance en allemand, anglais, arabe, dari, farsi, pachto et tigrinya.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408676},{"id":1325,"question":"Quel portail propose de nombreuses informations utiles sur la cr\u00e9ation d'entreprise ?","answers":[3,4,5],"context":"Se mettre \u00e0 son compte - Cr\u00e9ation d'entreprise\nTu ne veux pas \u00eatre employ\u00e9 par un employeur ?\nTu pourras alors te mettre \u00e0 ton compte professionnellement.\nC'est ce qu'on appelle aussi \"cr\u00e9er son entreprise\".\nIl est important de bien s'informer au pr\u00e9alable.\nLe portail \"Wir gr\u00fcnden in Deutschland !\" propose de nombreuses informations utiles en 13 langues :\nArabe\nBosniaque\nChinois\nDari\nAllemand\nAnglais\nFran\u00e7ais\nPolonais\nRusse\nEspagnol\nTurc\nUkrainien\nVietnamien\nConseil au Landratsamt d'Augsbourg\nLe service de d\u00e9veloppement \u00e9conomique du Landratsamt d'Augsbourg propose r\u00e9guli\u00e8rement des conseils en coop\u00e9ration avec l'association Aktivsenioren Bayern e.V. et le Digitalen Zentrum Schwaben.\nTu trouveras des informations plus pr\u00e9cises sur www.landkreis-augsburg.de\/existenzgruenderberatung.\nSi tu as des questions, adresse-toi \u00e0\nCr\u00e9ateurs d'entreprise dans le domaine de l'informatique, des nouveaux m\u00e9dias et de la num\u00e9risation :\nM. Herwig Leiter\nherwig.leiter@LRA-a.bayern.de\nConseil de la Chambre de commerce et d'industrie de Souabe\nLe Landratsamt d'Augsbourg coop\u00e8re avec la Chambre de commerce et d'industrie de Souabe, notamment pour les questions de cr\u00e9ation, de financement et de subventions.\nIl y a ici des experts qui peuvent t'aider sur diff\u00e9rentes questions.\nMonsieur J\u00fcrgen Wager\nJuergen.\nWager@schwaben.ihk.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5401329},{"id":3198,"question":"O\u00f9 puis-je trouver du soutien pour ma proc\u00e9dure d'asile ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10],"context":"Guide de l'asile - Vid\u00e9os d'information multilingues\nVid\u00e9os en ligne sur la proc\u00e9dure d'asile en diff\u00e9rentes langues\nIl existe des vid\u00e9os explicatives sur la proc\u00e9dure d'asile.\nIls sont mis \u00e0 disposition par le Conseil bavarois et munichois pour les r\u00e9fugi\u00e9s.\nLes vid\u00e9os sont un guide dans la proc\u00e9dure d'asile.\nLes personnes en fuite peuvent ainsi \u00eatre inform\u00e9es et autonomes dans leur proc\u00e9dure d'asile.\nLes vid\u00e9os sont une base d'information.\nElles ne remplacent pas une consultation d\u00e9taill\u00e9e.\nN'h\u00e9site pas \u00e0 demander conseil !\nTu peux ainsi \u00e9viter de graves erreurs et omissions.\nVers les vid\u00e9os","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408182},{"id":1140,"question":"Quel type d'accueil est propos\u00e9 aux enfants scolaris\u00e9s dans le district d'Augsbourg ?","answers":[3,4,5,6,7],"context":"Encadrement pour les \u00e9coliers\nPour de nombreux parents, il est important de pouvoir concilier vie familiale et vie professionnelle.\nDans le district d'Augsbourg, il existe de nombreuses possibilit\u00e9s pour cela.\nPar exemple, les offres scolaires comme les classes \u00e0 temps plein ou l'accueil de midi.\nEn dehors de l'\u00e9cole, il existe des offres telles que la garderie.\nTu trouveras des informations plus pr\u00e9cises sur www.km.bayern.de\/eltern\/schule-und-familie\/ganztagsschule.html.\nEt sur le site du Landratsamt \u00e0 l'adresse www.landkreis-augsburg.de\/ganztagsschulen.\nEncadrement des enfants scolaris\u00e9s, accueil \u00e0 midi, classes \u00e0 journ\u00e9e continue, garderie, \u00e9coles \u00e0 journ\u00e9e continue","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5346651},{"id":1141,"question":"O\u00f9 puis-je trouver des informations plus pr\u00e9cises sur les offres scolaires de l'accueil pour les enfants scolaris\u00e9s ?","answers":[5,6],"context":"Encadrement pour les \u00e9coliers\nPour de nombreux parents, il est important de pouvoir concilier vie familiale et vie professionnelle.\nDans le district d'Augsbourg, il existe de nombreuses possibilit\u00e9s pour cela.\nPar exemple, les offres scolaires comme les classes \u00e0 temps plein ou l'accueil de midi.\nEn dehors de l'\u00e9cole, il existe des offres telles que la garderie.\nTu trouveras des informations plus pr\u00e9cises sur www.km.bayern.de\/eltern\/schule-und-familie\/ganztagsschule.html.\nEt sur le site du Landratsamt \u00e0 l'adresse www.landkreis-augsburg.de\/ganztagsschulen.\nEncadrement des enfants scolaris\u00e9s, accueil \u00e0 midi, classes \u00e0 journ\u00e9e continue, garderie, \u00e9coles \u00e0 journ\u00e9e continue","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5346651},{"id":3468,"question":"O\u00f9 trouver une sage-femme ?","answers":[25],"context":"Informations importantes sur la grossesse et l'accouchement\nEn Allemagne, les femmes enceintes b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection particuli\u00e8re.\nVous avez droit \u00e0 des conseils et \u00e0 des soins m\u00e9dicaux.\nGuide de la sant\u00e9 maternelle\nLe \"Guide de la sant\u00e9 maternelle\" r\u00e9pond \u00e0 de nombreuses questions concr\u00e8tes.\nIl existe en sept langues :\nAnglais\nKurde\nRusse\nTurc\nArabe\nSerbo-Croate\nEnceinte - et maintenant ?\nSi tu es enceinte, tu dois d'abord consulter ton gyn\u00e9cologue.\nchez le gyn\u00e9cologue (gyn\u00e9cologue ou\ngyn\u00e9cologue).\nFais y passer les examens pr\u00e9ventifs.\nTu recevras alors un carnet de maternit\u00e9.\nLe carnet de maternit\u00e9 est un document contenant des informations importantes sur ta grossesse, ta sant\u00e9 et celle de ton enfant.\nEmporte toujours ton carnet de maternit\u00e9 avec toi en cas d'urgence.\nPendant la grossesse et la p\u00e9riode postnatale, les femmes enceintes peuvent se faire accompagner par une sage-femme.\nTu souhaites le soutien d'une sage-femme ?\nAlors, il vaut mieux chercher le plus t\u00f4t possible !\nChaque sage-femme ne peut s'occuper que de quelques femmes enceintes.\nIls sont donc r\u00e9serv\u00e9s tr\u00e8s t\u00f4t.\nTu trouveras une sage-femme par exemple en consultant la liste des sages-femmes du centre de consultation en mati\u00e8re de grossesse du Landratsamt d'Augsbourg.\nPour les questions m\u00e9dicales concernant le planning familial, la grossesse et l'accouchement\nSur le portail \"Zanzu\", tu trouveras des informations en 13 langues sur des sujets tels que le planning familial et la grossesse.\nIl existe \u00e9galement un dictionnaire de termes m\u00e9dicaux.\nLe projet de sant\u00e9 MiMi (Avec les migrants pour les migrants) propose des informations sur les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la grossesse dans le \"Guide de la sant\u00e9 maternelle\".\nLe guide (terme de recherche : sant\u00e9 maternelle) est disponible sur\nArabe\nAllemand\nAnglais\nKurde\nRusse\nSerbo-croate\nTurc\nProtection de la maternit\u00e9 pour les femmes enceintes qui travaillent\nLes femmes enceintes qui travaillent b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection particuli\u00e8re, appel\u00e9e \"protection de la maternit\u00e9\".\nLe cong\u00e9 de maternit\u00e9 commence six semaines avant l'accouchement et se termine huit semaines apr\u00e8s.\nEn Allemagne, cette protection est r\u00e9gie par la loi.\nDurant cette p\u00e9riode, les femmes enceintes ne peuvent en principe pas travailler.\nTon emploi est maintenu.\nTu peux reprendre le travail \u00e0 la fin de ton cong\u00e9 de maternit\u00e9.\nEn outre, les femmes enceintes ne peuvent pas travailler plus de 8,5 heures par jour.\nIls ne peuvent pas non plus effectuer de travaux physiques lourds.\nTu obtiendras des informations plus pr\u00e9cises \u00e0 ce sujet aupr\u00e8s de ton employeur, de l'un des services de consultation mentionn\u00e9s ci-dessous ou encore ici.\nSoutien financier\nLes personnes qui n'ont pas ou peu de revenus peuvent demander une allocation de ch\u00f4mage II ou une aide sociale.\nLe Jobcenter ou les services sociaux versent alors aux futures m\u00e8res un suppl\u00e9ment de ressources apr\u00e8s la douzi\u00e8me semaine de grossesse.\nEt aussi le premier \u00e9quipement pour la grossesse et le b\u00e9b\u00e9.\nAccouchement et suivi\nTon gyn\u00e9cologue t'oriente vers une maternit\u00e9.\nDemande-leur une sage-femme pour le suivi postnatal.\nSi la clinique ne fournit pas de sage-femme, adresse-toi \u00e0 \"Fr\u00fche Hilfen\/ KoKi\".\nLa clinique te remettra un certificat de naissance.\nTu as besoin d'une attestation de naissance aupr\u00e8s du bureau d'\u00e9tat civil pour demander l'acte de naissance de ton enfant.\nTu auras \u00e9galement besoin de l'attestation de naissance si tu demandes l'allocation parentale.\nD\u00e9claration \u00e0 l'\u00e9tat civil\nLes nouveau-n\u00e9s doivent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tat civil.\nLa maternit\u00e9 se charge de d\u00e9clarer la naissance \u00e0 l'\u00e9tat civil.\nPour l'acte de naissance, tu as besoin\nTa carte d'identit\u00e9\nle certificat de naissance de la clinique\nTon certificat de mariage (si disponible)\nQue faire en cas de grossesse non d\u00e9sir\u00e9e ?\nUne grossesse n'est pas souhait\u00e9e dans tous les cas.\nIl existe des possibilit\u00e9s de soutien dans le comt\u00e9.\nLa consultation en mati\u00e8re de grossesse conseille lorsque\nles femmes souhaitant interrompre leur grossesse (\"conseil en cas de conflit de grossesse\") ou\npersonne ne doit \u00eatre au courant de la naissance (\"naissance confidentielle\").\nLa consultation est gratuite et, si vous le souhaitez, anonyme.\nConsultation pour femmes enceintes\nSusanne Kierok\nSusanne.kierok@LRA-a.bayern.de\nSybille Blanc\nSybille.weiss@LRA-a.bayern.de\nIl est \u00e9galement possible de prendre rendez-vous via le bureau virtuel du citoyen.\nLigne d'aide pour les femmes enceintes en d\u00e9tresse\nLe service d'assistance t\u00e9l\u00e9phonique aide les femmes enceintes lorsque\nils sont dans des situations de vie difficiles ou\nne plus savoir quoi faire\nveulent cacher leur grossesse.\nLa ligne d'aide est anonyme et gratuite.\nLa consultation est confidentielle.\nCela signifie qu'aucune autre personne n'est inform\u00e9e de la conversation t\u00e9l\u00e9phonique.\nLes conseils sont disponibles en 18 langues.\nLigne d'aide pour les femmes enceintes en d\u00e9tresse\nInterruption de grossesse (avortement)\nParfois, les femmes souhaitent interrompre leur grossesse.\nCela peut durer jusqu'\u00e0 la fin de la 12e ann\u00e9e.\nLa grossesse peut \u00eatre pratiqu\u00e9e en toute impunit\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin de la 20e semaine de grossesse.\nPour cela, les conditions suivantes doivent \u00eatre remplies :\nConsultation aupr\u00e8s d'un centre de conseil reconnu par l'\u00c9tat, qui d\u00e9livre une attestation de conseil\nTrois jours d'attente entre la consultation et l'interruption de grossesse\nL'avortement est pratiqu\u00e9 par un m\u00e9decin.\nVous trouverez ici de br\u00e8ves informations sur l'interruption de grossesse en plusieurs langues.\nCentres de consultation en mati\u00e8re de grossesse reconnus par l'Etat \u00e0 Augsbourg\nChez pro familia, tu peux obtenir des conseils sur ces sujets :\nGrossesse et accouchement (jusqu'aux trois ans de l'enfant)\nR\u00e9flexions sur l'interruption de grossesse\nPlanning familial et contraception\n\u00c9ducation sexuelle\nPartenariat et sexualit\u00e9\nS\u00e9paration et divorce\nCentre de consultation reconnu par l'\u00c9tat pour les questions li\u00e9es \u00e0 la grossesse pro familia Augsburg e.V.\naugsburg@profamilia.de\nwww.profamilia.de\/augsburg\nPour les demandeurs d'asile, les r\u00e8gles suivantes s'appliquent :\nAnnonce la naissance imminente \u00e0 l'Office des prestations sociales et \u00e0 ton service d'h\u00e9bergement.\nLe service d'h\u00e9bergement v\u00e9rifie s'il y a suffisamment de place pour l'enfant dans le logement.\nUn lit de b\u00e9b\u00e9 est \u00e9galement command\u00e9.\nLes nouveau-n\u00e9s doivent \u00eatre signal\u00e9s \u00e0 la direction de l'h\u00e9bergement.\nVeuillez fournir une copie de l'acte de naissance \u00e0 votre responsable d'h\u00e9bergement.\nTon enfant sera alors enregistr\u00e9.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5600130},{"id":3469,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre une clinique et une maison de naissance ?","answers":[],"context":"Informations importantes sur la grossesse et l'accouchement\nEn Allemagne, les femmes enceintes b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection particuli\u00e8re.\nVous avez droit \u00e0 des conseils et \u00e0 des soins m\u00e9dicaux.\nGuide de la sant\u00e9 maternelle\nLe \"Guide de la sant\u00e9 maternelle\" r\u00e9pond \u00e0 de nombreuses questions concr\u00e8tes.\nIl existe en sept langues :\nAnglais\nKurde\nRusse\nTurc\nArabe\nSerbo-Croate\nEnceinte - et maintenant ?\nSi tu es enceinte, tu dois d'abord consulter ton gyn\u00e9cologue.\nchez le gyn\u00e9cologue (gyn\u00e9cologue ou\ngyn\u00e9cologue).\nFais y passer les examens pr\u00e9ventifs.\nTu recevras alors un carnet de maternit\u00e9.\nLe carnet de maternit\u00e9 est un document contenant des informations importantes sur ta grossesse, ta sant\u00e9 et celle de ton enfant.\nEmporte toujours ton carnet de maternit\u00e9 avec toi en cas d'urgence.\nPendant la grossesse et la p\u00e9riode postnatale, les femmes enceintes peuvent se faire accompagner par une sage-femme.\nTu souhaites le soutien d'une sage-femme ?\nAlors, il vaut mieux chercher le plus t\u00f4t possible !\nChaque sage-femme ne peut s'occuper que de quelques femmes enceintes.\nIls sont donc r\u00e9serv\u00e9s tr\u00e8s t\u00f4t.\nTu trouveras une sage-femme par exemple en consultant la liste des sages-femmes du centre de consultation en mati\u00e8re de grossesse du Landratsamt d'Augsbourg.\nPour les questions m\u00e9dicales concernant le planning familial, la grossesse et l'accouchement\nSur le portail \"Zanzu\", tu trouveras des informations en 13 langues sur des sujets tels que le planning familial et la grossesse.\nIl existe \u00e9galement un dictionnaire de termes m\u00e9dicaux.\nLe projet de sant\u00e9 MiMi (Avec les migrants pour les migrants) propose des informations sur les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la grossesse dans le \"Guide de la sant\u00e9 maternelle\".\nLe guide (terme de recherche : sant\u00e9 maternelle) est disponible sur\nArabe\nAllemand\nAnglais\nKurde\nRusse\nSerbo-croate\nTurc\nProtection de la maternit\u00e9 pour les femmes enceintes qui travaillent\nLes femmes enceintes qui travaillent b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection particuli\u00e8re, appel\u00e9e \"protection de la maternit\u00e9\".\nLe cong\u00e9 de maternit\u00e9 commence six semaines avant l'accouchement et se termine huit semaines apr\u00e8s.\nEn Allemagne, cette protection est r\u00e9gie par la loi.\nDurant cette p\u00e9riode, les femmes enceintes ne peuvent en principe pas travailler.\nTon emploi est maintenu.\nTu peux reprendre le travail \u00e0 la fin de ton cong\u00e9 de maternit\u00e9.\nEn outre, les femmes enceintes ne peuvent pas travailler plus de 8,5 heures par jour.\nIls ne peuvent pas non plus effectuer de travaux physiques lourds.\nTu obtiendras des informations plus pr\u00e9cises \u00e0 ce sujet aupr\u00e8s de ton employeur, de l'un des services de consultation mentionn\u00e9s ci-dessous ou encore ici.\nSoutien financier\nLes personnes qui n'ont pas ou peu de revenus peuvent demander une allocation de ch\u00f4mage II ou une aide sociale.\nLe Jobcenter ou les services sociaux versent alors aux futures m\u00e8res un suppl\u00e9ment de ressources apr\u00e8s la douzi\u00e8me semaine de grossesse.\nEt aussi le premier \u00e9quipement pour la grossesse et le b\u00e9b\u00e9.\nAccouchement et suivi\nTon gyn\u00e9cologue t'oriente vers une maternit\u00e9.\nDemande-leur une sage-femme pour le suivi postnatal.\nSi la clinique ne fournit pas de sage-femme, adresse-toi \u00e0 \"Fr\u00fche Hilfen\/ KoKi\".\nLa clinique te remettra un certificat de naissance.\nTu as besoin d'une attestation de naissance aupr\u00e8s du bureau d'\u00e9tat civil pour demander l'acte de naissance de ton enfant.\nTu auras \u00e9galement besoin de l'attestation de naissance si tu demandes l'allocation parentale.\nD\u00e9claration \u00e0 l'\u00e9tat civil\nLes nouveau-n\u00e9s doivent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tat civil.\nLa maternit\u00e9 se charge de d\u00e9clarer la naissance \u00e0 l'\u00e9tat civil.\nPour l'acte de naissance, tu as besoin\nTa carte d'identit\u00e9\nle certificat de naissance de la clinique\nTon certificat de mariage (si disponible)\nQue faire en cas de grossesse non d\u00e9sir\u00e9e ?\nUne grossesse n'est pas souhait\u00e9e dans tous les cas.\nIl existe des possibilit\u00e9s de soutien dans le comt\u00e9.\nLa consultation en mati\u00e8re de grossesse conseille lorsque\nles femmes souhaitant interrompre leur grossesse (\"conseil en cas de conflit de grossesse\") ou\npersonne ne doit \u00eatre au courant de la naissance (\"naissance confidentielle\").\nLa consultation est gratuite et, si vous le souhaitez, anonyme.\nConsultation pour femmes enceintes\nSusanne Kierok\nSusanne.kierok@LRA-a.bayern.de\nSybille Blanc\nSybille.weiss@LRA-a.bayern.de\nIl est \u00e9galement possible de prendre rendez-vous via le bureau virtuel du citoyen.\nLigne d'aide pour les femmes enceintes en d\u00e9tresse\nLe service d'assistance t\u00e9l\u00e9phonique aide les femmes enceintes lorsque\nils sont dans des situations de vie difficiles ou\nne plus savoir quoi faire\nveulent cacher leur grossesse.\nLa ligne d'aide est anonyme et gratuite.\nLa consultation est confidentielle.\nCela signifie qu'aucune autre personne n'est inform\u00e9e de la conversation t\u00e9l\u00e9phonique.\nLes conseils sont disponibles en 18 langues.\nLigne d'aide pour les femmes enceintes en d\u00e9tresse\nInterruption de grossesse (avortement)\nParfois, les femmes souhaitent interrompre leur grossesse.\nCela peut durer jusqu'\u00e0 la fin de la 12e ann\u00e9e.\nLa grossesse peut \u00eatre pratiqu\u00e9e en toute impunit\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin de la 20e semaine de grossesse.\nPour cela, les conditions suivantes doivent \u00eatre remplies :\nConsultation aupr\u00e8s d'un centre de conseil reconnu par l'\u00c9tat, qui d\u00e9livre une attestation de conseil\nTrois jours d'attente entre la consultation et l'interruption de grossesse\nL'avortement est pratiqu\u00e9 par un m\u00e9decin.\nVous trouverez ici de br\u00e8ves informations sur l'interruption de grossesse en plusieurs langues.\nCentres de consultation en mati\u00e8re de grossesse reconnus par l'Etat \u00e0 Augsbourg\nChez pro familia, tu peux obtenir des conseils sur ces sujets :\nGrossesse et accouchement (jusqu'aux trois ans de l'enfant)\nR\u00e9flexions sur l'interruption de grossesse\nPlanning familial et contraception\n\u00c9ducation sexuelle\nPartenariat et sexualit\u00e9\nS\u00e9paration et divorce\nCentre de consultation reconnu par l'\u00c9tat pour les questions li\u00e9es \u00e0 la grossesse pro familia Augsburg e.V.\naugsburg@profamilia.de\nwww.profamilia.de\/augsburg\nPour les demandeurs d'asile, les r\u00e8gles suivantes s'appliquent :\nAnnonce la naissance imminente \u00e0 l'Office des prestations sociales et \u00e0 ton service d'h\u00e9bergement.\nLe service d'h\u00e9bergement v\u00e9rifie s'il y a suffisamment de place pour l'enfant dans le logement.\nUn lit de b\u00e9b\u00e9 est \u00e9galement command\u00e9.\nLes nouveau-n\u00e9s doivent \u00eatre signal\u00e9s \u00e0 la direction de l'h\u00e9bergement.\nVeuillez fournir une copie de l'acte de naissance \u00e0 votre responsable d'h\u00e9bergement.\nTon enfant sera alors enregistr\u00e9.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5600130},{"id":3492,"question":"Quels documents sont n\u00e9cessaires pour la proc\u00e9dure d'appel en mati\u00e8re d'asile ?","answers":[],"context":"Proc\u00e9dure judiciaire\nProc\u00e9dure judiciaire\nTu n'es pas d'accord avec la d\u00e9cision n\u00e9gative prise par le BAMF concernant ta demande d'asile ?\nEnsuite, tu peux porter plainte.\nTu es le \"plaignant\" ou la \"plaignante\".\nLe BAMF est le \"d\u00e9fendeur\".\nEn cas de recours, le tribunal administratif de Munich examine la d\u00e9cision du BAMF.\nS'il est d'accord avec le BAMF, le recours est rejet\u00e9.\nL'obligation de quitter le territoire est maintenue.\nSi le tribunal administratif n'est pas d'accord avec le BAMF, tu recevras un permis de s\u00e9jour.\nLe BAMF est alors tenu de t'accorder une protection.\nTu peux aussi faire appel d'une d\u00e9cision positive du BAMF.\nPar exemple, si tu n'es pas d'accord avec la forme de protection qui t'a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e (exception : octroi du statut de r\u00e9fugi\u00e9).\nDans tous les cas, tu devrais te faire conseiller et repr\u00e9senter par un(e) avocat(e) sp\u00e9cialis\u00e9(e) dans le droit d'asile et de s\u00e9jour.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408256},{"id":3493,"question":"Comment trouver une assistance juridique pour la proc\u00e9dure de recours en mati\u00e8re d'asile ?","answers":[13],"context":"Proc\u00e9dure judiciaire\nProc\u00e9dure judiciaire\nTu n'es pas d'accord avec la d\u00e9cision n\u00e9gative prise par le BAMF concernant ta demande d'asile ?\nEnsuite, tu peux porter plainte.\nTu es le \"plaignant\" ou la \"plaignante\".\nLe BAMF est le \"d\u00e9fendeur\".\nEn cas de recours, le tribunal administratif de Munich examine la d\u00e9cision du BAMF.\nS'il est d'accord avec le BAMF, le recours est rejet\u00e9.\nL'obligation de quitter le territoire est maintenue.\nSi le tribunal administratif n'est pas d'accord avec le BAMF, tu recevras un permis de s\u00e9jour.\nLe BAMF est alors tenu de t'accorder une protection.\nTu peux aussi faire appel d'une d\u00e9cision positive du BAMF.\nPar exemple, si tu n'es pas d'accord avec la forme de protection qui t'a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e (exception : octroi du statut de r\u00e9fugi\u00e9).\nDans tous les cas, tu devrais te faire conseiller et repr\u00e9senter par un(e) avocat(e) sp\u00e9cialis\u00e9(e) dans le droit d'asile et de s\u00e9jour.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408256},{"id":1132,"question":"Quelles sont les offres d'apprentissage de l'allemand pour les enfants et les jeunes ?","answers":[1,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20],"context":"Allemand pour enfants et adolescents\nPour les enfants et les jeunes, il existe de nombreuses offres d'apprentissage de l'allemand dans les cr\u00e8ches et les \u00e9coles.\nTu veux plus d'informations ?\nLes parents d'enfants de moins de six ans peuvent se renseigner directement aupr\u00e8s de l'\u00e9tablissement de garde d'enfants ou aupr\u00e8s du service de garde d'enfants du Landratsamt d'Augsbourg.\nLes parents d'enfants scolaris\u00e9s peuvent s'informer directement aupr\u00e8s de l'\u00e9cole ou du Staatliches Schulamt.\nChez les enfants de moins de six ans\nService d'accueil de jour des enfants\nPetra Hetzner\npetra.hetzner@LRA-a.bayern.de\nPour les enfants de 6 \u00e0 16 ans\nOffice national de l'\u00e9ducation\nschulamt@LRA-a.bayern.de\nPour les jeunes de 16 \u00e0 21 ans en \u00e2ge de scolarit\u00e9 obligatoire\nCentre scolaire professionnel public de Neus\u00e4\u00df\nConseiller d'\u00c9tat-Dr.\nsekretariat@bszneusaess.de\nAutres offres pour apprendre l'allemand\nIl existe aussi souvent des offres d'apprentissage de l'allemand sur place dans les biblioth\u00e8ques (terme de recherche : \"B\u00fcchereien\" ou \"Bibliotheken\") ou les centres et agences de b\u00e9n\u00e9voles (terme de recherche : \"Freiwilligenzentrum\" ou \"Freiwilligenagentur\") (par ex.\nPar exemple, cours d'allemand, parrainage linguistique, parrainage de lecture).\nRenseignez-vous directement sur place.\nTu peux \u00e9galement am\u00e9liorer ton allemand en ligne de mani\u00e8re autonome.\nDes conseils sont disponibles ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.95,"sourceLanguage":"de","pageId":5599841},{"id":3179,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre les cours d'int\u00e9gration et les cours d'allemand normaux ?","answers":[],"context":"Allemand pour enfants et adolescents\nPour les enfants et les jeunes, il existe de nombreuses offres d'apprentissage de l'allemand dans les cr\u00e8ches et les \u00e9coles.\nTu veux plus d'informations ?\nLes parents d'enfants de moins de six ans peuvent se renseigner directement aupr\u00e8s de l'\u00e9tablissement de garde d'enfants ou aupr\u00e8s du service de garde d'enfants du Landratsamt d'Augsbourg.\nLes parents d'enfants scolaris\u00e9s peuvent s'informer directement aupr\u00e8s de l'\u00e9cole ou du Staatliches Schulamt.\nChez les enfants de moins de six ans\nService d'accueil de jour des enfants\nPetra Hetzner\npetra.hetzner@LRA-a.bayern.de\nPour les enfants de 6 \u00e0 16 ans\nOffice national de l'\u00e9ducation\nschulamt@LRA-a.bayern.de\nPour les jeunes de 16 \u00e0 21 ans en \u00e2ge de scolarit\u00e9 obligatoire\nCentre scolaire professionnel public de Neus\u00e4\u00df\nConseiller d'\u00c9tat-Dr.\nsekretariat@bszneusaess.de\nAutres offres pour apprendre l'allemand\nIl existe aussi souvent des offres d'apprentissage de l'allemand sur place dans les biblioth\u00e8ques (terme de recherche : \"B\u00fcchereien\" ou \"Bibliotheken\") ou les centres et agences de b\u00e9n\u00e9voles (terme de recherche : \"Freiwilligenzentrum\" ou \"Freiwilligenagentur\") (par ex.\nPar exemple, cours d'allemand, parrainage linguistique, parrainage de lecture).\nRenseignez-vous directement sur place.\nTu peux \u00e9galement am\u00e9liorer ton allemand en ligne de mani\u00e8re autonome.\nDes conseils sont disponibles ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5599841},{"id":1234,"question":"Que signifie le secret professionnel dans le cadre d'un stage ?","answers":[24,25,26,27,28,29,30],"context":"Droits et obligations en mati\u00e8re de stage\nContrat de stage\nIl n'est pas n\u00e9cessaire de faire un contrat de stage.\nIl est toutefois bon d'avoir un contrat de stage.\nEn effet, c'est l\u00e0 que sont fix\u00e9es les r\u00e8gles relatives aux stages.\nTemps de travail\nSelon l'\u00e2ge, les r\u00e8gles relatives au temps de travail pendant le stage varient :\nEn dessous de 15 ans : Le travail est g\u00e9n\u00e9ralement interdit.\nLes stages d'\u00e9l\u00e8ves, par exemple, en sont exclus.\nLes jeunes de plus de 13 ans peuvent \u00e9galement effectuer des activit\u00e9s l\u00e9g\u00e8res (par ex.\nPar exemple, faire du soutien scolaire, distribuer des journaux).\nLes jeunes de moins de 15 ans b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection particuli\u00e8re : ils ne peuvent pas travailler plus de 7 heures par jour et 35 heures par semaine.\nEntre 15 et 18 ans : Les jeunes de cet \u00e2ge peuvent travailler au maximum 8 heures par jour et 40 heures par semaine.\nPlus de 18 ans : le temps de travail r\u00e9gulier de 8 heures par jour devrait s'appliquer.\nR\u00e9gulier signifie toutefois qu'il peut y avoir des exceptions.\nS'il y a beaucoup \u00e0 faire, les stagiaires peuvent travailler plus de 8 heures.\nLe nombre maximal d'heures de travail par jour est de 10.\nPauses\nLes personnes en stage peuvent et doivent \u00e9galement faire des pauses.\nL'\u00e2ge joue \u00e9galement un r\u00f4le dans les temps de pause :\nMoins de 18 ans : si le temps de travail est compris entre 4,5 et 6 heures, une pause de 30 minutes doit \u00eatre prise.\nAu-del\u00e0 de 6 heures, m\u00eame 60 minutes.\nPlus de 18 ans : si le temps de travail est sup\u00e9rieur \u00e0 6 heures, une pause de 30 minutes doit \u00eatre prise.\nEt m\u00eame 45 minutes si le temps de travail est sup\u00e9rieur \u00e0 9 heures.\nSecret professionnel\nPendant le stage, les stagiaires apprennent beaucoup de choses sur l'entreprise ou l'\u00e9tablissement.\nDe nombreuses informations sont confidentielles.\nCela signifie que les stagiaires ne doivent pas divulguer ces informations.\nC'est ce qu'on appelle le secret professionnel.\nPar exemple\nUne personne effectue un stage dans un cabinet m\u00e9dical.\nElle y apprend beaucoup sur les patients.\nPar exemple, les noms et les maladies des patients.\nElle ne doit pas divulguer ces informations \u00e0 qui que ce soit.\nMaladie\nEn cas de maladie, le stagiaire informe imm\u00e9diatement l'entreprise de stage.\nSouvent, les stagiaires ont besoin d'un certificat m\u00e9dical.\nLe mieux est de se renseigner aupr\u00e8s de l'entreprise de stage pour savoir si une attestation est n\u00e9cessaire.\nVacances\nLe stage obligatoire ne donne pas droit \u00e0 des cong\u00e9s.\nDans le cadre d'un stage volontaire, il est possible de prendre des cong\u00e9s.\nMais seulement si le stage dure plus de 4 semaines.\nLes jours de cong\u00e9 d\u00e9pendent de l'\u00e2ge du stagiaire et de la dur\u00e9e du stage.\nComportement sur le lieu de travail\nLes stagiaires repr\u00e9sentent du temps et du travail pour l'entreprise de stage.\nLes stagiaires doivent en \u00eatre conscients.\nLes stagiaires doivent donc se comporter en cons\u00e9quence.\nVous trouverez des conseils \u00e0 ce sujet sous \"Dix conseils pour les stagiaires\".\nDroit \u00e0 un certificat de stage\nLes stagiaires ont droit \u00e0 un certificat de stage.\nCela signifie que l'entreprise ou l'\u00e9tablissement doit d\u00e9livrer un certificat de stage.\nLe certificat de stage est important pour le ou la stagiaire.\nCela aide plus tard dans la candidature \u00e0 une formation ou \u00e0 un emploi.\nIl d\u00e9crit les activit\u00e9s que le ou la stagiaire a effectu\u00e9es.\nParfois, l'\u00e9valuation de ta performance pendant le stage est \u00e9galement incluse dans le certificat.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.7,"sourceLanguage":"de","pageId":5605490},{"id":1233,"question":"Quelles sont les r\u00e8gles relatives au temps de travail dans le cadre d'un stage ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23],"context":"Droits et obligations en mati\u00e8re de stage\nContrat de stage\nIl n'est pas n\u00e9cessaire de faire un contrat de stage.\nIl est toutefois bon d'avoir un contrat de stage.\nEn effet, c'est l\u00e0 que sont fix\u00e9es les r\u00e8gles relatives aux stages.\nTemps de travail\nSelon l'\u00e2ge, les r\u00e8gles relatives au temps de travail pendant le stage varient :\nEn dessous de 15 ans : Le travail est g\u00e9n\u00e9ralement interdit.\nLes stages d'\u00e9l\u00e8ves, par exemple, en sont exclus.\nLes jeunes de plus de 13 ans peuvent \u00e9galement effectuer des activit\u00e9s l\u00e9g\u00e8res (par ex.\nPar exemple, faire du soutien scolaire, distribuer des journaux).\nLes jeunes de moins de 15 ans b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection particuli\u00e8re : ils ne peuvent pas travailler plus de 7 heures par jour et 35 heures par semaine.\nEntre 15 et 18 ans : Les jeunes de cet \u00e2ge peuvent travailler au maximum 8 heures par jour et 40 heures par semaine.\nPlus de 18 ans : le temps de travail r\u00e9gulier de 8 heures par jour devrait s'appliquer.\nR\u00e9gulier signifie toutefois qu'il peut y avoir des exceptions.\nS'il y a beaucoup \u00e0 faire, les stagiaires peuvent travailler plus de 8 heures.\nLe nombre maximal d'heures de travail par jour est de 10.\nPauses\nLes personnes en stage peuvent et doivent \u00e9galement faire des pauses.\nL'\u00e2ge joue \u00e9galement un r\u00f4le dans les temps de pause :\nMoins de 18 ans : si le temps de travail est compris entre 4,5 et 6 heures, une pause de 30 minutes doit \u00eatre prise.\nAu-del\u00e0 de 6 heures, m\u00eame 60 minutes.\nPlus de 18 ans : si le temps de travail est sup\u00e9rieur \u00e0 6 heures, une pause de 30 minutes doit \u00eatre prise.\nEt m\u00eame 45 minutes si le temps de travail est sup\u00e9rieur \u00e0 9 heures.\nSecret professionnel\nPendant le stage, les stagiaires apprennent beaucoup de choses sur l'entreprise ou l'\u00e9tablissement.\nDe nombreuses informations sont confidentielles.\nCela signifie que les stagiaires ne doivent pas divulguer ces informations.\nC'est ce qu'on appelle le secret professionnel.\nPar exemple\nUne personne effectue un stage dans un cabinet m\u00e9dical.\nElle y apprend beaucoup sur les patients.\nPar exemple, les noms et les maladies des patients.\nElle ne doit pas divulguer ces informations \u00e0 qui que ce soit.\nMaladie\nEn cas de maladie, le stagiaire informe imm\u00e9diatement l'entreprise de stage.\nSouvent, les stagiaires ont besoin d'un certificat m\u00e9dical.\nLe mieux est de se renseigner aupr\u00e8s de l'entreprise de stage pour savoir si une attestation est n\u00e9cessaire.\nVacances\nLe stage obligatoire ne donne pas droit \u00e0 des cong\u00e9s.\nDans le cadre d'un stage volontaire, il est possible de prendre des cong\u00e9s.\nMais seulement si le stage dure plus de 4 semaines.\nLes jours de cong\u00e9 d\u00e9pendent de l'\u00e2ge du stagiaire et de la dur\u00e9e du stage.\nComportement sur le lieu de travail\nLes stagiaires repr\u00e9sentent du temps et du travail pour l'entreprise de stage.\nLes stagiaires doivent en \u00eatre conscients.\nLes stagiaires doivent donc se comporter en cons\u00e9quence.\nVous trouverez des conseils \u00e0 ce sujet sous \"Dix conseils pour les stagiaires\".\nDroit \u00e0 un certificat de stage\nLes stagiaires ont droit \u00e0 un certificat de stage.\nCela signifie que l'entreprise ou l'\u00e9tablissement doit d\u00e9livrer un certificat de stage.\nLe certificat de stage est important pour le ou la stagiaire.\nCela aide plus tard dans la candidature \u00e0 une formation ou \u00e0 un emploi.\nIl d\u00e9crit les activit\u00e9s que le ou la stagiaire a effectu\u00e9es.\nParfois, l'\u00e9valuation de ta performance pendant le stage est \u00e9galement incluse dans le certificat.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.8148148148,"sourceLanguage":"de","pageId":5605490},{"id":3362,"question":"Que signifie le droit aux cong\u00e9s pendant le stage ?","answers":[38,39,40,41,42],"context":"Droits et obligations en mati\u00e8re de stage\nContrat de stage\nIl n'est pas n\u00e9cessaire de faire un contrat de stage.\nIl est toutefois bon d'avoir un contrat de stage.\nEn effet, c'est l\u00e0 que sont fix\u00e9es les r\u00e8gles relatives aux stages.\nTemps de travail\nSelon l'\u00e2ge, les r\u00e8gles relatives au temps de travail pendant le stage varient :\nEn dessous de 15 ans : Le travail est g\u00e9n\u00e9ralement interdit.\nLes stages d'\u00e9l\u00e8ves, par exemple, en sont exclus.\nLes jeunes de plus de 13 ans peuvent \u00e9galement effectuer des activit\u00e9s l\u00e9g\u00e8res (par ex.\nPar exemple, faire du soutien scolaire, distribuer des journaux).\nLes jeunes de moins de 15 ans b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection particuli\u00e8re : ils ne peuvent pas travailler plus de 7 heures par jour et 35 heures par semaine.\nEntre 15 et 18 ans : Les jeunes de cet \u00e2ge peuvent travailler au maximum 8 heures par jour et 40 heures par semaine.\nPlus de 18 ans : le temps de travail r\u00e9gulier de 8 heures par jour devrait s'appliquer.\nR\u00e9gulier signifie toutefois qu'il peut y avoir des exceptions.\nS'il y a beaucoup \u00e0 faire, les stagiaires peuvent travailler plus de 8 heures.\nLe nombre maximal d'heures de travail par jour est de 10.\nPauses\nLes personnes en stage peuvent et doivent \u00e9galement faire des pauses.\nL'\u00e2ge joue \u00e9galement un r\u00f4le dans les temps de pause :\nMoins de 18 ans : si le temps de travail est compris entre 4,5 et 6 heures, une pause de 30 minutes doit \u00eatre prise.\nAu-del\u00e0 de 6 heures, m\u00eame 60 minutes.\nPlus de 18 ans : si le temps de travail est sup\u00e9rieur \u00e0 6 heures, une pause de 30 minutes doit \u00eatre prise.\nEt m\u00eame 45 minutes si le temps de travail est sup\u00e9rieur \u00e0 9 heures.\nSecret professionnel\nPendant le stage, les stagiaires apprennent beaucoup de choses sur l'entreprise ou l'\u00e9tablissement.\nDe nombreuses informations sont confidentielles.\nCela signifie que les stagiaires ne doivent pas divulguer ces informations.\nC'est ce qu'on appelle le secret professionnel.\nPar exemple\nUne personne effectue un stage dans un cabinet m\u00e9dical.\nElle y apprend beaucoup sur les patients.\nPar exemple, les noms et les maladies des patients.\nElle ne doit pas divulguer ces informations \u00e0 qui que ce soit.\nMaladie\nEn cas de maladie, le stagiaire informe imm\u00e9diatement l'entreprise de stage.\nSouvent, les stagiaires ont besoin d'un certificat m\u00e9dical.\nLe mieux est de se renseigner aupr\u00e8s de l'entreprise de stage pour savoir si une attestation est n\u00e9cessaire.\nVacances\nLe stage obligatoire ne donne pas droit \u00e0 des cong\u00e9s.\nDans le cadre d'un stage volontaire, il est possible de prendre des cong\u00e9s.\nMais seulement si le stage dure plus de 4 semaines.\nLes jours de cong\u00e9 d\u00e9pendent de l'\u00e2ge du stagiaire et de la dur\u00e9e du stage.\nComportement sur le lieu de travail\nLes stagiaires repr\u00e9sentent du temps et du travail pour l'entreprise de stage.\nLes stagiaires devraient en \u00eatre conscients.\nLes stagiaires doivent donc se comporter en cons\u00e9quence.\nVous trouverez des conseils \u00e0 ce sujet sous \"Dix conseils pour les stagiaires\".\nDroit \u00e0 un certificat de stage\nLes stagiaires ont droit \u00e0 un certificat de stage.\nCela signifie que l'entreprise ou l'\u00e9tablissement doit d\u00e9livrer un certificat de stage.\nLe certificat de stage est important pour le ou la stagiaire.\nCela aide plus tard dans la candidature \u00e0 une formation ou \u00e0 un emploi.\nIl d\u00e9crit les activit\u00e9s que le ou la stagiaire a effectu\u00e9es.\nParfois, l'\u00e9valuation de ta performance pendant le stage est \u00e9galement incluse dans le certificat.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5605490},{"id":3363,"question":"Comment dois-je me comporter en cas de maladie pendant le stage ?","answers":[35,36,37],"context":"Droits et obligations en mati\u00e8re de stage\nContrat de stage\nIl n'est pas n\u00e9cessaire de faire un contrat de stage.\nIl est toutefois bon d'avoir un contrat de stage.\nEn effet, c'est l\u00e0 que sont fix\u00e9es les r\u00e8gles relatives aux stages.\nTemps de travail\nSelon l'\u00e2ge, les r\u00e8gles relatives au temps de travail pendant le stage varient :\nEn dessous de 15 ans : Le travail est g\u00e9n\u00e9ralement interdit.\nLes stages d'\u00e9l\u00e8ves, par exemple, en sont exclus.\nLes jeunes de plus de 13 ans peuvent \u00e9galement effectuer des activit\u00e9s l\u00e9g\u00e8res (par ex.\nPar exemple, faire du soutien scolaire, distribuer des journaux).\nLes jeunes de moins de 15 ans b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection particuli\u00e8re : ils ne peuvent pas travailler plus de 7 heures par jour et 35 heures par semaine.\nEntre 15 et 18 ans : Les jeunes de cet \u00e2ge peuvent travailler au maximum 8 heures par jour et 40 heures par semaine.\nPlus de 18 ans : le temps de travail r\u00e9gulier de 8 heures par jour devrait s'appliquer.\nR\u00e9gulier signifie toutefois qu'il peut y avoir des exceptions.\nS'il y a beaucoup \u00e0 faire, les stagiaires peuvent travailler plus de 8 heures.\nLe nombre maximal d'heures de travail par jour est de 10.\nPauses\nLes personnes en stage peuvent et doivent \u00e9galement faire des pauses.\nL'\u00e2ge joue \u00e9galement un r\u00f4le dans les temps de pause :\nMoins de 18 ans : si le temps de travail est compris entre 4,5 et 6 heures, une pause de 30 minutes doit \u00eatre prise.\nAu-del\u00e0 de 6 heures, m\u00eame 60 minutes.\nPlus de 18 ans : si le temps de travail est sup\u00e9rieur \u00e0 6 heures, une pause de 30 minutes doit \u00eatre prise.\nEt m\u00eame 45 minutes si le temps de travail est sup\u00e9rieur \u00e0 9 heures.\nSecret professionnel\nPendant le stage, les stagiaires apprennent beaucoup de choses sur l'entreprise ou l'\u00e9tablissement.\nDe nombreuses informations sont confidentielles.\nCela signifie que les stagiaires ne doivent pas divulguer ces informations.\nC'est ce qu'on appelle le secret professionnel.\nPar exemple\nUne personne effectue un stage dans un cabinet m\u00e9dical.\nElle y apprend beaucoup sur les patients.\nPar exemple, les noms et les maladies des patients.\nElle ne doit pas divulguer ces informations \u00e0 qui que ce soit.\nMaladie\nEn cas de maladie, le stagiaire informe imm\u00e9diatement l'entreprise de stage.\nSouvent, les stagiaires ont besoin d'un certificat m\u00e9dical.\nLe mieux est de se renseigner aupr\u00e8s de l'entreprise de stage pour savoir si une attestation est n\u00e9cessaire.\nVacances\nLe stage obligatoire ne donne pas droit \u00e0 des cong\u00e9s.\nDans le cadre d'un stage volontaire, il est possible de prendre des cong\u00e9s.\nMais seulement si le stage dure plus de 4 semaines.\nLes jours de cong\u00e9 d\u00e9pendent de l'\u00e2ge du stagiaire et de la dur\u00e9e du stage.\nComportement sur le lieu de travail\nLes stagiaires repr\u00e9sentent du temps et du travail pour l'entreprise de stage.\nLes stagiaires doivent en \u00eatre conscients.\nLes stagiaires doivent donc se comporter en cons\u00e9quence.\nVous trouverez des conseils \u00e0 ce sujet sous \"Dix conseils pour les stagiaires\".\nDroit \u00e0 un certificat de stage\nLes stagiaires ont droit \u00e0 un certificat de stage.\nCela signifie que l'entreprise ou l'\u00e9tablissement doit d\u00e9livrer un certificat de stage.\nLe certificat de stage est important pour le ou la stagiaire.\nCela aide plus tard dans la candidature \u00e0 une formation ou \u00e0 un emploi.\nIl d\u00e9crit les activit\u00e9s que le ou la stagiaire a effectu\u00e9es.\nParfois, l'\u00e9valuation de ta performance pendant le stage est \u00e9galement incluse dans le certificat.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5605490},{"id":1275,"question":"Quel type d'offres de formation et de conseil est pr\u00e9sent\u00e9 sur le portail de formation A3 ?","answers":[13,14,18,19],"context":"Portail de l'\u00e9ducation A3\nTu souhaites suivre une formation professionnelle continue et tu es \u00e0 la recherche d'une offre appropri\u00e9e ?\nTu cherches un cours de langue et tu ne sais pas o\u00f9 ?\nTu souhaites suivre un cours de yoga ?\nOu bien tu veux suivre une formation continue pour obtenir un dipl\u00f4me professionnel ?\nOu bien tu te demandes : O\u00f9 se trouvent les biblioth\u00e8ques dans le district ?\nOu des jardins d'enfants ?\nAlors tu es au bon endroit sur le portail de formation A3 !\nQu'est-ce que le portail \u00e9ducatif A3 ?\nLe portail de formation A3 est un projet commun de la ville d'Augsbourg, du district d'Augsbourg et du district d'Aichach-Friedberg.\nLe portail pr\u00e9sente toutes les offres de formation et d'orientation de la r\u00e9gion.\nOn y trouve \u00e9galement de nombreuses informations actuelles sur l'\u00e9ducation et la formation continue.\nQue puis-je trouver sur le portail de formation A3 ?\nRecherche de cours : cherche toi-m\u00eame l'offre de formation qui te convient.\nLes offres de conseil : Il existe une offre de conseil dans la r\u00e9gion pour presque tous les th\u00e8mes de la vie.\nLe portail de l'\u00e9ducation te permet de trouver celui qui te convient le mieux.\nLes prestataires : Il existe de nombreux prestataires de formation dans la r\u00e9gion.\nSur le portail, tu peux te faire une id\u00e9e d'ensemble et rechercher des prestataires de mani\u00e8re cibl\u00e9e.\nSubvention : le portail informe sur les possibilit\u00e9s de soutien financier pour ta formation professionnelle continue.\nLes rendez-vous : Tu trouveras les manifestations r\u00e9gionales autour de la formation et de la formation continue sur le portail de la formation.\nO\u00f9 puis-je trouver le portail de formation A3 ?\nClique sur ce lien :\nwww.bildungsportal-a3.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":5408422},{"id":3450,"question":"Comment puis-je m'inscrire \u00e0 un cours d'allemand sur le portail de formation A3 ?","answers":[22],"context":"Portail de l'\u00e9ducation A3\nTu souhaites suivre une formation professionnelle continue et tu es \u00e0 la recherche d'une offre appropri\u00e9e ?\nTu cherches un cours de langue et tu ne sais pas o\u00f9 ?\nTu souhaites suivre un cours de yoga ?\nOu bien tu veux suivre une formation continue pour obtenir un dipl\u00f4me professionnel ?\nOu bien tu te demandes : O\u00f9 se trouvent les biblioth\u00e8ques dans le district ?\nOu des jardins d'enfants ?\nAlors tu es au bon endroit sur le portail de formation A3 !\nQu'est-ce que le portail \u00e9ducatif A3 ?\nLe portail de formation A3 est un projet commun de la ville d'Augsbourg, du district d'Augsbourg et du district d'Aichach-Friedberg.\nLe portail pr\u00e9sente toutes les offres de formation et d'orientation de la r\u00e9gion.\nOn y trouve \u00e9galement de nombreuses informations actuelles sur l'\u00e9ducation et la formation continue.\nQue puis-je trouver sur le portail de formation A3 ?\nRecherche de cours : cherche toi-m\u00eame l'offre de formation qui te convient.\nLes offres de conseil : Il existe une offre de conseil dans la r\u00e9gion pour presque tous les th\u00e8mes de la vie.\nLe portail de l'\u00e9ducation te permet de trouver celui qui te convient le mieux.\nLes prestataires : Il existe de nombreux prestataires de formation dans la r\u00e9gion.\nSur le portail, tu peux te faire une id\u00e9e d'ensemble et rechercher des prestataires de mani\u00e8re cibl\u00e9e.\nSubvention : le portail informe sur les possibilit\u00e9s de soutien financier pour ta formation professionnelle continue.\nLes rendez-vous : Tu trouveras les manifestations r\u00e9gionales autour de la formation et de la formation continue sur le portail de la formation.\nO\u00f9 puis-je trouver le portail de formation A3 ?\nClique sur ce lien :\nwww.bildungsportal-a3.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408422},{"id":3410,"question":"Quelles sont les conditions requises pour participer \u00e0 un cours de fin d'\u00e9tudes secondaires ?","answers":[3,4,5,6,7,8,9],"context":"Dipl\u00f4me de Realschule \u00e0 la Abend-Realschule\nTu veux passer ton certificat de fin d'\u00e9tudes secondaires ?\nAlors l'\u00e9cole du soir est faite pour toi.\nConditions pr\u00e9alables\nDipl\u00f4me d'\u00e9tudes secondaires\navoir au moins 17 ans\nScolarit\u00e9 obligatoire remplie (le QA n'est pas n\u00e9cessaire)\nactivit\u00e9 professionnelle ou ch\u00f4mage en parall\u00e8le\nPas d'admission directement de l'\u00e9cole secondaire\nDur\u00e9e et objectif\nDur\u00e9e : 3 ans\nObjectif : obtenir un dipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires\nContenu\nGroupe de mati\u00e8res \u00e0 option II (BwR, SK, WiR) et III (enseignement social, biologie) possible.\nAllemand\nMaths\nAnglais\nPhysique\nHistoire\nG\u00e9ographie\nPerspective pour apr\u00e8s\nAutorisation d'entrer \u00e0 l'\u00e9cole secondaire sp\u00e9cialis\u00e9e, \u00e0 l'\u00e9cole secondaire professionnelle et au Bayernkolleg.\n\u00c9cole du soir d'Augsbourg\n\u00c9cole du soir pour professionnels\n(au 1er \u00e9tage de l'\u00e9cole Agnes Bernauer)\nabendrealschule@augsburg.de\nwww.abendrealschule-augsburg.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5833333333,"sourceLanguage":"de","pageId":5409681},{"id":3411,"question":"Quels avantages m'offre le Realschulabschluss en Allemagne ?","answers":[1,2,3,4,5,9,10,11,12,15,16,17,18,19,20,21,22,23],"context":"Dipl\u00f4me de Realschule \u00e0 la Abend-Realschule\nTu veux passer ton certificat de fin d'\u00e9tudes secondaires ?\nAlors l'\u00e9cole du soir est faite pour toi.\nConditions pr\u00e9alables\nDipl\u00f4me d'\u00e9tudes secondaires\navoir au moins 17 ans\nScolarit\u00e9 obligatoire remplie (le QA n'est pas n\u00e9cessaire)\nactivit\u00e9 professionnelle ou ch\u00f4mage en parall\u00e8le\nPas d'admission directement de l'\u00e9cole secondaire\nDur\u00e9e et objectif\nDur\u00e9e : 3 ans\nObjectif : obtenir un dipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires\nContenu\nGroupe de mati\u00e8res \u00e0 option II (BwR, SK, WiR) et III (enseignement social, biologie) possible.\nAllemand\nMaths\nAnglais\nPhysique\nHistoire\nG\u00e9ographie\nPerspective pour apr\u00e8s\nAutorisation d'entrer \u00e0 l'\u00e9cole secondaire sp\u00e9cialis\u00e9e, \u00e0 l'\u00e9cole secondaire professionnelle et au Bayernkolleg.\n\u00c9cole du soir d'Augsbourg\n\u00c9cole du soir pour professionnels\n(au 1er \u00e9tage de l'\u00e9cole Agnes Bernauer)\nabendrealschule@augsburg.de\nwww.abendrealschule-augsburg.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.9473684211,"sourceLanguage":"de","pageId":5409681},{"id":1131,"question":"Combien de temps les demandeurs d'asile doivent-ils vivre dans un centre de premier accueil ?","answers":[25],"context":"Inscription\nTu viens d'arriver en Allemagne ?\nEt tu veux faire une demande d'asile ?\nDans ce cas, tu dois te pr\u00e9senter \u00e0 l'un des services de l'\u00c9tat d\u00e8s ton arriv\u00e9e :\nAgence des fronti\u00e8res\nPolice\nService des \u00e9trangers\nCentre d'accueil pour personnes en fuite\nAntenne de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la migration et des r\u00e9fugi\u00e9s (BAMF)\nTes donn\u00e9es personnelles sont enregistr\u00e9es et centralis\u00e9es.\nIl est v\u00e9rifi\u00e9 que\ntu demandes l'asile pour la premi\u00e8re fois en Allemagne\ntu as d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 l'asile dans un autre pays europ\u00e9en\nl'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police criminelle dispose de donn\u00e9es te concernant\nTu recevras ensuite le certificat d'arriv\u00e9e comme preuve de ton enregistrement.\nCe n'est qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0 que la proc\u00e9dure d'asile commence.\nDemande d'asile dans le district d'Augsbourg\nTu veux demander l'asile dans le district d'Augsbourg ?\nAdresse-toi ensuite \u00e0 l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente :\nGouvernement de Souabe\nService central des \u00e9trangers de Souabe\n82, chemin de Kobel\nzab-poststelle@reg-schw.bayern.de\nEnsuite, tu seras envoy\u00e9 dans un autre centre de premier accueil.\nOu bien tu restes d'abord dans le centre de premier accueil du district d'Augsbourg.\nLa loi oblige les demandeurs d'asile \u00e0 r\u00e9sider dans un centre de premier accueil pour une dur\u00e9e maximale de trois mois.\nLe centre d'accueil dans lequel tu seras h\u00e9berg\u00e9 d\u00e9pend de ton pays d'origine.\nLes diff\u00e9rentes antennes du BAMF traitent chacune les demandes d'asile de diff\u00e9rents pays d'origine.\nTous les demandeurs d'asile sont r\u00e9partis de mani\u00e8re \u00e9gale dans les diff\u00e9rents L\u00e4nder allemands.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408193},{"id":1130,"question":"Qu'est-ce que je re\u00e7ois comme preuve apr\u00e8s l'enregistrement ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9],"context":"Inscription\nTu viens d'arriver en Allemagne ?\nEt tu veux faire une demande d'asile ?\nDans ce cas, tu dois te pr\u00e9senter \u00e0 l'un des services de l'\u00c9tat d\u00e8s ton arriv\u00e9e :\nAgence des fronti\u00e8res\nPolice\nService des \u00e9trangers\nCentre d'accueil pour personnes en fuite\nAntenne de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la migration et des r\u00e9fugi\u00e9s (BAMF)\nTes donn\u00e9es personnelles sont enregistr\u00e9es et centralis\u00e9es.\nIl est v\u00e9rifi\u00e9 que\ntu demandes l'asile pour la premi\u00e8re fois en Allemagne\ntu as d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 l'asile dans un autre pays europ\u00e9en\nl'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police criminelle dispose de donn\u00e9es te concernant\nTu recevras ensuite le certificat d'arriv\u00e9e comme preuve de ton enregistrement.\nCe n'est qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0 que la proc\u00e9dure d'asile commence.\nDemande d'asile dans le district d'Augsbourg\nTu veux demander l'asile dans le district d'Augsbourg ?\nAdresse-toi ensuite \u00e0 l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente :\nGouvernement de Souabe\nService central des \u00e9trangers de Souabe\n82, chemin de Kobel\nzab-poststelle@reg-schw.bayern.de\nEnsuite, tu seras envoy\u00e9 dans un autre centre de premier accueil.\nOu bien tu restes d'abord dans le centre de premier accueil du district d'Augsbourg.\nLa loi oblige les demandeurs d'asile \u00e0 r\u00e9sider dans un centre de premier accueil pour une dur\u00e9e maximale de trois mois.\nLe centre d'accueil dans lequel tu seras h\u00e9berg\u00e9 d\u00e9pend de ton pays d'origine.\nLes diff\u00e9rentes antennes du BAMF traitent chacune les demandes d'asile de diff\u00e9rents pays d'origine.\nTous les demandeurs d'asile sont r\u00e9partis de mani\u00e8re \u00e9gale dans les diff\u00e9rents L\u00e4nder allemands.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5408193},{"id":1350,"question":"O\u00f9 puis-je trouver des informations sur les \u00e9tudes avec un handicap ?","answers":[31,32,33,34],"context":"\u00c9ducation et inclusion\nPour les enfants de z\u00e9ro \u00e0 six ans\nLes enfants souffrant de handicaps (imminents) peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d'une aide pr\u00e9coce.\nTu trouveras plus d'informations ici : www.landkreis-augsburg.de\/fruehfoerderung.\nLes parents peuvent d\u00e9cider eux-m\u00eames de l'\u00e9tablissement que leur enfant fr\u00e9quentera.\nIl y a\nCr\u00e8ches r\u00e9guli\u00e8res\nToutes les cr\u00e8ches du Landkreis s'orientent vers l'id\u00e9e directrice de l'inclusion.\ndes structures sp\u00e9ciales pour les enfants handicap\u00e9s.\nTon point de contact en cas de questions :\nService d'accueil de jour des enfants\nPetra Hetzner\npetra.hetzner@LRA-a.bayern.de\nPour les enfants en \u00e2ge scolaire\nLes parents d\u00e9cident eux-m\u00eames de l'\u00e9cole que fr\u00e9quente leur enfant.\nIl y a\n\u00c9coles r\u00e9guli\u00e8res\nSix \u00e9coles d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral du district ont un profil d'inclusion.\nIls enseignent aux enfants avec et sans handicap dans des classes ordinaires.\n\u00c9coles sp\u00e9ciales pour enfants handicap\u00e9s\nIl existe \u00e9galement trois centres de soutien publics et deux centres de soutien priv\u00e9s.\n\u00c9coles sp\u00e9cialis\u00e9es.\nCe point de contact t'aidera \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 tes questions :\nOffice national de l'\u00e9ducation\nService de consultation sur l'inclusion\nberatung-inklusion@LRA-a.bayern.de\nFormation professionnelle et \u00e9tudes\nEn principe, toutes les voies sont ouvertes dans la formation professionnelle.\nCependant, certaines personnes ne peuvent pas participer \u00e0 la formation r\u00e9guli\u00e8re.\nCela d\u00e9pend de la situation individuelle.\nDes offres sp\u00e9ciales sont pr\u00e9vues pour ces personnes.\nLes personnes handicap\u00e9es peuvent bien s\u00fbr aussi \u00e9tudier.\nIl existe de nombreuses aides propos\u00e9es par l'universit\u00e9 et le Studentenwerk d'Augsbourg.\nTu trouveras de nombreux conseils et informations pratiques ici : www.studierendenwerke.de\/themen\/studieren-mit-behinderung\/handbuch-studium-und-behinderung.\nTu trouveras les institutions et les offres dans le guide virtuel pour les personnes handicap\u00e9es du Landratsamt d'Augsbourg : www.landkreis-augsburg.de\/wegweiser-fuer-menschen-mit-behinderung.\nEn dehors de la salle de classe ou de s\u00e9minaire\nLe district d'Augsbourg s'engage fortement en faveur de l'\u00e9ducation et des loisirs extrascolaires.\nCar ces offres sont importantes.\nLes personnes handicap\u00e9es peuvent par exemple y nouer des contacts sociaux.\nVers les personnes avec et sans handicap.\nL'\u00e9ducation et les loisirs extrascolaires comprennent par exemple\nattractions culturelles\nActivit\u00e9s sportives\nOffres de loisirs d'associations ou de clubs\nLe Kreisjugendring propose des places pour les enfants et les jeunes handicap\u00e9s dans son programme de vacances.\nTa personne de contact :\nSophie Kraftsik\ns.kraftsik@kjr-al.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5401501},{"id":3568,"question":"O\u00f9 puis-je obtenir des conseils en mati\u00e8re d'\u00e9ducation inclusive ?","answers":[1,2,3,4,7,8,17,18,19,20,21,22],"context":"\u00c9ducation et inclusion\nPour les enfants de z\u00e9ro \u00e0 six ans\nLes enfants souffrant de handicaps (imminents) peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d'une aide pr\u00e9coce.\nTu trouveras plus d'informations ici : www.landkreis-augsburg.de\/fruehfoerderung.\nLes parents peuvent d\u00e9cider eux-m\u00eames de l'\u00e9tablissement que leur enfant fr\u00e9quentera.\nIl y a\nCr\u00e8ches r\u00e9guli\u00e8res\nToutes les cr\u00e8ches du Landkreis s'orientent vers l'id\u00e9e directrice de l'inclusion.\ndes structures sp\u00e9ciales pour les enfants handicap\u00e9s.\nTon point de contact en cas de questions :\nService d'accueil de jour des enfants\nPetra Hetzner\npetra.hetzner@LRA-a.bayern.de\nPour les enfants en \u00e2ge scolaire\nLes parents d\u00e9cident eux-m\u00eames de l'\u00e9cole que fr\u00e9quente leur enfant.\nIl y a\n\u00c9coles r\u00e9guli\u00e8res\nSix \u00e9coles d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral du district ont un profil d'inclusion.\nIls enseignent aux enfants avec et sans handicap dans des classes ordinaires.\n\u00c9coles sp\u00e9ciales pour enfants handicap\u00e9s\nIl existe \u00e9galement trois centres de soutien publics et deux centres de soutien priv\u00e9s.\n\u00c9coles sp\u00e9cialis\u00e9es.\nCe point de contact t'aidera \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 tes questions :\nOffice national de l'\u00e9ducation\nService de consultation sur l'inclusion\nberatung-inklusion@LRA-a.bayern.de\nFormation professionnelle et \u00e9tudes\nEn principe, toutes les voies sont ouvertes dans la formation professionnelle.\nCependant, certaines personnes ne peuvent pas participer \u00e0 la formation r\u00e9guli\u00e8re.\nCela d\u00e9pend de la situation individuelle.\nDes offres sp\u00e9ciales sont pr\u00e9vues pour ces personnes.\nLes personnes handicap\u00e9es peuvent bien s\u00fbr aussi \u00e9tudier.\nIl existe de nombreuses aides propos\u00e9es par l'universit\u00e9 et le Studentenwerk d'Augsbourg.\nTu trouveras de nombreux conseils et informations pratiques ici : www.studierendenwerke.de\/themen\/studieren-mit-behinderung\/handbuch-studium-und-behinderung.\nTu trouveras les institutions et les offres dans le guide virtuel pour les personnes handicap\u00e9es du Landratsamt d'Augsbourg : www.landkreis-augsburg.de\/wegweiser-fuer-menschen-mit-behinderung.\nEn dehors de la salle de classe ou de s\u00e9minaire\nLe district d'Augsbourg s'engage fortement en faveur de l'\u00e9ducation et des loisirs extrascolaires.\nCar ces offres sont importantes.\nLes personnes handicap\u00e9es peuvent par exemple y nouer des contacts sociaux.\nVers les personnes avec et sans handicap.\nL'\u00e9ducation et les loisirs extrascolaires comprennent par exemple\nattractions culturelles\nActivit\u00e9s sportives\nOffres de loisirs d'associations ou de clubs\nLe Kreisjugendring propose des places pour les enfants et les jeunes handicap\u00e9s dans son programme de vacances.\nTa personne de contact :\nSophie Kraftsik\ns.kraftsik@kjr-al.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6,"sourceLanguage":"de","pageId":5401501},{"id":3344,"question":"Comment puis-je contacter ces centres de conseil ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11],"context":"Pour les hommes en d\u00e9tresse\nPour les hommes qui sont dans le besoin, il existe ces centres d'accueil :\nLigne d'aide pour la violence envers les hommes\nberatung@maennerhilfetelefon.de\nIl existe \u00e9galement une consultation en ligne anonyme sur demande\nvia - conseil pour les hommes\nwww.awo-augsburg.de\/einrichtung\/via-beratung-fuer-maenner-augsburg\nADAMI - Appartement de protection pour hommes Augsbur\nProtection et aide pour les hommes victimes de violence domestique et leurs enfants\nadami@skm-augsburg.de\nDu lundi au vendredi de 9h \u00e0 15h et sur rendez-vous\nPlus d'informations","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408749},{"id":3345,"question":"Quelles sont les offres d'aide disponibles sp\u00e9cifiquement pour les hommes r\u00e9fugi\u00e9s ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10],"context":"Pour les hommes en d\u00e9tresse\nPour les hommes qui sont dans le besoin, il existe ces centres d'accueil :\nLigne d'aide pour la violence envers les hommes\nberatung@maennerhilfetelefon.de\nIl existe \u00e9galement une consultation en ligne anonyme sur demande\nvia - conseil pour les hommes\nwww.awo-augsburg.de\/einrichtung\/via-beratung-fuer-maenner-augsburg\nADAMI - Appartement de protection pour hommes Augsbur\nProtection et aide pour les hommes victimes de violence domestique et leurs enfants\nadami@skm-augsburg.de\nDu lundi au vendredi de 9h \u00e0 15h et sur rendez-vous\nPlus d'informations","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408749},{"id":1055,"question":"Existe-t-il un dictionnaire des termes m\u00e9dicaux ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8],"context":"Portails d'information multilingues sur la \"sant\u00e9\nLe portail \"Migration et sant\u00e9\" fournit des informations compl\u00e8tes et en 40 langues sur le th\u00e8me de la \"sant\u00e9\" et du \"syst\u00e8me de sant\u00e9 en Allemagne\".\nSur le portail \"Zanzu\", tu trouveras des informations en 13 langues.\nLes th\u00e8mes abord\u00e9s sont le planning familial.\nla grossesse.\nDroits relatifs \u00e0 la sant\u00e9.\nIl existe \u00e9galement un dictionnaire de termes m\u00e9dicaux.\nMots-cl\u00e9s :\nSant\u00e9, sant\u00e9 et migration, syst\u00e8me de sant\u00e9 allemand, informations sur la sant\u00e9","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5346976},{"id":3066,"question":"Comment puis-je trouver des m\u00e9decins ou des cliniques pr\u00e8s de chez moi ?","answers":[1,2,3,4],"context":"Portails d'information multilingues sur la \"sant\u00e9\nLe portail \"Migration et sant\u00e9\" fournit des informations compl\u00e8tes et en 40 langues sur le th\u00e8me de la \"sant\u00e9\" et du \"syst\u00e8me de sant\u00e9 en Allemagne\".\nSur le portail \"Zanzu\", tu trouveras des informations en 13 langues.\nLes th\u00e8mes abord\u00e9s sont le planning familial.\nla grossesse.\nDroits relatifs \u00e0 la sant\u00e9.\nIl existe \u00e9galement un dictionnaire de termes m\u00e9dicaux.\nMots-cl\u00e9s :\nSant\u00e9, sant\u00e9 et migration, syst\u00e8me de sant\u00e9 allemand, informations sur la sant\u00e9","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5346976},{"id":3065,"question":"Quelles informations sur la sant\u00e9 le site propose-t-il ?","answers":[1,3,4,5,6],"context":"Portails d'information multilingues sur la \"sant\u00e9\nLe portail \"Migration et sant\u00e9\" fournit des informations compl\u00e8tes et en 40 langues sur le th\u00e8me de la \"sant\u00e9\" et du \"syst\u00e8me de sant\u00e9 en Allemagne\".\nSur le portail \"Zanzu\", tu trouveras des informations en 13 langues.\nLes th\u00e8mes abord\u00e9s sont le planning familial.\nla grossesse.\nDroits relatifs \u00e0 la sant\u00e9.\nIl existe \u00e9galement un dictionnaire de termes m\u00e9dicaux.\nMots-cl\u00e9s :\nSant\u00e9, sant\u00e9 et migration, syst\u00e8me de sant\u00e9 allemand, informations sur la sant\u00e9","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.8333333333,"sourceLanguage":"de","pageId":5346976},{"id":1064,"question":"O\u00f9 peut-on trouver les horaires AVV avec les zones tarifaires ?","answers":[3,4,21,22],"context":"Transports publics\nAugsbourg et ses environs disposent d'un bon r\u00e9seau de transports en commun, comme le bus ou le tramway.\nLa communaut\u00e9 tarifaire et de transport d'Augsbourg (AVV) est responsable de ce r\u00e9seau.\nTu trouveras toutes les informations utiles sur le site web AVV \u00e0 l'adresse www.avv-augsburg.de.\nPour les utilisateurs d'applications, AVV (application : AVV.mobil) et Stadtwerke Augsburg (application : swa FahrInfo) proposent des applications gratuites \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger.\nPour prendre le bus ou le tram, tu as besoin d'un ticket.\nDes contr\u00f4les ont souvent lieu dans les bus et les trams.\nSi tu n'as pas de billet, tu devras payer une amende.\nLa deuxi\u00e8me fois, tu recevras une plainte \u00e0 la police et une amende beaucoup plus \u00e9lev\u00e9e.\nVeille donc \u00e0 toujours avoir un billet valable sur toi !\nZones tarifaires et niveaux de prix\nLa r\u00e9gion dans laquelle circule le CUV est divis\u00e9e en zones.\nLe prix des billets d\u00e9pend du nombre de zones travers\u00e9es.\nPlus tu passes de zones, plus ton billet est cher.\nChaque zone correspond \u00e0 un niveau de prix.\nChaque zone n'est compt\u00e9e qu'une seule fois.\nSi tu passes par exemple par les zones 20, 10 et \u00e0 nouveau 20, tu as besoin d'un billet de niveau de prix 2 ou d'un billet de niveau de prix 3.\n2 bandes sur la carte \u00e0 bandes.\nL'aller et le retour sont toutefois consid\u00e9r\u00e9s comme deux trajets diff\u00e9rents.\nLa zone urbaine d'Augsbourg comprend les zones tarifaires 10 et 20.\nLe district d'Augsbourg comprend les zones 30 \u00e0 70.\nTu trouveras ici le plan des zones tarifaires.\nLes horaires avec les zones tarifaires sont \u00e9galement affich\u00e9s aux arr\u00eats de bus.\nRemarque : ton billet est \u00e9galement valable si tu changes de train.\nLes billets les plus importants\nTu trouveras ici des informations pr\u00e9cises sur tous les billets et les prix actuels.\nBillet Allemagne\nPour 49 euros par mois, tu peux utiliser tous les moyens de transport publics locaux et de voyage - dans toute l'Allemagne.\nLe Deutschlandticket est un abonnement.\nCela signifie qu'il se renouvelle automatiquement chaque mois.\nTu peux toutefois le r\u00e9silier chaque mois.\nToujours au plus tard le 10\nde chaque mois (par exemple : 10.\nmars) pour le mois suivant.\nTu peux commander le billet d'Allemagne ici.\nIl est ensuite diffus\u00e9 sur le smartphone.\nPour cela, tu as besoin de l'application \"monAVV\".\nTu trouveras l'application dans l'Apple ou le Googlestore de ton smartphone.\nBillet \u00e0 tarif r\u00e9duit pour les \u00e9tudiants, les apprentis, les candidats \u00e0 la fonction publique ou les personnes effectuant un service volontaire\nEn Bavi\u00e8re, ces groupes de personnes peuvent obtenir un Deutschlandticket \u00e0 prix r\u00e9duit.\nLe billet \u00e0 tarif r\u00e9duit co\u00fbte 29 euros.\nIl est \u00e9galement valable dans toute l'Allemagne.\nPour les apprentis, ce billet est valable \u00e0 partir du 1er janvier 2011.\nLe lieu de formation ou le domicile de la personne doit se trouver en Bavi\u00e8re.\nPour faire ta demande, tu as besoin d'une attestation d'autorisation de ton centre de formation \/ \u00e9tablissement d'enseignement.\nIci, tu peux demander le billet de r\u00e9duction.\nCarte \u00e0 rayures\n9 bandes pour une utilisation flexible (une bande par zone)\nValable 3 heures (pas de retour ni de circuit)\nPas de possibilit\u00e9 d'emporter (une bande par personne et par zone)\nTu trouveras plus d'informations sur la carte \u00e0 gratter ici\nBillets \u00e0 l'unit\u00e9\nUne seule fois de A \u00e0 B\nValable 1 heure (pas de retour ni de circuit)\nPas de possibilit\u00e9 d'emporter\n4 arr\u00eats apr\u00e8s la mont\u00e9e dans les bus ou les trams, m\u00eame au-del\u00e0 des limites de zones\nChangement possible\nTu trouveras plus d'informations sur le billet \u00e0 l'unit\u00e9 ici.\nBillet \u00e0 la journ\u00e9e\nN'importe quel nombre de trajets le jour s\u00e9lectionn\u00e9\nPour les adultes \u00e0 partir de 15 ans\nPour une personne ou un groupe (chaque personne suppl\u00e9mentaire entra\u00eene un suppl\u00e9ment)\nJusqu'\u00e0 4 enfants de moins de 14 ans peuvent \u00eatre emmen\u00e9s gratuitement.\nValable du lundi au vendredi \u00e0 partir de 9h00, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s toute la journ\u00e9e ;\nvalable jusqu'\u00e0 la fin du service (c'est-\u00e0-dire jusqu'\u00e0 ce que le dernier bus ou tram circule).\nAttention : les noms des voyageurs doivent \u00eatre inscrits \u00e0 la main sur le billet journalier !\nTu trouveras plus d'informations sur le billet d'un jour ici.\nBillet AVV \u00e0 365 euros pour les \u00e9l\u00e8ves, les apprentis, les stagiaires et les stagiaires FSJ\nPour les \u00e9l\u00e8ves, les apprentis, les stagiaires et les jeunes qui font une ann\u00e9e sociale volontaire, il existe le ticket AVV \u00e0 365 euros.\nPour 1\u20ac par jour, vous voyagez \u00e0 volont\u00e9 en tram, bus et train dans toute la zone couverte par l'AVV - et ce 24h\/24 !\nTu peux payer le billet en plusieurs fois ou en une seule fois.\nIci, tu trouveras toutes les informations.\nCarte mensuelle pour les \u00e9l\u00e8ves\nLes \u00e9l\u00e8ves ne doivent pas payer eux-m\u00eames les frais de bus et de tram.\nVous pouvez faire une demande.\nEnsuite, les frais de la carte mensuelle sont pris en charge.\nPour cela, le trajet scolaire doit \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 2 km pour les \u00e9l\u00e8ves de la 1re \u00e0 la 4e ann\u00e9e.\nPour les enfants et les adolescents \u00e0 partir de la 5e ann\u00e9e, le trajet scolaire doit \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 3 km.\nPlus d'infos et t\u00e9l\u00e9chargement des demandes : www.landkreis-augsburg.de\nTaxi collectif sur appel (AST), bus \u00e0 la demande\nLe taxi collectif (AST) et le bus \u00e0 la demande circulent lorsqu'il n'existe pas de liaisons r\u00e9guli\u00e8res en bus ou en train.\nUn taxi vient par exemple te chercher \u00e0 la gare ou \u00e0 un arr\u00eat de bus et t'am\u00e8ne jusqu'\u00e0 la porte de la destination souhait\u00e9e.\nLa demande de trajet doit \u00eatre annonc\u00e9e par t\u00e9l\u00e9phone au moins 30 minutes avant le d\u00e9part.\nLes prix r\u00e9guliers du CUU sont applicables.\nTu trouveras plus d'informations ici.\nAktiVVO - Minibus selon les besoins\nLe minibus circule selon les besoins, sans arr\u00eats fixes et sans horaires pr\u00e9cis.\nLes trajets en minibus peuvent \u00eatre r\u00e9serv\u00e9s par t\u00e9l\u00e9phone ou via l'application \"AktiVVO\".\nEn peu de temps, il est possible de monter et de descendre \u00e0 l'un des points d'arr\u00eat AktiVVo ainsi qu'aux arr\u00eats de bus r\u00e9gionaux AVV.\nLe prix du trajet avec AktiVVo correspond aux tarifs r\u00e9guliers AVV.\nLe minibus AktiVVO fait la navette dans ces r\u00e9gions :\nHolzwinkel et Altenm\u00fcnster, vall\u00e9e de la Roth et de la Zusam\nBobingen, K\u00f6nigsbrunn et Schwabm\u00fcnchen\nL'AktiVVO ne circule que dans ces r\u00e9gions.\nIl ne va pas non plus \u00e0 Augsbourg.\nIl ne dessert pas d'endroits en dehors de ces r\u00e9gions.\nAugsburger City Zone\nDans la ville d'Augsbourg, tu peux utiliser gratuitement le bus et le tramway autour de la K\u00f6nigsplatz et de la gare centrale \u00e0 9 stations au total.\nLes arr\u00eats gratuits sont situ\u00e9s \u00e0 partir de la K\u00f6nigsplatz et de la Moritzplatz, \u00e0 raison d'un arr\u00eat dans chaque sens de circulation.\nTu trouveras plus d'informations ici.\nLa nuit\nAvec le bus de nuit, tu es \u00e9galement mobile la nuit (de 0h30 \u00e0 4h).\nLes bus de nuit circulent du jeudi au dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s.\nLes passagers ont besoin d'un billet de nuit sp\u00e9cial (\u00e9galement disponible dans les bus).\nDes trains r\u00e9gionaux circulent sur certaines lignes.\nLe tarif AVV r\u00e9gulier s'applique ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":5593107},{"id":1062,"question":"Quels moyens de transport peut-on utiliser \u00e0 Augsbourg et dans ses environs ?","answers":[1,2,3,4],"context":"Transports publics\nAugsbourg et ses environs disposent d'un bon r\u00e9seau de transports en commun, comme le bus ou le tramway.\nLa communaut\u00e9 tarifaire et de transport d'Augsbourg (AVV) est responsable de ce r\u00e9seau.\nTu trouveras toutes les informations utiles sur le site web AVV \u00e0 l'adresse www.avv-augsburg.de.\nPour les utilisateurs d'applications, AVV (application : AVV.mobil) et Stadtwerke Augsburg (application : swa FahrInfo) proposent des applications gratuites \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger.\nPour prendre le bus ou le tram, tu as besoin d'un ticket.\nDes contr\u00f4les ont souvent lieu dans les bus et les trams.\nSi tu n'as pas de billet, tu devras payer une amende.\nLa deuxi\u00e8me fois, tu recevras une plainte \u00e0 la police et une amende beaucoup plus \u00e9lev\u00e9e.\nVeille donc \u00e0 toujours avoir un billet valable sur toi !\nZones tarifaires et niveaux de prix\nLa r\u00e9gion dans laquelle circule le CUV est divis\u00e9e en zones.\nLe prix des billets d\u00e9pend du nombre de zones travers\u00e9es.\nPlus tu passes de zones, plus ton billet est cher.\nChaque zone correspond \u00e0 un niveau de prix.\nChaque zone n'est compt\u00e9e qu'une seule fois.\nSi tu passes par exemple par les zones 20, 10 et \u00e0 nouveau 20, tu as besoin d'un billet de niveau de prix 2 ou d'un billet de niveau de prix 3.\n2 bandes sur la carte \u00e0 bandes.\nL'aller et le retour sont toutefois consid\u00e9r\u00e9s comme deux trajets diff\u00e9rents.\nLa zone urbaine d'Augsbourg comprend les zones tarifaires 10 et 20.\nLe district d'Augsbourg comprend les zones 30 \u00e0 70.\nTu trouveras ici le plan des zones tarifaires.\nLes horaires avec les zones tarifaires sont \u00e9galement affich\u00e9s aux arr\u00eats de bus.\nRemarque : ton billet est \u00e9galement valable si tu changes de train.\nLes billets les plus importants\nTu trouveras ici des informations pr\u00e9cises sur tous les billets et les prix actuels.\nBillet Allemagne\nPour 49 euros par mois, tu peux utiliser tous les moyens de transport publics locaux et de voyage - dans toute l'Allemagne.\nLe Deutschlandticket est un abonnement.\nCela signifie qu'il se renouvelle automatiquement chaque mois.\nTu peux toutefois le r\u00e9silier chaque mois.\nToujours au plus tard le 10\nde chaque mois (par exemple : 10.\nmars) pour le mois suivant.\nTu peux commander le billet d'Allemagne ici.\nIl est ensuite diffus\u00e9 sur le smartphone.\nPour cela, tu as besoin de l'application \"monAVV\".\nTu trouveras l'application dans l'Apple ou le Googlestore de ton smartphone.\nBillet \u00e0 tarif r\u00e9duit pour les \u00e9tudiants, les apprentis, les candidats \u00e0 la fonction publique ou les personnes effectuant un service volontaire\nEn Bavi\u00e8re, ces groupes de personnes peuvent obtenir un Deutschlandticket \u00e0 prix r\u00e9duit.\nLe billet \u00e0 tarif r\u00e9duit co\u00fbte 29 euros.\nIl est \u00e9galement valable dans toute l'Allemagne.\nPour les apprentis, ce billet est valable \u00e0 partir du 1er janvier 2011.\nLe lieu de formation ou le domicile de la personne doit se trouver en Bavi\u00e8re.\nPour faire ta demande, tu as besoin d'une attestation d'autorisation de ton centre de formation \/ \u00e9tablissement d'enseignement.\nIci, tu peux demander le billet de r\u00e9duction.\nCarte \u00e0 rayures\n9 bandes pour une utilisation flexible (une bande par zone)\nValable 3 heures (pas de retour ni de circuit)\nPas de possibilit\u00e9 d'emporter (une bande par personne et par zone)\nTu trouveras plus d'informations sur la carte \u00e0 gratter ici\nBillets \u00e0 l'unit\u00e9\nUne seule fois de A \u00e0 B\nValable 1 heure (pas de retour ni de circuit)\nPas de possibilit\u00e9 d'emporter\n4 arr\u00eats apr\u00e8s la mont\u00e9e dans les bus ou les trams, m\u00eame au-del\u00e0 des limites de zones\nChangement possible\nTu trouveras plus d'informations sur le billet \u00e0 l'unit\u00e9 ici.\nBillet \u00e0 la journ\u00e9e\nN'importe quel nombre de trajets le jour s\u00e9lectionn\u00e9\nPour les adultes \u00e0 partir de 15 ans\nPour une personne ou un groupe (chaque personne suppl\u00e9mentaire entra\u00eene un suppl\u00e9ment)\nJusqu'\u00e0 4 enfants de moins de 14 ans peuvent \u00eatre emmen\u00e9s gratuitement.\nValable du lundi au vendredi \u00e0 partir de 9h00, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s toute la journ\u00e9e ;\nvalable jusqu'\u00e0 la fin du service (c'est-\u00e0-dire jusqu'\u00e0 ce que le dernier bus ou tram circule).\nAttention : les noms des voyageurs doivent \u00eatre inscrits \u00e0 la main sur le billet journalier !\nTu trouveras plus d'informations sur le billet d'un jour ici.\nBillet AVV \u00e0 365 euros pour les \u00e9l\u00e8ves, les apprentis, les stagiaires et les stagiaires FSJ\nPour les \u00e9l\u00e8ves, les apprentis, les stagiaires et les jeunes qui font une ann\u00e9e sociale volontaire, il existe le ticket AVV \u00e0 365 euros.\nPour 1\u20ac par jour, vous voyagez \u00e0 volont\u00e9 en tram, bus et train dans toute la zone couverte par l'AVV - et ce 24h\/24 !\nTu peux payer le billet en plusieurs fois ou en une seule fois.\nIci, tu trouveras toutes les informations.\nCarte mensuelle pour les \u00e9l\u00e8ves\nLes \u00e9l\u00e8ves ne doivent pas payer eux-m\u00eames les frais de bus et de tram.\nVous pouvez faire une demande.\nEnsuite, les frais de la carte mensuelle sont pris en charge.\nPour cela, le trajet scolaire doit \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 2 km pour les \u00e9l\u00e8ves de la 1re \u00e0 la 4e ann\u00e9e.\nPour les enfants et les adolescents \u00e0 partir de la 5e ann\u00e9e, le trajet scolaire doit \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 3 km.\nPlus d'infos et t\u00e9l\u00e9chargement des demandes : www.landkreis-augsburg.de\nTaxi collectif sur appel (AST), bus \u00e0 la demande\nLe taxi collectif (AST) et le bus \u00e0 la demande circulent lorsqu'il n'existe pas de liaisons r\u00e9guli\u00e8res en bus ou en train.\nUn taxi vient par exemple te chercher \u00e0 la gare ou \u00e0 un arr\u00eat de bus et t'am\u00e8ne jusqu'\u00e0 la porte de la destination souhait\u00e9e.\nLa demande de trajet doit \u00eatre annonc\u00e9e par t\u00e9l\u00e9phone au moins 30 minutes avant le d\u00e9part.\nLes prix r\u00e9guliers du CUU sont applicables.\nTu trouveras plus d'informations ici.\nAktiVVO - Minibus selon les besoins\nLe minibus circule selon les besoins, sans arr\u00eats fixes et sans horaires pr\u00e9cis.\nLes trajets en minibus peuvent \u00eatre r\u00e9serv\u00e9s par t\u00e9l\u00e9phone ou via l'application \"AktiVVO\".\nEn peu de temps, il est possible de monter et de descendre \u00e0 l'un des points d'arr\u00eat AktiVVo ainsi qu'aux arr\u00eats de bus r\u00e9gionaux AVV.\nLe prix du trajet avec AktiVVo correspond aux tarifs r\u00e9guliers AVV.\nLe minibus AktiVVO fait la navette dans ces r\u00e9gions :\nHolzwinkel et Altenm\u00fcnster, vall\u00e9e de la Roth et de la Zusam\nBobingen, K\u00f6nigsbrunn et Schwabm\u00fcnchen\nL'AktiVVO ne circule que dans ces r\u00e9gions.\nIl ne va pas non plus \u00e0 Augsbourg.\nIl ne dessert pas d'endroits en dehors de ces r\u00e9gions.\nAugsburger City Zone\nDans la ville d'Augsbourg, tu peux utiliser gratuitement le bus et le tramway autour de la K\u00f6nigsplatz et de la gare centrale \u00e0 9 stations au total.\nLes arr\u00eats gratuits sont situ\u00e9s \u00e0 partir de la K\u00f6nigsplatz et de la Moritzplatz, \u00e0 raison d'un arr\u00eat dans chaque sens de circulation.\nTu trouveras plus d'informations ici.\nLa nuit\nAvec le bus de nuit, tu es \u00e9galement mobile la nuit (de 0h30 \u00e0 4h).\nLes bus de nuit circulent du jeudi au dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s.\nLes passagers ont besoin d'un billet de nuit sp\u00e9cial (\u00e9galement disponible dans les bus).\nDes trains r\u00e9gionaux circulent sur certaines lignes.\nLe tarif AVV r\u00e9gulier s'applique ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":5593107},{"id":3076,"question":"Quels sont les jours de circulation du bus de nuit \u00e0 Augsbourg ?","answers":[100,101,102,103],"context":"Transports publics\nAugsbourg et ses environs disposent d'un bon r\u00e9seau de transports en commun, comme le bus ou le tramway.\nLa communaut\u00e9 tarifaire et de transport d'Augsbourg (AVV) est responsable de ce r\u00e9seau.\nTu trouveras toutes les informations utiles sur le site web AVV \u00e0 l'adresse www.avv-augsburg.de.\nPour les utilisateurs d'applications, AVV (application : AVV.mobil) et Stadtwerke Augsburg (application : swa FahrInfo) proposent des applications gratuites \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger.\nPour prendre le bus ou le tram, tu as besoin d'un ticket.\nDes contr\u00f4les ont souvent lieu dans les bus et les trams.\nSi tu n'as pas de billet, tu devras payer une amende.\nLa deuxi\u00e8me fois, tu recevras une plainte \u00e0 la police et une amende beaucoup plus \u00e9lev\u00e9e.\nVeille donc \u00e0 toujours avoir un billet valable sur toi !\nZones tarifaires et niveaux de prix\nLa r\u00e9gion dans laquelle circule le CUV est divis\u00e9e en zones.\nLe prix des billets d\u00e9pend du nombre de zones travers\u00e9es.\nPlus tu passes de zones, plus ton billet est cher.\nChaque zone correspond \u00e0 un niveau de prix.\nChaque zone n'est compt\u00e9e qu'une seule fois.\nSi tu passes par exemple par les zones 20, 10 et \u00e0 nouveau 20, tu as besoin d'un billet de niveau de prix 2 ou d'un billet de niveau de prix 3.\n2 bandes sur la carte \u00e0 bandes.\nL'aller et le retour sont toutefois consid\u00e9r\u00e9s comme deux trajets diff\u00e9rents.\nLa zone urbaine d'Augsbourg comprend les zones tarifaires 10 et 20.\nLe district d'Augsbourg comprend les zones 30 \u00e0 70.\nTu trouveras ici le plan des zones tarifaires.\nLes horaires avec les zones tarifaires sont \u00e9galement affich\u00e9s aux arr\u00eats de bus.\nRemarque : ton billet est \u00e9galement valable si tu changes de train.\nLes billets les plus importants\nTu trouveras ici des informations pr\u00e9cises sur tous les billets et les prix actuels.\nBillet Allemagne\nPour 49 euros par mois, tu peux utiliser tous les moyens de transport publics locaux et de voyage - dans toute l'Allemagne.\nLe Deutschlandticket est un abonnement.\nCela signifie qu'il se renouvelle automatiquement chaque mois.\nTu peux toutefois le r\u00e9silier chaque mois.\nToujours au plus tard le 10\nde chaque mois (par exemple : 10.\nmars) pour le mois suivant.\nTu peux commander le billet d'Allemagne ici.\nIl est ensuite diffus\u00e9 sur le smartphone.\nPour cela, tu as besoin de l'application \"monAVV\".\nTu trouveras l'application dans l'Apple ou le Googlestore de ton smartphone.\nBillet \u00e0 tarif r\u00e9duit pour les \u00e9tudiants, les apprentis, les candidats \u00e0 la fonction publique ou les personnes effectuant un service volontaire\nEn Bavi\u00e8re, ces groupes de personnes peuvent obtenir un Deutschlandticket \u00e0 prix r\u00e9duit.\nLe billet \u00e0 tarif r\u00e9duit co\u00fbte 29 euros.\nIl est \u00e9galement valable dans toute l'Allemagne.\nPour les apprentis, ce billet est valable \u00e0 partir du 1er janvier 2011.\nLe lieu de formation ou le domicile de la personne doit se trouver en Bavi\u00e8re.\nPour faire ta demande, tu as besoin d'une attestation d'autorisation de ton centre de formation \/ \u00e9tablissement d'enseignement.\nIci, tu peux demander le billet de r\u00e9duction.\nCarte \u00e0 rayures\n9 bandes pour une utilisation flexible (une bande par zone)\nValable 3 heures (pas de retour ni de circuit)\nPas de possibilit\u00e9 d'emporter (une bande par personne et par zone)\nTu trouveras plus d'informations sur la carte \u00e0 gratter ici\nBillets \u00e0 l'unit\u00e9\nUne seule fois de A \u00e0 B\nValable 1 heure (pas de retour ni de circuit)\nPas de possibilit\u00e9 d'emporter\n4 arr\u00eats apr\u00e8s la mont\u00e9e dans les bus ou les trams, m\u00eame au-del\u00e0 des limites de zone\nChangement possible\nTu trouveras plus d'informations sur le billet \u00e0 l'unit\u00e9 ici.\nBillet \u00e0 la journ\u00e9e\nN'importe quel nombre de trajets le jour s\u00e9lectionn\u00e9\nPour les adultes \u00e0 partir de 15 ans\nPour une personne ou un groupe (chaque personne suppl\u00e9mentaire entra\u00eene un suppl\u00e9ment)\nJusqu'\u00e0 4 enfants de moins de 14 ans peuvent \u00eatre emmen\u00e9s gratuitement.\nValable du lundi au vendredi \u00e0 partir de 9h00, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s toute la journ\u00e9e ;\nvalable jusqu'\u00e0 la fin du service (c'est-\u00e0-dire jusqu'\u00e0 ce que le dernier bus ou tram circule).\nAttention : les noms des voyageurs doivent \u00eatre inscrits \u00e0 la main sur le billet journalier !\nTu trouveras plus d'informations sur le billet d'un jour ici.\nBillet AVV \u00e0 365 euros pour les \u00e9l\u00e8ves, les apprentis, les stagiaires et les stagiaires FSJ\nPour les \u00e9l\u00e8ves, les apprentis, les stagiaires et les jeunes qui font une ann\u00e9e sociale volontaire, il existe le ticket AVV \u00e0 365 euros.\nPour 1\u20ac par jour, vous voyagez \u00e0 volont\u00e9 en tram, bus et train dans toute la zone couverte par l'AVV - et ce 24h\/24 !\nTu peux payer le billet en plusieurs fois ou en une seule fois.\nIci, tu trouveras toutes les informations.\nCarte mensuelle pour les \u00e9l\u00e8ves\nLes \u00e9l\u00e8ves ne doivent pas payer eux-m\u00eames les frais de bus et de tram.\nVous pouvez faire une demande.\nEnsuite, les frais de la carte mensuelle sont pris en charge.\nPour cela, le trajet scolaire doit \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 2 km pour les \u00e9l\u00e8ves de la 1re \u00e0 la 4e ann\u00e9e.\nPour les enfants et les adolescents \u00e0 partir de la 5e ann\u00e9e, le trajet scolaire doit \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 3 km.\nPlus d'infos et t\u00e9l\u00e9chargement des demandes : www.landkreis-augsburg.de\nTaxi collectif sur appel (AST), bus \u00e0 la demande\nLe taxi collectif (AST) et le bus \u00e0 la demande circulent lorsqu'il n'existe pas de liaisons r\u00e9guli\u00e8res en bus ou en train.\nUn taxi vient par exemple te chercher \u00e0 la gare ou \u00e0 un arr\u00eat de bus et t'am\u00e8ne jusqu'\u00e0 la porte de la destination souhait\u00e9e.\nLa demande de trajet doit \u00eatre annonc\u00e9e par t\u00e9l\u00e9phone au moins 30 minutes avant le d\u00e9part.\nLes prix r\u00e9guliers du CUU sont applicables.\nTu trouveras plus d'informations ici.\nAktiVVO - Minibus selon les besoins\nLe minibus circule selon les besoins, sans arr\u00eats fixes et sans horaires pr\u00e9cis.\nLes trajets en minibus peuvent \u00eatre r\u00e9serv\u00e9s par t\u00e9l\u00e9phone ou via l'application \"AktiVVO\".\nEn peu de temps, il est possible de monter et de descendre \u00e0 l'un des points d'arr\u00eat AktiVVo ainsi qu'aux arr\u00eats de bus r\u00e9gionaux AVV.\nLe prix du trajet avec AktiVVo correspond aux tarifs r\u00e9guliers AVV.\nLe minibus AktiVVO fait la navette dans ces r\u00e9gions :\nHolzwinkel et Altenm\u00fcnster, vall\u00e9e de la Roth et de la Zusam\nBobingen, K\u00f6nigsbrunn et Schwabm\u00fcnchen\nL'AktiVVO ne circule que dans ces r\u00e9gions.\nIl ne va pas non plus \u00e0 Augsbourg.\nIl ne dessert pas d'endroits en dehors de ces r\u00e9gions.\nAugsburger City Zone\nDans la ville d'Augsbourg, tu peux utiliser gratuitement le bus et le tramway autour de la K\u00f6nigsplatz et de la gare centrale \u00e0 9 stations au total.\nLes arr\u00eats gratuits sont situ\u00e9s \u00e0 partir de la K\u00f6nigsplatz et de la Moritzplatz, \u00e0 raison d'un arr\u00eat dans chaque sens de circulation.\nTu trouveras plus d'informations ici.\nLa nuit\nAvec le bus de nuit, tu es \u00e9galement mobile la nuit (de 0h30 \u00e0 4h).\nLes bus de nuit circulent du jeudi au dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s.\nLes passagers ont besoin d'un billet de nuit sp\u00e9cial (\u00e9galement disponible dans les bus).\nDes trains r\u00e9gionaux circulent sur certaines lignes.\nLe tarif AVV r\u00e9gulier s'applique ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5593107},{"id":3074,"question":"Quels sont les transports publics disponibles \u00e0 Augsbourg ?","answers":[1,3],"context":"Transports publics\nAugsbourg et ses environs disposent d'un bon r\u00e9seau de transports en commun, comme le bus ou le tramway.\nLa communaut\u00e9 tarifaire et de transport d'Augsbourg (AVV) est responsable de ce r\u00e9seau.\nTu trouveras toutes les informations utiles sur le site web AVV \u00e0 l'adresse www.avv-augsburg.de.\nPour les utilisateurs d'applications, AVV (application : AVV.mobil) et Stadtwerke Augsburg (application : swa FahrInfo) proposent des applications gratuites \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger.\nPour prendre le bus ou le tram, tu as besoin d'un ticket.\nDes contr\u00f4les ont souvent lieu dans les bus et les trams.\nSi tu n'as pas de billet, tu devras payer une amende.\nLa deuxi\u00e8me fois, tu recevras une plainte \u00e0 la police et une amende beaucoup plus \u00e9lev\u00e9e.\nVeille donc \u00e0 toujours avoir un billet valable sur toi !\nZones tarifaires et niveaux de prix\nLa r\u00e9gion dans laquelle circule le CUV est divis\u00e9e en zones.\nLe prix des billets d\u00e9pend du nombre de zones travers\u00e9es.\nPlus tu passes de zones, plus ton billet est cher.\nChaque zone correspond \u00e0 un niveau de prix.\nChaque zone n'est compt\u00e9e qu'une seule fois.\nSi tu passes par exemple par les zones 20, 10 et \u00e0 nouveau 20, tu as besoin d'un billet de niveau de prix 2 ou d'un billet de niveau de prix 3.\n2 bandes sur la carte \u00e0 bandes.\nL'aller et le retour sont toutefois consid\u00e9r\u00e9s comme deux trajets diff\u00e9rents.\nLa zone urbaine d'Augsbourg comprend les zones tarifaires 10 et 20.\nLe district d'Augsbourg comprend les zones 30 \u00e0 70.\nTu trouveras ici le plan des zones tarifaires.\nLes horaires avec les zones tarifaires sont \u00e9galement affich\u00e9s aux arr\u00eats de bus.\nRemarque : ton billet est \u00e9galement valable si tu changes de train.\nLes billets les plus importants\nTu trouveras ici des informations pr\u00e9cises sur tous les billets et les prix actuels.\nBillet Allemagne\nPour 49 euros par mois, tu peux utiliser tous les moyens de transport publics locaux et de voyage - dans toute l'Allemagne.\nLe Deutschlandticket est un abonnement.\nCela signifie qu'il se renouvelle automatiquement chaque mois.\nTu peux toutefois le r\u00e9silier chaque mois.\nToujours au plus tard le 10\nde chaque mois (par exemple : 10.\nmars) pour le mois suivant.\nTu peux commander le billet d'Allemagne ici.\nIl est ensuite diffus\u00e9 sur le smartphone.\nPour cela, tu as besoin de l'application \"monAVV\".\nTu trouveras l'application dans l'Apple ou le Googlestore de ton smartphone.\nBillet \u00e0 tarif r\u00e9duit pour les \u00e9tudiants, les apprentis, les candidats \u00e0 la fonction publique ou les personnes effectuant un service volontaire\nEn Bavi\u00e8re, ces groupes de personnes peuvent obtenir un Deutschlandticket \u00e0 prix r\u00e9duit.\nLe billet \u00e0 tarif r\u00e9duit co\u00fbte 29 euros.\nIl est \u00e9galement valable dans toute l'Allemagne.\nPour les apprentis, ce billet est valable \u00e0 partir du 1er janvier 2011.\nLe lieu de formation ou le domicile de la personne doit se trouver en Bavi\u00e8re.\nPour faire ta demande, tu as besoin d'une attestation d'autorisation de ton centre de formation \/ \u00e9tablissement d'enseignement.\nIci, tu peux demander le billet de r\u00e9duction.\nCarte \u00e0 rayures\n9 bandes pour une utilisation flexible (une bande par zone)\nValable 3 heures (pas de retour ni de circuit)\nPas de possibilit\u00e9 d'emporter (une bande par personne et par zone)\nTu trouveras plus d'informations sur la carte \u00e0 gratter ici\nBillets \u00e0 l'unit\u00e9\nUne seule fois de A \u00e0 B\nValable 1 heure (pas de retour ni de circuit)\nPas de possibilit\u00e9 d'emporter\n4 arr\u00eats apr\u00e8s la mont\u00e9e dans les bus ou les trams, m\u00eame au-del\u00e0 des limites de zones\nChangement possible\nTu trouveras plus d'informations sur le billet \u00e0 l'unit\u00e9 ici.\nBillet \u00e0 la journ\u00e9e\nN'importe quel nombre de trajets le jour s\u00e9lectionn\u00e9\nPour les adultes \u00e0 partir de 15 ans\nPour une personne ou un groupe (chaque personne suppl\u00e9mentaire entra\u00eene un suppl\u00e9ment)\nJusqu'\u00e0 4 enfants de moins de 14 ans peuvent \u00eatre emmen\u00e9s gratuitement.\nValable du lundi au vendredi \u00e0 partir de 9h00, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s toute la journ\u00e9e ;\nvalable jusqu'\u00e0 la fin du service (c'est-\u00e0-dire jusqu'\u00e0 ce que le dernier bus ou tram circule).\nAttention : les noms des voyageurs doivent \u00eatre inscrits \u00e0 la main sur le billet journalier !\nTu trouveras plus d'informations sur le billet d'un jour ici.\nBillet AVV \u00e0 365 euros pour les \u00e9l\u00e8ves, les apprentis, les stagiaires et les stagiaires FSJ\nPour les \u00e9l\u00e8ves, les apprentis, les stagiaires et les jeunes qui font une ann\u00e9e sociale volontaire, il existe le ticket AVV \u00e0 365 euros.\nPour 1\u20ac par jour, vous voyagez \u00e0 volont\u00e9 en tram, bus et train dans toute la zone couverte par l'AVV - et ce 24h\/24 !\nTu peux payer le billet en plusieurs fois ou en une seule fois.\nIci, tu trouveras toutes les informations.\nCarte mensuelle pour les \u00e9l\u00e8ves\nLes \u00e9l\u00e8ves ne doivent pas payer eux-m\u00eames les frais de bus et de tram.\nVous pouvez faire une demande.\nEnsuite, les frais de la carte mensuelle sont pris en charge.\nPour cela, le trajet scolaire doit \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 2 km pour les \u00e9l\u00e8ves de la 1re \u00e0 la 4e ann\u00e9e.\nPour les enfants et les adolescents \u00e0 partir de la 5e ann\u00e9e, le trajet scolaire doit \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 3 km.\nPlus d'infos et t\u00e9l\u00e9chargement des demandes : www.landkreis-augsburg.de\nTaxi collectif sur appel (AST), bus \u00e0 la demande\nLe taxi collectif (AST) et le bus \u00e0 la demande circulent lorsqu'il n'existe pas de liaisons r\u00e9guli\u00e8res en bus ou en train.\nUn taxi vient par exemple te chercher \u00e0 la gare ou \u00e0 un arr\u00eat de bus et t'am\u00e8ne jusqu'\u00e0 la porte de la destination souhait\u00e9e.\nLa demande de trajet doit \u00eatre annonc\u00e9e par t\u00e9l\u00e9phone au moins 30 minutes avant le d\u00e9part.\nLes prix r\u00e9guliers du CUU sont applicables.\nTu trouveras plus d'informations ici.\nAktiVVO - Minibus selon les besoins\nLe minibus circule selon les besoins, sans arr\u00eats fixes et sans horaires pr\u00e9cis.\nLes trajets en minibus peuvent \u00eatre r\u00e9serv\u00e9s par t\u00e9l\u00e9phone ou via l'application \"AktiVVO\".\nEn peu de temps, il est possible de monter et de descendre \u00e0 l'un des points d'arr\u00eat AktiVVo ainsi qu'aux arr\u00eats de bus r\u00e9gionaux AVV.\nLe prix du trajet avec AktiVVo correspond aux tarifs r\u00e9guliers AVV.\nLe minibus AktiVVO fait la navette dans ces r\u00e9gions :\nHolzwinkel et Altenm\u00fcnster, vall\u00e9e de la Roth et de la Zusam\nBobingen, K\u00f6nigsbrunn et Schwabm\u00fcnchen\nL'AktiVVO ne circule que dans ces r\u00e9gions.\nIl ne va pas non plus \u00e0 Augsbourg.\nIl ne dessert pas d'endroits en dehors de ces r\u00e9gions.\nAugsburger City Zone\nDans la ville d'Augsbourg, tu peux utiliser gratuitement le bus et le tramway autour de la K\u00f6nigsplatz et de la gare centrale \u00e0 9 stations au total.\nLes arr\u00eats gratuits sont situ\u00e9s \u00e0 partir de la K\u00f6nigsplatz et de la Moritzplatz, \u00e0 raison d'un arr\u00eat dans chaque sens de circulation.\nTu trouveras plus d'informations ici.\nLa nuit\nAvec le bus de nuit, tu es \u00e9galement mobile la nuit (de 0h30 \u00e0 4h).\nLes bus de nuit circulent du jeudi au dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s.\nLes passagers ont besoin d'un billet de nuit sp\u00e9cial (\u00e9galement disponible dans les bus).\nDes trains r\u00e9gionaux circulent sur certaines lignes.\nLe tarif AVV r\u00e9gulier s'applique ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":5593107},{"id":1205,"question":"O\u00f9 trouve-t-on des banques alimentaires pour des denr\u00e9es gratuites dans le district d'Augsbourg ?","answers":[73,76,79,83,87,90,94,97],"context":"Faire ses courses avec peu d'argent\nOutre les grands magasins et les boutiques ordinaires, il est \u00e9galement possible d'acheter des objets bon march\u00e9 ou d'occasion avec peu d'argent.\nTu peux trouver des marchandises d'occasion mais en bon \u00e9tat (par exemple des meubles, des v\u00eatements, des v\u00e9los) \u00e0 des prix avantageux aupr\u00e8s d'organismes d'utilit\u00e9 publique, de magasins d'articles d'occasion ou de bourses d'articles d'occasion :\nV\u00eatements de seconde main\nTu trouveras des v\u00eatements d'occasion dans ces points de contact :\nSchwabm\u00fcnchen\nBoutique de la Croix-Rouge\nRue de Mindelheim\nLundi, mardi et jeudi de 9h \u00e0 17h\nMercredi et vendredi de 9h \u00e0 13h\nKlamotte\nRue Ferdinand Wagner\ndu lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et le lundi de 15h \u00e0 18h\nGersthofen\nBoutique de la Croix-Rouge\nLudwig-Hermannstr.\ndu lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h\nGessertshausen\nBoutique de la Croix-Rouge\nRue principale\ndu lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h\nBobingen\nBoutique de la Croix-Rouge\nLindauer Str.\nLundi de 9h \u00e0 12h30 et mardi \u00e0 vendredi de 9h \u00e0 16h30\nAugsbourg\n\"kilo par kilo\" de la diaconie d'Augsbourg\nLundi de 13h \u00e0 16h, mercredi de 9h \u00e0 12h, jeudi de 13h \u00e0 16h, vendredi de 9h \u00e0 12h\nMarch\u00e9 social de Caritas Augsburg (on y trouve aussi des chaussures)\nRue du d\u00e9p\u00f4t\ndu lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h\nMagasin social \u00e0 Augsbourg-Haunstetten (\"contact\")\ndu lundi au samedi de 10h \u00e0 18h\nMarch\u00e9 des cadeaux\nDans le march\u00e9 en ligne gratuit, tu peux donner ou \u00e9changer des marchandises : www.augsburg-lk.verschenkmarkt.info\/02\/\nBourses de l'occasion dans le district d'Augsbourg et la ville d'Augsbourg\nLes marchandises en bon \u00e9tat (par ex.\np. ex. meubles, lampes, vaisselle) peut \u00eatre obtenu \u00e0 bon prix :\nK\u00f6nigsbrunn\nD\u00e9p\u00f4t de v\u00eatements de la Croix-Rouge bavaroise\nJeudi de 13h \u00e0 17h et samedi de 9h \u00e0 14h\nKonradshofen\nSalle Fichtel\nChaque vendredi de 13h30 \u00e0 16h et chaque 2e samedi du mois de 10h \u00e0 12h\nSchwabm\u00fcnchen\nRue Taubental 59 b\nchaque 1er et 3e samedi du mois, de 10h \u00e0 12h\nZusmarshausen-Steinekirch\nRue du village 40\nchaque dernier samedi du mois, de 10 \u00e0 12 heures\nSozialKaufhaus\nwww.sozialkaufhaus-augsburg.de\ndu lundi au vendredi de 12h \u00e0 17h, le samedi de 10h \u00e0 14h\nContact de l'\u00e9picerie sociale \u00e0 Haunstetten\nwww.contact-in-augsburg.de\nOrganismes caritatifs\nLes objets en bon \u00e9tat sont re\u00e7us gratuitement puis revendus \u00e0 bas prix \u00e0 des personnes ayant peu de moyens :\naction espoir \u00e0 Augsbourg\nwww.aktion-hoffnung.de\naktion hoffnung \u00e0 Ettrange\nAssociation Caritas \"Achat \u00e9quitable\nwww.der-sozialmarkt.de\ncontact\nwww.contact-in-augsburg.de\nDiaconie Entreprises artisanales\nhttps:\/\/lifeguide-augsburg.de\/orte\/gebrauchtmoebelmarkt-diakonie-handwerksbetriebe\nTafel e.V. : des denr\u00e9es alimentaires pour les personnes dans le besoin\nLes personnes en situation financi\u00e8re difficile peuvent obtenir un soutien de l'association Tafel e.V..\nL'association collecte des aliments de bonne qualit\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9s ailleurs.\nL'association redistribue ces denr\u00e9es aux personnes dans le besoin.\nEn tant que client de la banque alimentaire, il faut une carte de la banque alimentaire.\nRenseigne-toi directement aupr\u00e8s de la banque alimentaire locale.\nDans le district d'Augsbourg, il y a des banques alimentaires \u00e0 :\nBobingen\nTable de Bobing\nTous les mardis de 12h30 \u00e0 16h\nDiedorf\nTable de Diedorf\nTous les jeudis de 11h \u00e0 12h30 \u00e0 la maison des citoyens de Diedorf, Europaplatz\nFoss\u00e9\nTable de Lechfeld\nBahnhofstra\u00dfe 25, Graben-Lagerlechfeld\nChaque mercredi de 17 \u00e0 19 heures\nK\u00f6nigsbrunn\nTable de K\u00f6nigsbrunn\nChaque jeudi \u00e0 partir de 11 heures (groupe 1) ou\n12 heures (groupe 2)\nMeitingen\nTableau de Meitingen\nChaque vendredi de 10h30 \u00e0 11h30\nNeus\u00e4\u00df\nTable de Neus\u00e4sser\nPhilippuskirche \u00e0 Westheim)\nTous les mardis de 9h \u00e0 11h30\nSchwabm\u00fcnchen\nTable de Schwabm\u00fcnchen\nChaque mardi \u00e0 partir de 18h et chaque vendredi \u00e0 partir de 17h\nStadtbergen\nTous les mardis de 13h \u00e0 14h\nPour plus d'informations, voir : www.augsburger-tafel.de.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":5489976},{"id":3316,"question":"Quels sont les magasins discount en Allemagne ?","answers":[],"context":"Faire ses courses avec peu d'argent\nOutre les grands magasins et les boutiques ordinaires, il est \u00e9galement possible d'acheter des objets bon march\u00e9 ou d'occasion avec peu d'argent.\nTu peux trouver des marchandises d'occasion mais en bon \u00e9tat (par exemple des meubles, des v\u00eatements, des v\u00e9los) \u00e0 des prix avantageux aupr\u00e8s d'organismes d'utilit\u00e9 publique, de magasins d'articles d'occasion ou de bourses d'articles d'occasion :\nV\u00eatements de seconde main\nTu trouveras des v\u00eatements d'occasion dans ces points de contact :\nSchwabm\u00fcnchen\nBoutique de la Croix-Rouge\nRue de Mindelheim\nLundi, mardi et jeudi de 9h \u00e0 17h\nMercredi et vendredi de 9h \u00e0 13h\nKlamotte\nRue Ferdinand Wagner\ndu lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et le lundi de 15h \u00e0 18h\nGersthofen\nBoutique de la Croix-Rouge\nLudwig-Hermannstr.\ndu lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h\nGessertshausen\nBoutique de la Croix-Rouge\nRue principale\ndu lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h\nBobingen\nBoutique de la Croix-Rouge\nLindauer Str.\nLundi de 9h \u00e0 12h30 et mardi \u00e0 vendredi de 9h \u00e0 16h30\nAugsbourg\n\"kilo par kilo\" de la diaconie d'Augsbourg\nLundi de 13h \u00e0 16h, mercredi de 9h \u00e0 12h, jeudi de 13h \u00e0 16h, vendredi de 9h \u00e0 12h\nMarch\u00e9 social de Caritas Augsburg (on y trouve aussi des chaussures)\nRue du d\u00e9p\u00f4t\ndu lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h\nMagasin social \u00e0 Augsbourg-Haunstetten (\"contact\")\ndu lundi au samedi de 10h \u00e0 18h\nMarch\u00e9 des cadeaux\nDans le march\u00e9 en ligne gratuit, tu peux donner ou \u00e9changer des marchandises : www.augsburg-lk.verschenkmarkt.info\/02\/\nBourses de l'occasion dans le district d'Augsbourg et la ville d'Augsbourg\nLes marchandises en bon \u00e9tat (par ex.\np. ex. meubles, lampes, vaisselle) peut \u00eatre obtenu \u00e0 bon prix :\nK\u00f6nigsbrunn\nD\u00e9p\u00f4t de v\u00eatements de la Croix-Rouge bavaroise\nJeudi de 13h \u00e0 17h et samedi de 9h \u00e0 14h\nKonradshofen\nSalle Fichtel\nChaque vendredi de 13h30 \u00e0 16h et chaque 2e samedi du mois de 10h \u00e0 12h\nSchwabm\u00fcnchen\nRue Taubental 59 b\nchaque 1er et 3e samedi du mois, de 10h \u00e0 12h\nZusmarshausen-Steinekirch\nRue du village 40\nchaque dernier samedi du mois, de 10 \u00e0 12 heures\nSozialKaufhaus\nwww.sozialkaufhaus-augsburg.de\ndu lundi au vendredi de 12h \u00e0 17h, le samedi de 10h \u00e0 14h\nContact de l'\u00e9picerie sociale \u00e0 Haunstetten\nwww.contact-in-augsburg.de\nOrganismes caritatifs\nLes objets en bon \u00e9tat sont re\u00e7us gratuitement puis revendus \u00e0 bas prix \u00e0 des personnes ayant peu de moyens :\naction espoir \u00e0 Augsbourg\nwww.aktion-hoffnung.de\naktion hoffnung \u00e0 Ettrange\nAssociation Caritas \"Achat \u00e9quitable\nwww.der-sozialmarkt.de\ncontact\nwww.contact-in-augsburg.de\nDiaconie Entreprises artisanales\nhttps:\/\/lifeguide-augsburg.de\/orte\/gebrauchtmoebelmarkt-diakonie-handwerksbetriebe\nTafel e.V. : des denr\u00e9es alimentaires pour les personnes dans le besoin\nLes personnes en situation financi\u00e8re difficile peuvent obtenir un soutien de l'association Tafel e.V..\nL'association collecte des aliments de bonne qualit\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9s ailleurs.\nL'association redistribue ces denr\u00e9es aux personnes dans le besoin.\nEn tant que client de la banque alimentaire, il faut une carte de la banque alimentaire.\nRenseigne-toi directement aupr\u00e8s de la banque alimentaire locale.\nDans le district d'Augsbourg, il y a des banques alimentaires \u00e0 :\nBobingen\nTable de Bobing\nTous les mardis de 12h30 \u00e0 16h\nDiedorf\nTable de Diedorf\nTous les jeudis de 11h \u00e0 12h30 \u00e0 la maison des citoyens de Diedorf, Europaplatz\nFoss\u00e9\nTable de Lechfeld\nBahnhofstra\u00dfe 25, Graben-Lagerlechfeld\nChaque mercredi de 17 \u00e0 19 heures\nK\u00f6nigsbrunn\nTable de K\u00f6nigsbrunn\nTous les jeudis \u00e0 partir de 11 heures (groupe 1) ou\n12 heures (groupe 2)\nMeitingen\nTableau de Meitingen\nChaque vendredi de 10h30 \u00e0 11h30\nNeus\u00e4\u00df\nTable de Neus\u00e4sser\nPhilippuskirche \u00e0 Westheim)\nTous les mardis de 9h \u00e0 11h30\nSchwabm\u00fcnchen\nTable de Schwabm\u00fcnchen\nChaque mardi \u00e0 partir de 18h et chaque vendredi \u00e0 partir de 17h\nStadtbergen\nTous les mardis de 13h \u00e0 14h\nPour plus d'informations, voir : www.augsburger-tafel.de.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5489976},{"id":3318,"question":"Existe-t-il des actions de r\u00e9duction pour les nouveaux arrivants en Allemagne ?","answers":[],"context":"Faire ses courses avec peu d'argent\nOutre les grands magasins et les boutiques ordinaires, il est \u00e9galement possible d'acheter des objets bon march\u00e9 ou d'occasion avec peu d'argent.\nTu peux trouver des marchandises d'occasion mais en bon \u00e9tat (par exemple des meubles, des v\u00eatements, des v\u00e9los) \u00e0 des prix avantageux aupr\u00e8s d'organismes d'utilit\u00e9 publique, de magasins d'articles d'occasion ou de bourses d'articles d'occasion :\nV\u00eatements de seconde main\nTu trouveras des v\u00eatements d'occasion dans ces points de contact :\nSchwabm\u00fcnchen\nBoutique de la Croix-Rouge\nRue de Mindelheim\nLundi, mardi et jeudi de 9h \u00e0 17h\nMercredi et vendredi de 9h \u00e0 13h\nKlamotte\nRue Ferdinand Wagner\ndu lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et le lundi de 15h \u00e0 18h\nGersthofen\nBoutique de la Croix-Rouge\nLudwig-Hermannstr.\ndu lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h\nGessertshausen\nBoutique de la Croix-Rouge\nRue principale\ndu lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h\nBobingen\nBoutique de la Croix-Rouge\nLindauer Str.\nLundi de 9h \u00e0 12h30 et mardi \u00e0 vendredi de 9h \u00e0 16h30\nAugsbourg\n\"kilo par kilo\" de la diaconie d'Augsbourg\nLundi de 13h \u00e0 16h, mercredi de 9h \u00e0 12h, jeudi de 13h \u00e0 16h, vendredi de 9h \u00e0 12h\nMarch\u00e9 social de Caritas Augsburg (on y trouve aussi des chaussures)\nRue du d\u00e9p\u00f4t\ndu lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h\nMagasin social \u00e0 Augsbourg-Haunstetten (\"contact\")\ndu lundi au samedi de 10h \u00e0 18h\nMarch\u00e9 des cadeaux\nDans le march\u00e9 en ligne gratuit, tu peux donner ou \u00e9changer des marchandises : www.augsburg-lk.verschenkmarkt.info\/02\/\nBourses de l'occasion dans le district d'Augsbourg et la ville d'Augsbourg\nLes marchandises en bon \u00e9tat (par ex.\np. ex. meubles, lampes, vaisselle) peut \u00eatre obtenu \u00e0 bon prix :\nK\u00f6nigsbrunn\nD\u00e9p\u00f4t de v\u00eatements de la Croix-Rouge bavaroise\nJeudi de 13h \u00e0 17h et samedi de 9h \u00e0 14h\nKonradshofen\nSalle Fichtel\nChaque vendredi de 13h30 \u00e0 16h et chaque 2e samedi du mois de 10h \u00e0 12h\nSchwabm\u00fcnchen\nRue Taubental 59 b\nchaque 1er et 3e samedi du mois, de 10h \u00e0 12h\nZusmarshausen-Steinekirch\nRue du village 40\nchaque dernier samedi du mois, de 10 \u00e0 12 heures\nSozialKaufhaus\nwww.sozialkaufhaus-augsburg.de\ndu lundi au vendredi de 12h \u00e0 17h, le samedi de 10h \u00e0 14h\nContact de l'\u00e9picerie sociale \u00e0 Haunstetten\nwww.contact-in-augsburg.de\nOrganismes caritatifs\nLes objets en bon \u00e9tat sont re\u00e7us gratuitement puis revendus \u00e0 bas prix \u00e0 des personnes ayant peu de moyens :\naction espoir \u00e0 Augsbourg\nwww.aktion-hoffnung.de\naktion hoffnung \u00e0 Ettrange\nAssociation Caritas \"Achat \u00e9quitable\nwww.der-sozialmarkt.de\ncontact\nwww.contact-in-augsburg.de\nDiaconie Entreprises artisanales\nhttps:\/\/lifeguide-augsburg.de\/orte\/gebrauchtmoebelmarkt-diakonie-handwerksbetriebe\nTafel e.V. : des denr\u00e9es alimentaires pour les personnes dans le besoin\nLes personnes en situation financi\u00e8re difficile peuvent obtenir un soutien de l'association Tafel e.V..\nL'association collecte des aliments de bonne qualit\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9s ailleurs.\nL'association redistribue ces denr\u00e9es aux personnes dans le besoin.\nEn tant que client de la banque alimentaire, il faut une carte de la banque alimentaire.\nRenseigne-toi directement aupr\u00e8s de la banque alimentaire locale.\nDans le district d'Augsbourg, il y a des banques alimentaires \u00e0 :\nBobingen\nTable de Bobing\nTous les mardis de 12h30 \u00e0 16h\nDiedorf\nTable de Diedorf\nTous les jeudis de 11h \u00e0 12h30 \u00e0 la maison des citoyens de Diedorf, Europaplatz\nFoss\u00e9\nTable de Lechfeld\nBahnhofstra\u00dfe 25, Graben-Lagerlechfeld\nChaque mercredi de 17 \u00e0 19 heures\nK\u00f6nigsbrunn\nTable de K\u00f6nigsbrunn\nTous les jeudis \u00e0 partir de 11 heures (groupe 1) ou\n12 heures (groupe 2)\nMeitingen\nTableau de Meitingen\nChaque vendredi de 10h30 \u00e0 11h30\nNeus\u00e4\u00df\nTable de Neus\u00e4sser\nPhilippuskirche \u00e0 Westheim)\nTous les mardis de 9h \u00e0 11h30\nSchwabm\u00fcnchen\nTable de Schwabm\u00fcnchen\nChaque mardi \u00e0 partir de 18h et chaque vendredi \u00e0 partir de 17h\nStadtbergen\nTous les mardis de 13h \u00e0 14h\nPour plus d'informations, voir : www.augsburger-tafel.de.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5489976},{"id":1280,"question":"Que disent les employeurs de la formation professionnelle en Allemagne ?","answers":[5,6,7,8],"context":"Formation professionnelle\nEn Allemagne, on a plus de chances de trouver un emploi si l'on a une formation adapt\u00e9e.\nIl existe des professions pour lesquelles il est n\u00e9cessaire de faire des \u00e9tudes.\nD'autres professions peuvent \u00eatre apprises dans le cadre d'une formation professionnelle.\nEn Allemagne, il existe un tr\u00e8s bon syst\u00e8me de formation professionnelle.\nUne formation professionnelle a une grande valeur en Allemagne.\nDe nombreux employeurs recherchent des personnes ayant suivi une formation professionnelle.\nCeux qui suivent une formation ont donc de tr\u00e8s bonnes chances de trouver un emploi.\nIl existe deux types de formation professionnelle : la formation en alternance et la formation scolaire.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5714285714,"sourceLanguage":"de","pageId":5400637},{"id":1281,"question":"Quelles sont les chances de trouver un emploi apr\u00e8s avoir suivi une formation professionnelle ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8],"context":"Formation professionnelle\nEn Allemagne, on a plus de chances de trouver un emploi si l'on a une formation adapt\u00e9e.\nIl existe des professions pour lesquelles des \u00e9tudes sont n\u00e9cessaires.\nD'autres professions peuvent \u00eatre apprises dans le cadre d'une formation professionnelle.\nEn Allemagne, il existe un tr\u00e8s bon syst\u00e8me de formation professionnelle.\nUne formation professionnelle a une grande valeur en Allemagne.\nDe nombreux employeurs recherchent des personnes ayant suivi une formation professionnelle.\nCeux qui suivent une formation ont donc de tr\u00e8s bonnes chances de trouver un emploi.\nIl existe deux types de formation professionnelle : la formation en alternance et la formation scolaire.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5400637},{"id":3455,"question":"Quelles sont les formations professionnelles que je peux suivre en Allemagne ?","answers":[8],"context":"Formation professionnelle\nEn Allemagne, on a plus de chances de trouver un emploi si l'on a une formation adapt\u00e9e.\nIl existe des professions pour lesquelles des \u00e9tudes sont n\u00e9cessaires.\nD'autres professions peuvent \u00eatre apprises dans le cadre d'une formation professionnelle.\nEn Allemagne, il existe un tr\u00e8s bon syst\u00e8me de formation professionnelle.\nUne formation professionnelle a une grande valeur en Allemagne.\nDe nombreux employeurs recherchent des personnes ayant suivi une formation professionnelle.\nCeux qui suivent une formation ont donc de tr\u00e8s bonnes chances de trouver un emploi.\nIl existe deux types de formation professionnelle : la formation en alternance et la formation scolaire.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5400637},{"id":1202,"question":"Combien de personnes environ vivent dans le district d'Augsbourg ?","answers":[7],"context":"Le district d'Augsbourg\nQu'est-ce qu'un comt\u00e9 ?\nUn Landkreis est une association de plusieurs villes, march\u00e9s ou communes.\nLe district d'Augsbourg comprend 46 villes, march\u00e9s et communes.\nLe district d'Augsbourg\nL'arrondissement d'Augsbourg est un lieu attractif pour vivre et travailler.\nC'est pourquoi de plus en plus de personnes s'installent dans le comt\u00e9.\nAujourd'hui, un peu plus de 250 000 personnes y vivent.\nL'arrondissement d'Augsbourg est ainsi le troisi\u00e8me plus grand arrondissement de Bavi\u00e8re.\nLe district d'Augsbourg est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 des entreprises, des investisseurs et des cr\u00e9ateurs d'entreprise.\nPar exemple, \u00e0 cause de\nla situation centrale entre Munich et Stuttgart\nsa proximit\u00e9 avec la ville d'Augsbourg\nd'un acc\u00e8s id\u00e9al aux transports.\nDans le district d'Augsbourg, un espace \u00e9conomique attractif se m\u00eale \u00e0 une excellente qualit\u00e9 de vie.\nIci, tu peux profiter de la pure joie de vivre dans un magnifique paysage naturel et culturel.\nVille ou campagne ?\nLe district d'Augsbourg entoure la ville d'Augsbourg par le nord, l'ouest et le sud.\nN\u00e9anmoins, la ville d'Augsbourg et le district d'Augsbourg sont deux communes ind\u00e9pendantes l'une de l'autre.\nDans de nombreux domaines, la ville et le Land d'Augsbourg travaillent en \u00e9troite collaboration.\nAvec le district d'Aichach-Friedberg, le district et la ville d'Augsbourg forment la r\u00e9gion A3 : www.region-a3.com.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5407975},{"id":1201,"question":"Le district d'Augsbourg fait-il partie de la ville d'Augsbourg ?","answers":[1,2,3,4,5,6,17,18,19,20],"context":"Le district d'Augsbourg\nQu'est-ce qu'un comt\u00e9 ?\nUn Landkreis est une association de plusieurs villes, march\u00e9s ou communes.\nLe district d'Augsbourg comprend 46 villes, march\u00e9s et communes.\nLe district d'Augsbourg\nL'arrondissement d'Augsbourg est un lieu attractif pour vivre et travailler.\nC'est pourquoi de plus en plus de personnes s'installent dans le comt\u00e9.\nAujourd'hui, un peu plus de 250 000 personnes y vivent.\nL'arrondissement d'Augsbourg est ainsi le troisi\u00e8me plus grand arrondissement de Bavi\u00e8re.\nLe district d'Augsbourg est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 des entreprises, des investisseurs et des cr\u00e9ateurs d'entreprise.\nPar exemple, \u00e0 cause de\nla situation centrale entre Munich et Stuttgart\nsa proximit\u00e9 avec la ville d'Augsbourg\nd'un acc\u00e8s id\u00e9al aux transports.\nDans le district d'Augsbourg, un espace \u00e9conomique attractif se m\u00eale \u00e0 une excellente qualit\u00e9 de vie.\nIci, tu peux profiter de la pure joie de vivre dans un magnifique paysage naturel et culturel.\nVille ou campagne ?\nLe district d'Augsbourg entoure la ville d'Augsbourg par le nord, l'ouest et le sud.\nN\u00e9anmoins, la ville d'Augsbourg et le district d'Augsbourg sont deux communes ind\u00e9pendantes l'une de l'autre.\nDans de nombreux domaines, la ville et le Land d'Augsbourg travaillent en \u00e9troite collaboration.\nAvec le district d'Aichach-Friedberg, le district et la ville d'Augsbourg forment la r\u00e9gion A3 : www.region-a3.com.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.625,"sourceLanguage":"de","pageId":5407975},{"id":3315,"question":"Que couvre la loi sur les prestations aux demandeurs d'asile dans le district d'Augsbourg ?","answers":[],"context":"Le district d'Augsbourg\nQu'est-ce qu'un comt\u00e9 ?\nUn Landkreis est une association de plusieurs villes, march\u00e9s ou communes.\nLe district d'Augsbourg comprend 46 villes, march\u00e9s et communes.\nLe district d'Augsbourg\nL'arrondissement d'Augsbourg est un lieu attractif pour vivre et travailler.\nC'est pourquoi de plus en plus de personnes s'installent dans le comt\u00e9.\nAujourd'hui, un peu plus de 250 000 personnes y vivent.\nL'arrondissement d'Augsbourg est ainsi le troisi\u00e8me plus grand arrondissement de Bavi\u00e8re.\nLe district d'Augsbourg est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 des entreprises, des investisseurs et des cr\u00e9ateurs d'entreprise.\nPar exemple, \u00e0 cause de\nla situation centrale entre Munich et Stuttgart\nsa proximit\u00e9 avec la ville d'Augsbourg\nd'un acc\u00e8s id\u00e9al aux transports.\nDans le district d'Augsbourg, un espace \u00e9conomique attractif se m\u00eale \u00e0 une excellente qualit\u00e9 de vie.\nIci, tu peux profiter de la pure joie de vivre dans un magnifique paysage naturel et culturel.\nVille ou campagne ?\nLe district d'Augsbourg entoure la ville d'Augsbourg par le nord, l'ouest et le sud.\nN\u00e9anmoins, la ville d'Augsbourg et le district d'Augsbourg sont deux communes ind\u00e9pendantes l'une de l'autre.\nDans de nombreux domaines, la ville et le Land d'Augsbourg travaillent en \u00e9troite collaboration.\nAvec le district d'Aichach-Friedberg, le district et la ville d'Augsbourg forment la r\u00e9gion A3 : www.region-a3.com.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5407975},{"id":3483,"question":"O\u00f9 trouver une maison interg\u00e9n\u00e9rationnelle en Allemagne ?","answers":[15,16,17,18],"context":"Maison interg\u00e9n\u00e9rationnelle - lieu de rencontre\nQu'est-ce que c'est ?\nDans une maison interg\u00e9n\u00e9rationnelle ou un centre de rencontre, les gens se rencontrent pendant leur temps libre.\nTu peux y rencontrer de nouvelles personnes, jouer, bricoler ou apprendre quelque chose.\nLes offres sont g\u00e9n\u00e9ralement gratuites.\nQu'est-ce qui m'attend l\u00e0-bas ?\nRencontre des g\u00e9n\u00e9rations\ndes apr\u00e8s-midi de jeux et de bricolage ouverts aux jeunes et aux moins jeunes\nApr\u00e8s-midi et soir\u00e9es dansantes\nConf\u00e9rences sur diff\u00e9rents th\u00e8mes\nGroupes de jeu pour parents et enfants\nActivit\u00e9s sportives pour les seniors\nCours de langue et de conversation\nExpositions et \u00e9v\u00e9nements musicaux\nO\u00f9 ?\nDans le district d'Augsbourg, il y a les lieux suivants :\nMaison interg\u00e9n\u00e9rationnelle de K\u00f6nigsbrunn\nMaison interg\u00e9n\u00e9rationnelle de K\u00f6nigsbrunn\nRue du maire-Wohlfarth\ninfo@mgh-koenigsbrunn.de\nwww.mehrgenerationenhaeuser.de\/mehrgenerationenhaus-koenigsbrunn\nL'objectif de la maison interg\u00e9n\u00e9rationnelle de K\u00f6nigbrunn est de\npermettre des rencontres,\nRenforcer la communaut\u00e9\npromouvoir la diversit\u00e9.\nCentre de rencontre du&hier\ntu&ici\ndu-und-hier@gersthofen.de\nhttps:\/\/www.gersthofen.de\/seite\/leben-in-gersthofen\/soziales\/begegnungsstaette-duhier.php\nLe centre de rencontre du&hier est un lieu de rencontre pour les personnes de toutes les g\u00e9n\u00e9rations, de toutes les couches sociales, avec ou sans enfants, qu'elles soient d'ici ou \"venues\" de plus loin.\nL'exploitant est la ville de Gersthofen.\nTu trouveras le programme ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5714285714,"sourceLanguage":"de","pageId":5347151},{"id":3484,"question":"Quels sont les avantages d'une maison multig\u00e9n\u00e9rationnelle pour les nouveaux arrivants ?","answers":[3,6,21,22,23,24],"context":"Maison interg\u00e9n\u00e9rationnelle - lieu de rencontre\nQu'est-ce que c'est ?\nDans une maison interg\u00e9n\u00e9rationnelle ou un centre de rencontre, les gens se rencontrent pendant leur temps libre.\nTu peux y rencontrer de nouvelles personnes, jouer, bricoler ou apprendre quelque chose.\nLes offres sont g\u00e9n\u00e9ralement gratuites.\nQu'est-ce qui m'attend l\u00e0-bas ?\nRencontre des g\u00e9n\u00e9rations\ndes apr\u00e8s-midi de jeux et de bricolage ouverts aux jeunes et aux moins jeunes\nApr\u00e8s-midi et soir\u00e9es dansantes\nConf\u00e9rences sur diff\u00e9rents th\u00e8mes\nGroupes de jeu pour parents et enfants\nActivit\u00e9s sportives pour les seniors\nCours de langue et de conversation\nExpositions et \u00e9v\u00e9nements musicaux\nO\u00f9 ?\nDans le district d'Augsbourg, il y a les lieux suivants :\nMaison interg\u00e9n\u00e9rationnelle de K\u00f6nigsbrunn\nMaison interg\u00e9n\u00e9rationnelle de K\u00f6nigsbrunn\nRue du maire-Wohlfarth\ninfo@mgh-koenigsbrunn.de\nwww.mehrgenerationenhaeuser.de\/mehrgenerationenhaus-koenigsbrunn\nL'objectif de la maison interg\u00e9n\u00e9rationnelle de K\u00f6nigbrunn est de\npermettre des rencontres,\nRenforcer la communaut\u00e9\npromouvoir la diversit\u00e9.\nCentre de rencontre du&hier\ntu&ici\ndu-und-hier@gersthofen.de\nhttps:\/\/www.gersthofen.de\/seite\/leben-in-gersthofen\/soziales\/begegnungsstaette-duhier.php\nLe centre de rencontre du&hier est un lieu de rencontre pour les personnes de toutes les g\u00e9n\u00e9rations, de toutes les couches sociales, avec ou sans enfants, qu'elles soient d'ici ou \"venues\" de plus loin.\nL'exploitant est la ville de Gersthofen.\nTu trouveras le programme ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":5347151},{"id":1176,"question":"Que se passe-t-il lors du passage de l'heure d'hiver \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9 ?","answers":[42],"context":"Jours f\u00e9ri\u00e9s, vacances scolaires et changement d'heure\nJours f\u00e9ri\u00e9s\nOn ne travaille pas un jour f\u00e9ri\u00e9 pour des raisons religieuses ou profanes.\nLes magasins et les administrations sont ferm\u00e9s ces jours-l\u00e0.\nLes jours f\u00e9ri\u00e9s suivants ont lieu chaque ann\u00e9e \u00e0 la m\u00eame date :\n01.01.\nNouvel an\n06.01.\nRois mages\n01.05.\nF\u00eate du travail\n08.08.\nF\u00eate de la paix (uniquement dans la ville d'Augsbourg)\n15.08.\nAssomption de la Vierge Marie\n03.10.\nJour de l'unit\u00e9 allemande\n01.11.\nToussaint\n25.12.\n1er jour de No\u00ebl\n26.12.\n2\u00e8me jour de No\u00ebl\nD'autres jours f\u00e9ri\u00e9s sont d\u00e9cal\u00e9s d'une ann\u00e9e \u00e0 l'autre.\nTu trouveras ici un aper\u00e7u des jours f\u00e9ri\u00e9s en Bavi\u00e8re.\nVacances scolaires\nLes vacances sont les p\u00e9riodes de l'ann\u00e9e pendant lesquelles les \u00e9l\u00e8ves ne vont pas \u00e0 l'\u00e9cole.\nEn Bavi\u00e8re, la nouvelle ann\u00e9e scolaire commence chaque ann\u00e9e en septembre.\nLes vacances d'automne : Il y a une semaine autour de la Toussaint (jour f\u00e9ri\u00e9).\nLes vacances de No\u00ebl : Il y a deux semaines autour de No\u00ebl et du Nouvel An (jours f\u00e9ri\u00e9s).\nLes vacances d'hiver : En f\u00e9vrier, il y a une semaine de vacances d'hiver.\nLes vacances d'\u00e9t\u00e9 : Au printemps, il y a deux semaines de vacances\nLes vacances de Pentec\u00f4te : Au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9, il y a deux semaines de vacances.\nLes vacances d'\u00e9t\u00e9 : En \u00e9t\u00e9, l'ann\u00e9e scolaire se termine fin juillet\/d\u00e9but ao\u00fbt avec six semaines de vacances.\nTu trouveras par exemple ici un aper\u00e7u de tous les jours f\u00e9ri\u00e9s et vacances \u00e0 venir.\nJours f\u00e9ri\u00e9s religieux\nLors de certaines f\u00eates religieuses, les \u00e9l\u00e8ves juifs, musulmans et orthodoxes sont dispens\u00e9s de cours : www.km.bayern.de\/ministerium\/termine\/ferientermine.html\nVeuillez informer l'\u00e9cole si votre enfant ne peut pas venir \u00e0 l'\u00e9cole en raison de ces jours f\u00e9ri\u00e9s.\nCalendrier interculturel\nLe calendrier interculturel donne un aper\u00e7u des principales f\u00eates des diff\u00e9rentes communaut\u00e9s religieuses.\nChangement d'heure\nDe plus, il y a un changement d'heure en Allemagne.\nCela signifie que de l'heure d'hiver \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9, l'horloge est avanc\u00e9e d'une heure.\nDe l'heure d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'heure d'hiver, l'horloge est retard\u00e9e d'une heure.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408789},{"id":1175,"question":"En Bavi\u00e8re, quand les \u00e9l\u00e8ves commencent-ils normalement la nouvelle ann\u00e9e scolaire ?","answers":[26,27],"context":"Jours f\u00e9ri\u00e9s, vacances scolaires et changement d'heure\nJours f\u00e9ri\u00e9s\nOn ne travaille pas un jour f\u00e9ri\u00e9 pour des raisons religieuses ou profanes.\nLes magasins et les administrations sont ferm\u00e9s ces jours-l\u00e0.\nLes jours f\u00e9ri\u00e9s suivants ont lieu chaque ann\u00e9e \u00e0 la m\u00eame date :\n01.01.\nNouvel an\n06.01.\nRois mages\n01.05.\nF\u00eate du travail\n08.08.\nF\u00eate de la paix (uniquement dans la ville d'Augsbourg)\n15.08.\nAssomption de la Vierge Marie\n03.10.\nJour de l'unit\u00e9 allemande\n01.11.\nToussaint\n25.12.\n1er jour de No\u00ebl\n26.12.\n2\u00e8me jour de No\u00ebl\nD'autres jours f\u00e9ri\u00e9s sont d\u00e9cal\u00e9s d'une ann\u00e9e \u00e0 l'autre.\nTu trouveras ici un aper\u00e7u des jours f\u00e9ri\u00e9s en Bavi\u00e8re.\nVacances scolaires\nLes vacances sont les p\u00e9riodes de l'ann\u00e9e pendant lesquelles les \u00e9l\u00e8ves ne vont pas \u00e0 l'\u00e9cole.\nEn Bavi\u00e8re, la nouvelle ann\u00e9e scolaire commence chaque ann\u00e9e en septembre.\nLes vacances d'automne : Il y a une semaine autour de la Toussaint (jour f\u00e9ri\u00e9).\nLes vacances de No\u00ebl : Il y a deux semaines autour de No\u00ebl et du Nouvel An (jours f\u00e9ri\u00e9s).\nLes vacances d'hiver : En f\u00e9vrier, il y a une semaine de vacances d'hiver.\nLes vacances d'\u00e9t\u00e9 : Au printemps, il y a deux semaines de vacances\nLes vacances de Pentec\u00f4te : Au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9, il y a deux semaines de vacances.\nLes vacances d'\u00e9t\u00e9 : En \u00e9t\u00e9, l'ann\u00e9e scolaire se termine fin juillet\/d\u00e9but ao\u00fbt avec six semaines de vacances.\nTu trouveras par exemple ici un aper\u00e7u de tous les jours f\u00e9ri\u00e9s et vacances \u00e0 venir.\nJours f\u00e9ri\u00e9s religieux\nLors de certaines f\u00eates religieuses, les \u00e9l\u00e8ves juifs, musulmans et orthodoxes sont dispens\u00e9s de cours : www.km.bayern.de\/ministerium\/termine\/ferientermine.html\nVeuillez informer l'\u00e9cole si votre enfant ne peut pas venir \u00e0 l'\u00e9cole en raison de ces jours f\u00e9ri\u00e9s.\nCalendrier interculturel\nLe calendrier interculturel donne un aper\u00e7u des principales f\u00eates des diff\u00e9rentes communaut\u00e9s religieuses.\nChangement d'heure\nDe plus, il y a un changement d'heure en Allemagne.\nCela signifie que de l'heure d'hiver \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9, l'horloge est avanc\u00e9e d'une heure.\nDe l'heure d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'heure d'hiver, l'horloge est retard\u00e9e d'une heure.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":5408789},{"id":1174,"question":"Quel type de jours sont des jours f\u00e9ri\u00e9s ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23,24,25,26,31,32,33,34,35,36,37,38,39,40,41,42,43],"context":"Jours f\u00e9ri\u00e9s, vacances scolaires et changement d'heure\nJours f\u00e9ri\u00e9s\nOn ne travaille pas un jour f\u00e9ri\u00e9 pour des raisons religieuses ou profanes.\nLes magasins et les administrations sont ferm\u00e9s ces jours-l\u00e0.\nLes jours f\u00e9ri\u00e9s suivants ont lieu chaque ann\u00e9e \u00e0 la m\u00eame date :\n01.01.\nNouvel an\n06.01.\nRois mages\n01.05.\nF\u00eate du travail\n08.08.\nF\u00eate de la paix (uniquement dans la ville d'Augsbourg)\n15.08.\nAssomption de la Vierge Marie\n03.10.\nJour de l'unit\u00e9 allemande\n01.11.\nToussaint\n25.12.\n1er jour de No\u00ebl\n26.12.\n2\u00e8me jour de No\u00ebl\nD'autres jours f\u00e9ri\u00e9s sont d\u00e9cal\u00e9s d'une ann\u00e9e \u00e0 l'autre.\nTu trouveras ici un aper\u00e7u des jours f\u00e9ri\u00e9s en Bavi\u00e8re.\nVacances scolaires\nLes vacances sont les p\u00e9riodes de l'ann\u00e9e pendant lesquelles les \u00e9l\u00e8ves ne vont pas \u00e0 l'\u00e9cole.\nEn Bavi\u00e8re, la nouvelle ann\u00e9e scolaire commence chaque ann\u00e9e en septembre.\nLes vacances d'automne : Il y a une semaine autour de la Toussaint (jour f\u00e9ri\u00e9).\nLes vacances de No\u00ebl : Il y a deux semaines autour de No\u00ebl et du Nouvel An (jours f\u00e9ri\u00e9s).\nLes vacances d'hiver : En f\u00e9vrier, il y a une semaine de vacances d'hiver.\nLes vacances d'\u00e9t\u00e9 : Au printemps, il y a deux semaines de vacances\nLes vacances de Pentec\u00f4te : Au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9, il y a deux semaines de vacances.\nLes vacances d'\u00e9t\u00e9 : En \u00e9t\u00e9, l'ann\u00e9e scolaire se termine fin juillet\/d\u00e9but ao\u00fbt avec six semaines de vacances.\nTu trouveras par exemple ici un aper\u00e7u de tous les jours f\u00e9ri\u00e9s et vacances \u00e0 venir.\nJours f\u00e9ri\u00e9s religieux\nLors de certaines f\u00eates religieuses, les \u00e9l\u00e8ves juifs, musulmans et orthodoxes sont dispens\u00e9s de cours : www.km.bayern.de\/ministerium\/termine\/ferientermine.html\nVeuillez informer l'\u00e9cole si votre enfant ne peut pas venir \u00e0 l'\u00e9cole en raison de ces jours f\u00e9ri\u00e9s.\nCalendrier interculturel\nLe calendrier interculturel donne un aper\u00e7u des principales f\u00eates des diff\u00e9rentes communaut\u00e9s religieuses.\nChangement d'heure\nDe plus, il y a un changement d'heure en Allemagne.\nCela signifie que de l'heure d'hiver \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9, l'horloge est avanc\u00e9e d'une heure.\nDe l'heure d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'heure d'hiver, l'horloge est retard\u00e9e d'une heure.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.9069767442,"sourceLanguage":"de","pageId":5408789},{"id":3256,"question":"Quels sont les jours f\u00e9ri\u00e9s en Allemagne ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22],"context":"Jours f\u00e9ri\u00e9s, vacances scolaires et changement d'heure\nJours f\u00e9ri\u00e9s\nOn ne travaille pas un jour f\u00e9ri\u00e9 pour des raisons religieuses ou profanes.\nLes magasins et les administrations sont ferm\u00e9s ces jours-l\u00e0.\nLes jours f\u00e9ri\u00e9s suivants ont lieu chaque ann\u00e9e \u00e0 la m\u00eame date :\n01.01.\nNouvel an\n06.01.\nRois mages\n01.05.\nF\u00eate du travail\n08.08.\nF\u00eate de la paix (uniquement dans la ville d'Augsbourg)\n15.08.\nAssomption de la Vierge Marie\n03.10.\nJour de l'unit\u00e9 allemande\n01.11.\nToussaint\n25.12.\n1er jour de No\u00ebl\n26.12.\n2\u00e8me jour de No\u00ebl\nD'autres jours f\u00e9ri\u00e9s sont d\u00e9cal\u00e9s d'une ann\u00e9e \u00e0 l'autre.\nTu trouveras ici un aper\u00e7u des jours f\u00e9ri\u00e9s en Bavi\u00e8re.\nVacances scolaires\nLes vacances sont les p\u00e9riodes de l'ann\u00e9e pendant lesquelles les \u00e9l\u00e8ves ne vont pas \u00e0 l'\u00e9cole.\nEn Bavi\u00e8re, la nouvelle ann\u00e9e scolaire commence chaque ann\u00e9e en septembre.\nLes vacances d'automne : Il y a une semaine autour de la Toussaint (jour f\u00e9ri\u00e9).\nLes vacances de No\u00ebl : Il y a deux semaines autour de No\u00ebl et du Nouvel An (jours f\u00e9ri\u00e9s).\nLes vacances d'hiver : En f\u00e9vrier, il y a une semaine de vacances d'hiver.\nLes vacances d'\u00e9t\u00e9 : Au printemps, il y a deux semaines de vacances\nLes vacances de Pentec\u00f4te : Au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9, il y a deux semaines de vacances.\nLes vacances d'\u00e9t\u00e9 : En \u00e9t\u00e9, l'ann\u00e9e scolaire se termine fin juillet\/d\u00e9but ao\u00fbt avec six semaines de vacances.\nTu trouveras par exemple ici un aper\u00e7u de tous les jours f\u00e9ri\u00e9s et vacances \u00e0 venir.\nJours f\u00e9ri\u00e9s religieux\nLors de certaines f\u00eates religieuses, les \u00e9l\u00e8ves juifs, musulmans et orthodoxes sont dispens\u00e9s de cours : www.km.bayern.de\/ministerium\/termine\/ferientermine.html\nVeuillez informer l'\u00e9cole si votre enfant ne peut pas venir \u00e0 l'\u00e9cole en raison de ces jours f\u00e9ri\u00e9s.\nCalendrier interculturel\nLe calendrier interculturel donne un aper\u00e7u des principales f\u00eates des diff\u00e9rentes communaut\u00e9s religieuses.\nChangement d'heure\nDe plus, il y a un changement d'heure en Allemagne.\nCela signifie que de l'heure d'hiver \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9, l'horloge est avanc\u00e9e d'une heure.\nDe l'heure d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'heure d'hiver, l'horloge est retard\u00e9e d'une heure.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":5408789},{"id":3257,"question":"Quels sont les jours de cong\u00e9 en Allemagne ?","answers":[1,5,6,7,9,10,11,12,13,15,16,17,19,20,21,22],"context":"Jours f\u00e9ri\u00e9s, vacances scolaires et changement d'heure\nJours f\u00e9ri\u00e9s\nOn ne travaille pas un jour f\u00e9ri\u00e9 pour des raisons religieuses ou profanes.\nLes magasins et les administrations sont ferm\u00e9s ces jours-l\u00e0.\nLes jours f\u00e9ri\u00e9s suivants ont lieu chaque ann\u00e9e \u00e0 la m\u00eame date :\n01.01.\nNouvel an\n06.01.\nRois mages\n01.05.\nF\u00eate du travail\n08.08.\nF\u00eate de la paix (uniquement dans la ville d'Augsbourg)\n15.08.\nAssomption de la Vierge Marie\n03.10.\nJour de l'unit\u00e9 allemande\n01.11.\nToussaint\n25.12.\n1er jour de No\u00ebl\n26.12.\n2\u00e8me jour de No\u00ebl\nD'autres jours f\u00e9ri\u00e9s sont d\u00e9cal\u00e9s d'une ann\u00e9e \u00e0 l'autre.\nTu trouveras ici un aper\u00e7u des jours f\u00e9ri\u00e9s en Bavi\u00e8re.\nVacances scolaires\nLes vacances sont les p\u00e9riodes de l'ann\u00e9e pendant lesquelles les \u00e9l\u00e8ves ne vont pas \u00e0 l'\u00e9cole.\nEn Bavi\u00e8re, la nouvelle ann\u00e9e scolaire commence chaque ann\u00e9e en septembre.\nLes vacances d'automne : Il y a une semaine autour de la Toussaint (jour f\u00e9ri\u00e9).\nLes vacances de No\u00ebl : Il y a deux semaines autour de No\u00ebl et du Nouvel An (jours f\u00e9ri\u00e9s).\nLes vacances d'hiver : En f\u00e9vrier, il y a une semaine de vacances d'hiver.\nLes vacances d'\u00e9t\u00e9 : Au printemps, il y a deux semaines de vacances\nLes vacances de Pentec\u00f4te : Au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9, il y a deux semaines de vacances.\nLes vacances d'\u00e9t\u00e9 : En \u00e9t\u00e9, l'ann\u00e9e scolaire se termine fin juillet\/d\u00e9but ao\u00fbt avec six semaines de vacances.\nTu trouveras par exemple ici un aper\u00e7u de tous les jours f\u00e9ri\u00e9s et vacances \u00e0 venir.\nJours f\u00e9ri\u00e9s religieux\nLors de certaines f\u00eates religieuses, les \u00e9l\u00e8ves juifs, musulmans et orthodoxes sont dispens\u00e9s de cours : www.km.bayern.de\/ministerium\/termine\/ferientermine.html\nVeuillez informer l'\u00e9cole si votre enfant ne peut pas venir \u00e0 l'\u00e9cole en raison de ces jours f\u00e9ri\u00e9s.\nCalendrier interculturel\nLe calendrier interculturel donne un aper\u00e7u des principales f\u00eates des diff\u00e9rentes communaut\u00e9s religieuses.\nChangement d'heure\nDe plus, il y a un changement d'heure en Allemagne.\nCela signifie que de l'heure d'hiver \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9, l'horloge est avanc\u00e9e d'une heure.\nDe l'heure d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'heure d'hiver, l'horloge est retard\u00e9e d'une heure.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.8421052632,"sourceLanguage":"de","pageId":5408789},{"id":1049,"question":"O\u00f9 trouver des r\u00e9ponses concr\u00e8tes aux questions relatives \u00e0 l'\u00e9ducation des enfants et \u00e0 la scolarisation ?","answers":[3,14,15,16,17,18,19,20],"context":"Orientation pour les familles\nGuide de la famille\nTu es enceinte et tu souhaites te faire conseiller ?\nTu cherches une personne de contact comp\u00e9tente pour les questions d'\u00e9ducation ?\nOu tu as besoin d'une garde pour ton enfant pendant les vacances ?\nPour chaque question, il existe un point de contact dans le district d'Augsbourg.\nLe Landratsamt d'Augsbourg a rassembl\u00e9 pour toi toutes les offres, les services de conseil et les personnes de contact dans la brochure \"Familienwegweiser\".\nJetez un coup d'\u0153il !\nInformations utiles sur des th\u00e8mes familiaux\nLe minist\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral de la Famille, des Personnes \u00e2g\u00e9es, des Femmes et de la Jeunesse informe sur les th\u00e8mes de la famille de A \u00e0 Z sur : www.familienportal.de.\nGuide des parents en 16 langues\nL'\u00e9ducation pr\u00e9pare les enfants \u00e0 leur vie future.\nL'\u00e9ducation pose les bases qui permettront \u00e0 ton enfant de devenir une personnalit\u00e9 forte et s\u00fbre d'elle.\nBien \u00e9duquer les enfants est donc un d\u00e9fi.\nLe guide \"L'\u00e9ducation donne de la force\" a pour but d'aider tous les parents \u00e0 relever ce d\u00e9fi.\nLe guide est disponible en 16 langues \u00e9trang\u00e8res (albanais, arabe, anglais, farsi, fran\u00e7ais, italien, croate, portugais, russe, serbe, somali, espagnol, tamoul, tha\u00ef, tigrinya, turc).\nPortail d'information \"Parents en ligne\nLe portail en ligne \"Eltern im Netz\" (Les parents sur le web) fournit en outre des r\u00e9ponses \u00e0 de nombreuses questions concr\u00e8tes, par exemple sur l'\u00e9ducation ou la scolarisation.\nTu y trouveras \u00e9galement des lettres aux parents.\nCes lettres te soutiennent pendant les 18 premi\u00e8res ann\u00e9es de vie de ton enfant en te donnant des conseils et des informations pratiques.\nIl suffit de consulter le site www.elternimnetz.de.\nLes enfants aussi ont des droits\nLes droits des enfants peuvent \u00eatre consult\u00e9s dans diff\u00e9rentes langues.\nIl est important que les enfants et les jeunes connaissent aussi leurs droits.\nC'est pourquoi il existe \u00e9galement une version adapt\u00e9e aux enfants dans diff\u00e9rentes langues :\nwww.unicef.de (terme de recherche \"Convention relative aux droits de l'enfant\")\nwww.bmfsfj.de (terme de recherche : \"Les droits de l'enfant\")","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":5600516},{"id":1048,"question":"Dans quelles langues le guide pour les parents est-il disponible ?","answers":[15],"context":"Orientation pour les familles\nGuide de la famille\nTu es enceinte et tu souhaites te faire conseiller ?\nTu cherches une personne de contact comp\u00e9tente pour les questions d'\u00e9ducation ?\nOu tu as besoin d'une garde pour ton enfant pendant les vacances ?\nPour chaque question, il existe un point de contact dans le district d'Augsbourg.\nLe Landratsamt d'Augsbourg a rassembl\u00e9 pour toi toutes les offres, les services de conseil et les personnes de contact dans la brochure \"Familienwegweiser\".\nJetez un coup d'\u0153il !\nInformations utiles sur des th\u00e8mes familiaux\nLe minist\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral de la Famille, des Personnes \u00e2g\u00e9es, des Femmes et de la Jeunesse informe sur les th\u00e8mes de la famille de A \u00e0 Z sur : www.familienportal.de.\nGuide des parents en 16 langues\nL'\u00e9ducation pr\u00e9pare les enfants \u00e0 leur vie future.\nL'\u00e9ducation pose les bases qui permettront \u00e0 ton enfant de devenir une personnalit\u00e9 forte et s\u00fbre d'elle.\nBien \u00e9duquer les enfants est donc un d\u00e9fi.\nLe guide \"L'\u00e9ducation donne de la force\" a pour but d'aider tous les parents \u00e0 relever ce d\u00e9fi.\nLe guide est disponible en 16 langues \u00e9trang\u00e8res (albanais, arabe, anglais, farsi, fran\u00e7ais, italien, croate, portugais, russe, serbe, somali, espagnol, tamoul, tha\u00ef, tigrinya, turc).\nPortail d'information \"Parents en ligne\nLe portail en ligne \"Eltern im Netz\" (Les parents sur le web) fournit en outre des r\u00e9ponses \u00e0 de nombreuses questions concr\u00e8tes, par exemple sur l'\u00e9ducation ou la scolarisation.\nTu y trouveras \u00e9galement des lettres aux parents.\nCes lettres te soutiennent pendant les 18 premi\u00e8res ann\u00e9es de vie de ton enfant en te donnant des conseils et des informations pratiques.\nIl suffit de consulter le site www.elternimnetz.de.\nLes enfants aussi ont des droits\nLes droits des enfants peuvent \u00eatre consult\u00e9s dans diff\u00e9rentes langues.\nIl est important que les enfants et les jeunes connaissent aussi leurs droits.\nC'est pourquoi il existe \u00e9galement une version adapt\u00e9e aux enfants dans diff\u00e9rentes langues :\nwww.unicef.de (terme de recherche \"Convention relative aux droits de l'enfant\")\nwww.bmfsfj.de (terme de recherche : \"Les droits de l'enfant\")","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5600516},{"id":1047,"question":"Quel type de soutien est propos\u00e9 aux familles ?","answers":[6,7,8,9,10,17,18,19,20],"context":"Orientation pour les familles\nGuide de la famille\nTu es enceinte et tu souhaites te faire conseiller ?\nTu cherches une personne de contact comp\u00e9tente pour les questions d'\u00e9ducation ?\nOu tu as besoin d'une garde pour ton enfant pendant les vacances ?\nPour chaque question, il existe un point de contact dans le district d'Augsbourg.\nLe Landratsamt d'Augsbourg a rassembl\u00e9 pour toi toutes les offres, les services de conseil et les personnes de contact dans la brochure \"Familienwegweiser\".\nJetez un coup d'\u0153il !\nInformations utiles sur des th\u00e8mes familiaux\nLe minist\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral de la Famille, des Personnes \u00e2g\u00e9es, des Femmes et de la Jeunesse informe sur les th\u00e8mes de la famille de A \u00e0 Z sur : www.familienportal.de.\nGuide des parents en 16 langues\nL'\u00e9ducation pr\u00e9pare les enfants \u00e0 leur vie future.\nL'\u00e9ducation pose les bases qui permettront \u00e0 ton enfant de devenir une personnalit\u00e9 forte et s\u00fbre d'elle.\nBien \u00e9duquer les enfants est donc un d\u00e9fi.\nLe guide \"L'\u00e9ducation donne de la force\" a pour but d'aider tous les parents \u00e0 relever ce d\u00e9fi.\nLe guide est disponible en 16 langues \u00e9trang\u00e8res (albanais, arabe, anglais, farsi, fran\u00e7ais, italien, croate, portugais, russe, serbe, somali, espagnol, tamoul, tha\u00ef, tigrinya, turc).\nPortail d'information \"Parents en ligne\nLe portail en ligne \"Eltern im Netz\" (Les parents sur le web) fournit en outre des r\u00e9ponses \u00e0 de nombreuses questions concr\u00e8tes, par exemple sur l'\u00e9ducation ou la scolarisation.\nTu y trouveras \u00e9galement des lettres aux parents.\nCes lettres te soutiennent pendant les 18 premi\u00e8res ann\u00e9es de vie de ton enfant en te donnant des conseils et des informations pratiques.\nIl suffit de consulter le site www.elternimnetz.de.\nLes enfants aussi ont des droits\nLes droits des enfants peuvent \u00eatre consult\u00e9s dans diff\u00e9rentes langues.\nIl est important que les enfants et les jeunes connaissent aussi leurs droits.\nC'est pourquoi il existe \u00e9galement une version adapt\u00e9e aux enfants dans diff\u00e9rentes langues :\nwww.unicef.de (terme de recherche \"Convention relative aux droits de l'enfant\")\nwww.bmfsfj.de (terme de recherche : \"Les droits de l'enfant\")","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6923076923,"sourceLanguage":"de","pageId":5600516},{"id":1052,"question":"Comment s'inscrire \u00e0 l'association Start with a Friend e. V. ?","answers":[16,17,18],"context":"Association Start with a Friend e.V.\nPour plus de coop\u00e9ration\nStart with a Friend e. V. cr\u00e9e des rencontres personnelles entre des personnes avec et sans pass\u00e9 d'immigration.\nDes personnes de pays et d'exp\u00e9riences diff\u00e9rents peuvent se rencontrer.\nLa vision est celle d'une soci\u00e9t\u00e9 qui vit sa diversit\u00e9.\nTout le monde se sent bien et participe \u00e0 la cr\u00e9ation sur un pied d'\u00e9galit\u00e9.\nRejoins le programme SwaF People et engage-toi pour plus de coexistence !\nQui peut venir ?\nToute personne \u00e2g\u00e9e de 18 ans ou plus\nQu'est-ce qu'il y a ?\nTable des habitu\u00e9s (1x par mois)\n\u00c9v\u00e9nements\nFormations continues\n\u00c9change de personnes d'Allemagne et d'autres pays\nParticiper ne co\u00fbte pas d'argent.\nCommencer avec un ami !\nContact :\nhttps:\/\/www.start-with-a-friend.de\/\naugsburg@start-with-a-friend.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347152},{"id":1051,"question":"La participation au programme SwaF People a-t-elle un co\u00fbt ?","answers":[14],"context":"Association Start with a Friend e.V.\nPour plus de coop\u00e9ration\nStart with a Friend e. V. cr\u00e9e des rencontres personnelles entre des personnes avec et sans pass\u00e9 d'immigration.\nDes personnes de pays et d'exp\u00e9riences diff\u00e9rents peuvent se rencontrer.\nLa vision est celle d'une soci\u00e9t\u00e9 qui vit sa diversit\u00e9.\nTout le monde se sent bien et participe \u00e0 la cr\u00e9ation sur un pied d'\u00e9galit\u00e9.\nRejoins le programme SwaF People et engage-toi pour plus de coexistence !\nQui peut venir ?\nToute personne \u00e2g\u00e9e de 18 ans ou plus\nQu'est-ce qu'il y a ?\nTable des habitu\u00e9s (1x par mois)\n\u00c9v\u00e9nements\nFormations continues\n\u00c9change de personnes d'Allemagne et d'autres pays\nParticiper ne co\u00fbte pas d'argent.\nCommencer avec un ami !\nContact :\nhttps:\/\/www.start-with-a-friend.de\/\naugsburg@start-with-a-friend.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347152},{"id":3064,"question":"Qu'entend-on par \"\u00e9change culturel\" en Allemagne ?","answers":[2,3,4,5],"context":"Association Start with a Friend e.V.\nPour plus de coop\u00e9ration\nStart with a Friend e. V. cr\u00e9e des rencontres personnelles entre des personnes avec et sans pass\u00e9 d'immigration.\nDes personnes de pays et d'exp\u00e9riences diff\u00e9rents peuvent se rencontrer.\nLa vision est celle d'une soci\u00e9t\u00e9 qui vit sa diversit\u00e9.\nTout le monde se sent bien et participe \u00e0 la cr\u00e9ation sur un pied d'\u00e9galit\u00e9.\nRejoins le programme SwaF People et engage-toi pour plus de coexistence !\nQui peut venir ?\nToute personne \u00e2g\u00e9e de 18 ans ou plus\nQu'est-ce qu'il y a ?\nTable des habitu\u00e9s (1x par mois)\n\u00c9v\u00e9nements\nFormations continues\n\u00c9change de personnes d'Allemagne et d'autres pays\nParticiper ne co\u00fbte pas d'argent.\nCommencer avec un ami !\nContact :\nhttps:\/\/www.start-with-a-friend.de\/\naugsburg@start-with-a-friend.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":5347152},{"id":3063,"question":"Comment puis-je participer \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements culturels ?","answers":[2,3,10,11,13,14],"context":"Association Start with a Friend e.V.\nPour plus de coop\u00e9ration\nStart with a Friend e. V. cr\u00e9e des rencontres personnelles entre des personnes avec et sans pass\u00e9 d'immigration.\nDes personnes de pays et d'exp\u00e9riences diff\u00e9rents peuvent se rencontrer.\nLa vision est celle d'une soci\u00e9t\u00e9 qui vit sa diversit\u00e9.\nTout le monde se sent bien et participe \u00e0 la cr\u00e9ation sur un pied d'\u00e9galit\u00e9.\nRejoins le programme SwaF People et engage-toi pour plus de coexistence !\nQui peut venir ?\nToute personne \u00e2g\u00e9e de 18 ans ou plus\nQu'est-ce qu'il y a ?\nTable des habitu\u00e9s (1x par mois)\n\u00c9v\u00e9nements\nFormations continues\n\u00c9change de personnes d'Allemagne et d'autres pays\nParticiper ne co\u00fbte pas d'argent.\nCommencer avec un ami !\nContact :\nhttps:\/\/www.start-with-a-friend.de\/\naugsburg@start-with-a-friend.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6,"sourceLanguage":"de","pageId":5347152},{"id":3496,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre le service des \u00e9trangers et le bureau des citoyens ?","answers":[],"context":"Bienvenue\nCh\u00e8re nouvelle citoyenne, cher nouveau citoyen\nnous sommes ravis que vous soyez arriv\u00e9s chez nous, dans le district d'Augsbourg !\nNous vous souhaitons la bienvenue et vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir la r\u00e9gion d'Augsbourg sous ses meilleurs aspects.\nVous verrez : le district d'Augsbourg a beaucoup \u00e0 offrir !\nQue ce soit pour la famille, les loisirs ou le travail, notre r\u00e9gion propose des offres vari\u00e9es pour toutes les situations de la vie.\nIl n'est pas facile de s'y retrouver parmi toutes ces offres.\nC'est pourquoi nous avons cr\u00e9\u00e9 pour vous l'application \"Integreat\".\nVous y trouverez des informations importantes, des adresses, des personnes de contact, des conseils et des astuces qui peuvent vous aider \u00e0 vous orienter.\nJe peux vous assurer que c'est le cas : Dans nos administrations, organisations et institutions travaillent des personnes engag\u00e9es et aimables qui se feront un plaisir de vous aider !\nN'h\u00e9sitez donc pas \u00e0 prendre contact si vous avez besoin d'aide, si vous ne comprenez pas quelque chose ou si vous souhaitez sugg\u00e9rer quelque chose.\nDe nombreuses personnes de contact sont \u00e0 votre disposition pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions.\nJe vous souhaite beaucoup de plaisir \u00e0 d\u00e9couvrir le district d'Augsbourg !\nVotre\nMartin Sailer\nConseiller r\u00e9gional","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5484720},{"id":3495,"question":"O\u00f9 puis-je trouver des conseils juridiques gratuits ?","answers":[],"context":"Bienvenue\nCh\u00e8re nouvelle citoyenne, cher nouveau citoyen\nnous sommes ravis que vous soyez arriv\u00e9s chez nous, dans le district d'Augsbourg !\nNous vous souhaitons la bienvenue et vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir la r\u00e9gion d'Augsbourg sous ses meilleurs aspects.\nVous verrez : le district d'Augsbourg a beaucoup \u00e0 offrir !\nQue ce soit pour la famille, les loisirs ou le travail, notre r\u00e9gion propose des offres vari\u00e9es pour toutes les situations de la vie.\nIl n'est pas facile de s'y retrouver parmi toutes ces offres.\nC'est pourquoi nous avons cr\u00e9\u00e9 pour vous l'application \"Integreat\".\nVous y trouverez des informations importantes, des adresses, des personnes de contact, des conseils et des astuces qui peuvent vous aider \u00e0 vous orienter.\nJe peux vous assurer que c'est le cas : Dans nos administrations, organisations et institutions travaillent des personnes engag\u00e9es et aimables qui se feront un plaisir de vous aider !\nN'h\u00e9sitez donc pas \u00e0 prendre contact si vous avez besoin d'aide, si vous ne comprenez pas quelque chose ou si vous souhaitez sugg\u00e9rer quelque chose.\nDe nombreuses personnes de contact sont \u00e0 votre disposition pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions.\nJe vous souhaite beaucoup de plaisir \u00e0 d\u00e9couvrir le district d'Augsbourg !\nVotre\nMartin Sailer\nConseiller r\u00e9gional","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5484720},{"id":3434,"question":"Quels sont les documents n\u00e9cessaires pour entrer en Allemagne ?","answers":[],"context":"Entr\u00e9e - Proc\u00e9dure de visa\nEntr\u00e9e dans le cadre d'une proc\u00e9dure de visa\nSi tu arrives en Allemagne avec un visa D pour un long s\u00e9jour, tu dois tenir compte des points suivants \u00e0 ton arriv\u00e9e :\nTout d'abord, tu dois t'inscrire dans le lieu de r\u00e9sidence que tu as choisi.\nLa loi allemande impose un d\u00e9lai de 14 jours pour ce faire.\nDans le district d'Augsbourg, tu t'inscris au bureau de la population de ta mairie.\nTu trouveras ici une liste de toutes les communes et mairies de l'arrondissement.\nUne fois l'inscription termin\u00e9e, tu recevras une attestation d'inscription.\nLa deuxi\u00e8me \u00e9tape consiste \u00e0 demander un titre de s\u00e9jour :\nLe visa national (cat\u00e9gorie D) te sera d\u00e9livr\u00e9 pour entrer dans le pays.\nIl n'est pas d\u00e9livr\u00e9 pour la dur\u00e9e pr\u00e9vue de ton s\u00e9jour.\nC'est pourquoi tu as besoin d'un titre de s\u00e9jour.\nTu dois faire la demande du titre de s\u00e9jour aupr\u00e8s du service des \u00e9trangers.\nIl est important que tu fasses ta demande de titre de s\u00e9jour tant que ton visa est encore valable.\nLe titre de s\u00e9jour est temporaire et peut \u00eatre renouvel\u00e9.\nEn fonction de la raison de ton arriv\u00e9e, le titre de s\u00e9jour r\u00e9git \u00e9galement,\nsi tu as le droit de travailler ou non\nquel travail tu peux accepter et\nsi des restrictions temporelles s'appliquent \u00e0 l'emploi en Allemagne.\nRenouvellement du titre de s\u00e9jour :\nAttention, tu dois demander le renouvellement de ton titre de s\u00e9jour 6 \u00e0 8 semaines avant son expiration.\nEn fonction du but du s\u00e9jour, d'autres \u00e9l\u00e9ments peuvent \u00eatre \u00e0 prendre en compte.\nTu obtiendras \u00e9galement ces informations aupr\u00e8s du service des \u00e9trangers.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5494258},{"id":3436,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre un visa Schengen et un visa national ?","answers":[],"context":"Entr\u00e9e - Proc\u00e9dure de visa\nEntr\u00e9e dans le cadre d'une proc\u00e9dure de visa\nSi tu arrives en Allemagne avec un visa D pour un long s\u00e9jour, tu dois tenir compte des points suivants \u00e0 ton arriv\u00e9e :\nTout d'abord, tu dois t'inscrire dans le lieu de r\u00e9sidence que tu as choisi.\nLa loi allemande impose un d\u00e9lai de 14 jours pour ce faire.\nDans le district d'Augsbourg, tu t'inscris au bureau de la population de ta mairie.\nTu trouveras ici une liste de toutes les communes et mairies de l'arrondissement.\nUne fois l'inscription termin\u00e9e, tu recevras une attestation d'inscription.\nLa deuxi\u00e8me \u00e9tape consiste \u00e0 demander un titre de s\u00e9jour :\nLe visa national (cat\u00e9gorie D) te sera d\u00e9livr\u00e9 pour entrer dans le pays.\nIl n'est pas d\u00e9livr\u00e9 pour la dur\u00e9e pr\u00e9vue de ton s\u00e9jour.\nC'est pourquoi tu as besoin d'un titre de s\u00e9jour.\nTu dois faire la demande du titre de s\u00e9jour aupr\u00e8s du service des \u00e9trangers.\nIl est important que tu fasses ta demande de titre de s\u00e9jour tant que ton visa est encore valable.\nLe titre de s\u00e9jour est temporaire et peut \u00eatre renouvel\u00e9.\nEn fonction de la raison de ton arriv\u00e9e, le titre de s\u00e9jour r\u00e9git \u00e9galement,\nsi tu as le droit de travailler ou non\nquel travail tu peux accepter et\nsi des restrictions temporelles s'appliquent \u00e0 l'emploi en Allemagne.\nRenouvellement du titre de s\u00e9jour :\nAttention, tu dois demander le renouvellement de ton titre de s\u00e9jour 6 \u00e0 8 semaines avant son expiration.\nEn fonction du but du s\u00e9jour, d'autres \u00e9l\u00e9ments peuvent \u00eatre \u00e0 prendre en compte.\nTu obtiendras \u00e9galement ces informations aupr\u00e8s du service des \u00e9trangers.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5494258},{"id":1215,"question":"Quelles sont les cons\u00e9quences du non-respect de l'obligation scolaire ?","answers":[23,24,25,26,27],"context":"Le syst\u00e8me scolaire bavarois et l'obligation scolaire\nLe syst\u00e8me scolaire bavarois permet \u00e0 chaque enfant de suivre un parcours \u00e9ducatif individuel.\nDans toutes les \u00e9coles, il est possible d'obtenir diff\u00e9rents dipl\u00f4mes.\nChaque dipl\u00f4me obtenu ouvre la voie \u00e0 l'obtention d'un dipl\u00f4me de niveau sup\u00e9rieur.\nLe syst\u00e8me \u00e9ducatif et scolaire bavarois est en partie diff\u00e9rent de celui des autres L\u00e4nder.\nIl y a un film explicatif en allemand et en anglais sur le syst\u00e8me scolaire en Bavi\u00e8re.\nL'aper\u00e7u suivant devrait t'aider \u00e0 t'orienter.\nIl existe dans ces langues :\nAnglais\nEspagnol\nArabe\nFran\u00e7ais\nItalien\nTch\u00e8que\nUkrainien\nTurc\nRusse\n(Source : Minist\u00e8re bavarois de l'\u00e9ducation et de la culture)\nScolarit\u00e9 obligatoire\nL'\u00e9cole est obligatoire pour chaque enfant \u00e0 partir de l'\u00e2ge de six ans.\nEn Bavi\u00e8re, la scolarit\u00e9 obligatoire dure douze ans.\nLa scolarit\u00e9 obligatoire se divise en\nl'enseignement obligatoire \u00e0 temps plein (neuf ans) et\nl'enseignement professionnel obligatoire (trois ans).\nLa scolarit\u00e9 obligatoire prend fin \u00e0 la fin d'une formation professionnelle ou \u00e0 l'\u00e2ge de 21 ans r\u00e9volus.\nLes personnes \u00e2g\u00e9es de plus de 18 ans ne sont pas concern\u00e9es.\nSi l'obligation scolaire n'est pas respect\u00e9e, des cons\u00e9quences (par ex.\npar exemple des amendes).","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5555555556,"sourceLanguage":"de","pageId":5409654},{"id":1216,"question":"Quelle est la dur\u00e9e de l'enseignement obligatoire \u00e0 temps plein en Bavi\u00e8re ?","answers":[18,19,20,21,22,23,24,25],"context":"Le syst\u00e8me scolaire bavarois et l'obligation scolaire\nLe syst\u00e8me scolaire bavarois permet \u00e0 chaque enfant de suivre un parcours \u00e9ducatif individuel.\nDans toutes les \u00e9coles, il est possible d'obtenir diff\u00e9rents dipl\u00f4mes.\nChaque dipl\u00f4me obtenu ouvre la voie \u00e0 l'obtention d'un dipl\u00f4me de niveau sup\u00e9rieur.\nLe syst\u00e8me \u00e9ducatif et scolaire bavarois est en partie diff\u00e9rent de celui des autres L\u00e4nder.\nIl y a un film explicatif en allemand et en anglais sur le syst\u00e8me scolaire en Bavi\u00e8re.\nL'aper\u00e7u suivant devrait t'aider \u00e0 t'orienter.\nIl existe dans ces langues :\nAnglais\nEspagnol\nArabe\nFran\u00e7ais\nItalien\nTch\u00e8que\nUkrainien\nTurc\nRusse\n(Source : Minist\u00e8re bavarois de l'\u00e9ducation et de la culture)\nScolarit\u00e9 obligatoire\nL'\u00e9cole est obligatoire pour chaque enfant \u00e0 partir de l'\u00e2ge de six ans.\nEn Bavi\u00e8re, la scolarit\u00e9 obligatoire dure douze ans.\nLa scolarit\u00e9 obligatoire se divise en\nl'enseignement obligatoire \u00e0 temps plein (neuf ans) et\nl'enseignement professionnel obligatoire (trois ans).\nLa scolarit\u00e9 obligatoire prend fin \u00e0 la fin d'une formation professionnelle ou \u00e0 l'\u00e2ge de 21 ans r\u00e9volus.\nLes personnes \u00e2g\u00e9es de plus de 18 ans ne sont pas concern\u00e9es.\nSi l'obligation scolaire n'est pas respect\u00e9e, des cons\u00e9quences (par ex.\npar exemple des amendes).","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":5409654},{"id":1214,"question":"\u00c0 quel \u00e2ge commence la scolarit\u00e9 obligatoire en Bavi\u00e8re ?","answers":[19],"context":"Le syst\u00e8me scolaire bavarois et l'obligation scolaire\nLe syst\u00e8me scolaire bavarois permet \u00e0 chaque enfant de suivre un parcours \u00e9ducatif individuel.\nDans toutes les \u00e9coles, il est possible d'obtenir diff\u00e9rents dipl\u00f4mes.\nChaque dipl\u00f4me obtenu ouvre la voie \u00e0 l'obtention d'un dipl\u00f4me de niveau sup\u00e9rieur.\nLe syst\u00e8me \u00e9ducatif et scolaire bavarois est en partie diff\u00e9rent de celui des autres L\u00e4nder.\nIl y a un film explicatif en allemand et en anglais sur le syst\u00e8me scolaire en Bavi\u00e8re.\nL'aper\u00e7u suivant devrait t'aider \u00e0 t'orienter.\nIl existe dans ces langues :\nAnglais\nEspagnol\nArabe\nFran\u00e7ais\nItalien\nTch\u00e8que\nUkrainien\nTurc\nRusse\n(Source : Minist\u00e8re bavarois de l'\u00e9ducation et de la culture)\nScolarit\u00e9 obligatoire\nL'\u00e9cole est obligatoire pour chaque enfant \u00e0 partir de l'\u00e2ge de six ans.\nEn Bavi\u00e8re, la scolarit\u00e9 obligatoire dure douze ans.\nLa scolarit\u00e9 obligatoire se divise en\nl'enseignement obligatoire \u00e0 temps plein (neuf ans) et\nl'enseignement professionnel obligatoire (trois ans).\nLa scolarit\u00e9 obligatoire prend fin \u00e0 la fin d'une formation professionnelle ou \u00e0 l'\u00e2ge de 21 ans r\u00e9volus.\nLes personnes \u00e2g\u00e9es de plus de 18 ans ne sont pas concern\u00e9es.\nSi l'obligation scolaire n'est pas respect\u00e9e, des cons\u00e9quences (par ex.\npar exemple des amendes).","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5409654},{"id":1151,"question":"Qu'est-ce qu'un r\u00e8glement int\u00e9rieur ?","answers":[3,4],"context":"R\u00e8glement int\u00e9rieur, tri des d\u00e9chets et \u00e9conomies d'\u00e9nergie\nR\u00e8glement int\u00e9rieur\nLa cohabitation d'un grand nombre de personnes ou de plusieurs personnes dans une maison exige un respect et une tol\u00e9rance mutuels.\nLe bailleur peut fixer certaines r\u00e8gles pour la cohabitation des locataires dans un immeuble collectif.\nCes r\u00e8gles sont alors fix\u00e9es dans le r\u00e8glement int\u00e9rieur.\nLes contenus les plus importants dans un r\u00e8glement int\u00e9rieur sont\nTemps de repos\/bruit\nCollecte des d\u00e9chets\nUtilisation des espaces communs\nA\u00e9rer\nTu trouveras un r\u00e8glement int\u00e9rieur d\u00e9taill\u00e9 en diff\u00e9rentes langues ici : www.allbau.de\/kundenservice\/hausordnung\nTri des d\u00e9chets\nLes d\u00e9chets doivent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s dans les poubelles pr\u00e9vues \u00e0 cet effet.\nIl existe des poubelles diff\u00e9rentes pour le plastique, le papier et le carton, pour les restes de fruits et l\u00e9gumes (d\u00e9chets biologiques) et pour les autres d\u00e9chets.\nMerci de respecter le tri s\u00e9lectif, car une grande partie des d\u00e9chets est r\u00e9utilis\u00e9e et c'est un \u00e9l\u00e9ment important de la protection de l'environnement.\nQue mettre dans quelle poubelle ?\nQuand les poubelles sont-elles vid\u00e9es ?\nO\u00f9 trouver un point de collecte des mati\u00e8res recyclables ?\nTu trouveras des informations sur www.awb-landkreis-augsburg.de.\nTu peux aussi utiliser l'application d\u00e9chets.\nSi tu as d'autres questions, tu peux contacter le service de conseil en mati\u00e8re de d\u00e9chets du district d'Augsbourg.\nConseil en mati\u00e8re de d\u00e9chets\nabfallwirtschaft@LRA-a.bayern.de\nTu trouveras des informations sur le tri des d\u00e9chets ici.\n\u00c9conomiser l'\u00e9nergie en a\u00e9rant et en chauffant correctement\nVeille \u00e0 a\u00e9rer r\u00e9guli\u00e8rement.\nCela signifie que tu dois ouvrir compl\u00e8tement la fen\u00eatre pendant cinq minutes au moins trois fois par jour.\nIl est \u00e9galement important que tu chauffes correctement.\nTu \u00e9vites ainsi l'apparition de moisissures et tu peux \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie.\nTu trouveras des informations d\u00e9taill\u00e9es et des conseils utiles en allemand, anglais, russe, arabe et farsi aupr\u00e8s de l'association des consommateurs : www.verbraucherzentrale.de (terme de recherche : \"Mehrsprachige Informationen\").","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347166},{"id":1152,"question":"Comment les d\u00e9chets doivent-ils \u00eatre \u00e9limin\u00e9s correctement ?","answers":[12,13,14,15,16,17],"context":"R\u00e8glement int\u00e9rieur, tri des d\u00e9chets et \u00e9conomies d'\u00e9nergie\nR\u00e8glement int\u00e9rieur\nLa cohabitation d'un grand nombre de personnes ou de plusieurs personnes dans une maison exige un respect et une tol\u00e9rance mutuels.\nLe bailleur peut fixer certaines r\u00e8gles pour la cohabitation des locataires dans un immeuble collectif.\nCes r\u00e8gles sont alors fix\u00e9es dans le r\u00e8glement int\u00e9rieur.\nLes contenus les plus importants dans un r\u00e8glement int\u00e9rieur sont\nTemps de repos\/bruit\nCollecte des d\u00e9chets\nUtilisation des espaces communs\nA\u00e9rer\nTu trouveras un r\u00e8glement int\u00e9rieur d\u00e9taill\u00e9 en diff\u00e9rentes langues ici : www.allbau.de\/kundenservice\/hausordnung\nTri des d\u00e9chets\nLes d\u00e9chets doivent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s dans les poubelles pr\u00e9vues \u00e0 cet effet.\nIl existe des poubelles diff\u00e9rentes pour le plastique, le papier et le carton, pour les restes de fruits et l\u00e9gumes (d\u00e9chets biologiques) et pour les autres d\u00e9chets.\nMerci de respecter le tri s\u00e9lectif, car une grande partie des d\u00e9chets est r\u00e9utilis\u00e9e et c'est un \u00e9l\u00e9ment important de la protection de l'environnement.\nQue mettre dans quelle poubelle ?\nQuand les poubelles sont-elles vid\u00e9es ?\nO\u00f9 trouver un point de collecte des mati\u00e8res recyclables ?\nTu trouveras des informations sur www.awb-landkreis-augsburg.de.\nTu peux aussi utiliser l'application d\u00e9chets.\nSi tu as d'autres questions, tu peux contacter le service de conseil en mati\u00e8re de d\u00e9chets du district d'Augsbourg.\nConseil en mati\u00e8re de d\u00e9chets\nabfallwirtschaft@LRA-a.bayern.de\nTu trouveras des informations sur le tri des d\u00e9chets ici.\n\u00c9conomiser l'\u00e9nergie en a\u00e9rant et en chauffant correctement\nVeille \u00e0 a\u00e9rer r\u00e9guli\u00e8rement.\nCela signifie que tu dois ouvrir compl\u00e8tement la fen\u00eatre pendant cinq minutes au moins trois fois par jour.\nIl est \u00e9galement important que tu chauffes correctement.\nTu \u00e9vites ainsi l'apparition de moisissures et tu peux \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie.\nTu trouveras des informations d\u00e9taill\u00e9es et des conseils utiles en allemand, anglais, russe, arabe et farsi aupr\u00e8s de l'association des consommateurs : www.verbraucherzentrale.de (terme de recherche : \"Mehrsprachige Informationen\").","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5347166},{"id":3208,"question":"Que dit le r\u00e8glement int\u00e9rieur ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14],"context":"R\u00e8glement int\u00e9rieur, tri des d\u00e9chets et \u00e9conomies d'\u00e9nergie\nR\u00e8glement int\u00e9rieur\nLa cohabitation d'un grand nombre de personnes ou de plusieurs personnes dans une maison exige un respect et une tol\u00e9rance mutuels.\nLe bailleur peut fixer certaines r\u00e8gles pour la cohabitation des locataires dans un immeuble collectif.\nCes r\u00e8gles sont alors fix\u00e9es dans le r\u00e8glement int\u00e9rieur.\nLes contenus les plus importants dans un r\u00e8glement int\u00e9rieur sont\nTemps de repos\/bruit\nCollecte des d\u00e9chets\nUtilisation des espaces communs\nA\u00e9rer\nTu trouveras un r\u00e8glement int\u00e9rieur d\u00e9taill\u00e9 en diff\u00e9rentes langues ici : www.allbau.de\/kundenservice\/hausordnung\nTri des d\u00e9chets\nLes d\u00e9chets doivent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s dans les poubelles pr\u00e9vues \u00e0 cet effet.\nIl existe des poubelles diff\u00e9rentes pour le plastique, le papier et le carton, pour les restes de fruits et l\u00e9gumes (d\u00e9chets biologiques) et pour les autres d\u00e9chets.\nMerci de respecter le tri s\u00e9lectif, car une grande partie des d\u00e9chets est r\u00e9utilis\u00e9e et c'est un \u00e9l\u00e9ment important de la protection de l'environnement.\nQue mettre dans quelle poubelle ?\nQuand les poubelles sont-elles vid\u00e9es ?\nO\u00f9 trouver un point de collecte des mati\u00e8res recyclables ?\nTu trouveras des informations sur www.awb-landkreis-augsburg.de.\nTu peux aussi utiliser l'application d\u00e9chets.\nSi tu as d'autres questions, tu peux contacter le service de conseil en mati\u00e8re de d\u00e9chets du district d'Augsbourg.\nConseil en mati\u00e8re de d\u00e9chets\nabfallwirtschaft@LRA-a.bayern.de\nTu trouveras des informations sur le tri des d\u00e9chets ici.\n\u00c9conomiser l'\u00e9nergie en a\u00e9rant et en chauffant correctement\nVeille \u00e0 a\u00e9rer r\u00e9guli\u00e8rement.\nCela signifie que tu dois ouvrir compl\u00e8tement la fen\u00eatre pendant cinq minutes au moins trois fois par jour.\nIl est \u00e9galement important que tu chauffes correctement.\nTu \u00e9vites ainsi l'apparition de moisissures et tu peux \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie.\nTu trouveras des informations d\u00e9taill\u00e9es et des conseils utiles en allemand, anglais, russe, arabe et farsi aupr\u00e8s de l'association des consommateurs : www.verbraucherzentrale.de (terme de recherche : \"Mehrsprachige Informationen\").","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.7647058824,"sourceLanguage":"de","pageId":5347166},{"id":3209,"question":"Comment \u00e9liminer les d\u00e9chets en Allemagne ?","answers":[4,5,6,7,8,9,10,11,12],"context":"R\u00e8glement int\u00e9rieur, tri des d\u00e9chets et \u00e9conomies d'\u00e9nergie\nR\u00e8glement int\u00e9rieur\nLa cohabitation d'un grand nombre de personnes ou de plusieurs personnes dans une maison exige un respect et une tol\u00e9rance mutuels.\nLe bailleur peut fixer certaines r\u00e8gles pour la cohabitation des locataires dans un immeuble collectif.\nCes r\u00e8gles sont alors fix\u00e9es dans le r\u00e8glement int\u00e9rieur.\nLes contenus les plus importants dans un r\u00e8glement int\u00e9rieur sont\nTemps de repos\/bruit\nCollecte des d\u00e9chets\nUtilisation des espaces communs\nA\u00e9rer\nTu trouveras un r\u00e8glement int\u00e9rieur d\u00e9taill\u00e9 en diff\u00e9rentes langues ici : www.allbau.de\/kundenservice\/hausordnung\nTri des d\u00e9chets\nLes d\u00e9chets doivent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s dans les poubelles pr\u00e9vues \u00e0 cet effet.\nIl existe des poubelles diff\u00e9rentes pour le plastique, le papier et le carton, pour les restes de fruits et l\u00e9gumes (d\u00e9chets biologiques) et pour les autres d\u00e9chets.\nMerci de respecter le tri des d\u00e9chets, car une grande partie d'entre eux sont r\u00e9utilis\u00e9s et c'est un \u00e9l\u00e9ment important de la protection de l'environnement.\nQue mettre dans quelle poubelle ?\nQuand les poubelles sont-elles vid\u00e9es ?\nO\u00f9 trouver un point de collecte des mati\u00e8res recyclables ?\nTu trouveras des informations sur www.awb-landkreis-augsburg.de.\nTu peux aussi utiliser l'application d\u00e9chets.\nSi tu as d'autres questions, tu peux contacter le service de conseil en mati\u00e8re de d\u00e9chets du district d'Augsbourg.\nConseil en mati\u00e8re de d\u00e9chets\nabfallwirtschaft@LRA-a.bayern.de\nTu trouveras des informations sur le tri des d\u00e9chets ici.\n\u00c9conomiser l'\u00e9nergie en a\u00e9rant et en chauffant correctement\nVeille \u00e0 a\u00e9rer r\u00e9guli\u00e8rement.\nCela signifie que tu dois ouvrir compl\u00e8tement la fen\u00eatre pendant cinq minutes au moins trois fois par jour.\nIl est \u00e9galement important que tu chauffes correctement.\nTu \u00e9vites ainsi l'apparition de moisissures et tu peux \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie.\nTu trouveras des informations d\u00e9taill\u00e9es et des conseils utiles en allemand, anglais, russe, arabe et farsi aupr\u00e8s de l'association des consommateurs : www.verbraucherzentrale.de (terme de recherche : \"Mehrsprachige Informationen\").","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5294117647,"sourceLanguage":"de","pageId":5347166},{"id":3210,"question":"Quelles mesures d'\u00e9conomie d'\u00e9nergie puis-je prendre chez moi ?","answers":[24,25,26,27,28,29],"context":"R\u00e8glement int\u00e9rieur, tri des d\u00e9chets et \u00e9conomies d'\u00e9nergie\nR\u00e8glement int\u00e9rieur\nLa cohabitation d'un grand nombre de personnes ou de plusieurs personnes dans une maison exige un respect et une tol\u00e9rance mutuels.\nLe bailleur peut fixer certaines r\u00e8gles pour la cohabitation des locataires dans un immeuble collectif.\nCes r\u00e8gles sont alors fix\u00e9es dans le r\u00e8glement int\u00e9rieur.\nLes contenus les plus importants dans un r\u00e8glement int\u00e9rieur sont\nTemps de repos\/bruit\nCollecte des d\u00e9chets\nUtilisation des espaces communs\nA\u00e9rer\nTu trouveras un r\u00e8glement int\u00e9rieur d\u00e9taill\u00e9 en diff\u00e9rentes langues ici : www.allbau.de\/kundenservice\/hausordnung\nTri des d\u00e9chets\nLes d\u00e9chets doivent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s dans les poubelles pr\u00e9vues \u00e0 cet effet.\nIl existe des poubelles diff\u00e9rentes pour le plastique, le papier et le carton, pour les restes de fruits et l\u00e9gumes (d\u00e9chets biologiques) et pour les autres d\u00e9chets.\nMerci de respecter le tri s\u00e9lectif, car une grande partie des d\u00e9chets est r\u00e9utilis\u00e9e et c'est un \u00e9l\u00e9ment important de la protection de l'environnement.\nQue mettre dans quelle poubelle ?\nQuand les poubelles sont-elles vid\u00e9es ?\nO\u00f9 trouver un point de collecte des mati\u00e8res recyclables ?\nTu trouveras des informations sur www.awb-landkreis-augsburg.de.\nTu peux aussi utiliser l'application d\u00e9chets.\nSi tu as d'autres questions, tu peux contacter le service de conseil en mati\u00e8re de d\u00e9chets du district d'Augsbourg.\nConseil en mati\u00e8re de d\u00e9chets\nabfallwirtschaft@LRA-a.bayern.de\nTu trouveras des informations sur le tri des d\u00e9chets ici.\n\u00c9conomiser l'\u00e9nergie en a\u00e9rant et en chauffant correctement\nVeille \u00e0 a\u00e9rer r\u00e9guli\u00e8rement.\nCela signifie que tu dois ouvrir compl\u00e8tement la fen\u00eatre pendant cinq minutes au moins trois fois par jour.\nIl est \u00e9galement important que tu chauffes correctement.\nTu \u00e9vites ainsi l'apparition de moisissures et tu peux \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie.\nTu trouveras des informations d\u00e9taill\u00e9es et des conseils utiles en allemand, anglais, russe, arabe et farsi aupr\u00e8s de l'association des consommateurs : www.verbraucherzentrale.de (terme de recherche : \"Mehrsprachige Informationen\").","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347166},{"id":1232,"question":"Comment signaler les endroits dangereux sur les pistes cyclables ?","answers":[22,23,24,25],"context":"Dans la nature\nDans le parc naturel - For\u00eats de l'Ouest\nLe parc naturel - For\u00eats de l'Ouest est le seul parc naturel de Souabe centrale.\nC'est une zone de loisirs pr\u00e9cieuse pour les habitants de la ville et du district d'Augsbourg.\nLes randonn\u00e9es \u00e0 pied ou \u00e0 v\u00e9lo permettent de profiter de la nature.\nLes sentiers de d\u00e9couverte contiennent de nombreuses informations sur les plantes locales.\nTu trouveras plus de d\u00e9tails sur www.naturpark-augsburg.de.\nLes lacs de l'arrondissement d'Augsbourg - d\u00e9tente et plaisir de la baignade\nQue ce soit en hiver ou en \u00e9t\u00e9, les lacs de la r\u00e9gion d'Augsbourg garantissent un changement bienvenu par rapport au quotidien.\nDe la simple promenade aux activit\u00e9s sportives comme la plong\u00e9e ou le beach-volley, en passant par un bain de soleil relaxant, il y en a pour tous les go\u00fbts !\nNos lacs : Lac de baignade K\u00fchlenthal, Lac d'Ilsa K\u00f6nigsbrunn, Lac de baignade Gablingen, Lac Roth Zusmarshausen\nPistes cyclables dans le district d'Augsbourg - D\u00e9couvrir le district \u00e0 v\u00e9lo\nProfiter de la nature, explorer le paysage et faire de l'exercice en plein air ?\nQuelle meilleure fa\u00e7on de le faire qu'\u00e0 v\u00e9lo !\nLe district d'Augsbourg dispose donc d'un r\u00e9seau de pistes cyclables bien d\u00e9velopp\u00e9.\nQu'il s'agisse d'une excursion en famille, d'un cycliste quotidien ou d'un sportif de haut niveau, chacun trouvera ici la piste cyclable qui lui convient.\nAlors, enfourchez votre v\u00e9lo et partez \u00e0 la d\u00e9couverte de la r\u00e9gion !\nPlus d'informations sur : www.landkreis-augsburg.de\/radwege.\nPour les personnes qui aiment faire du v\u00e9lo, le responsable de la circulation cycliste du district d'Augsbourg est \u00e0 l'\u00e9coute des souhaits, des id\u00e9es et des critiques.\nCharg\u00e9 de la circulation cycliste\nJonas Fricke\nradverkehr@LRA-a.bayern.de\nAs-tu rep\u00e9r\u00e9 un endroit g\u00eanant ou dangereux sur la piste cyclable ?\nAvec la plateforme de signalement RADar, tu peux facilement signaler les endroits g\u00eanants ou dangereux.\nAide le district d'Augsbourg \u00e0 rendre les pistes cyclables plus s\u00fbres.\nSur www.landkreis-augsburg.de\/radar ou via l'application gratuite \"RADar !\nSuggestions de loisirs dans la nature\nLand-Art-Kunstpfad Bonstetten - L'art \u00e0 la rencontre de la nature\nPour les amateurs d'art, le sentier artistique Land Art con\u00e7u par Hama Lohrmann permet, avec neuf stations autour de Bonstetten, une approche particuli\u00e8re du th\u00e8me de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re.\nLe point de d\u00e9part est la premi\u00e8re station au centre du village.\nEnsuite, le sentier balis\u00e9 m\u00e8ne sur une distance d'environ\ncircuit de six kilom\u00e8tres \u00e0 travers les for\u00eats occidentales voisines.\nSentier artistique Land Art Bonstetten\nwww.kunstpfad-bonstetten.de\/\nSentier de m\u00e9ditation sur les plantes vivaces - Un temps pour le calme et la r\u00e9flexion\nUn beau paysage, du calme, du temps pour soi - voil\u00e0 ce qu'offre le chemin de m\u00e9ditation dans le parc naturel Augsburg - Westliche W\u00e4lder.\nNeuf stations proposant des exercices de m\u00e9ditation de diff\u00e9rentes religions promettent de la d\u00e9tente.\nLe chemin s'\u00e9tend sur Fischach, Langenneufnach, Walkertshofen, Mittelneufnach et jusque dans le district d'Unterallg\u00e4u.\n\u00c0 pied ou \u00e0 v\u00e9lo : d\u00e9tente garantie !\nSentier g\u00e9ologique Bonstetten - L'histoire du Staufenberg\nSais-tu pourquoi tant de lacs se trouvent dans les Pr\u00e9alpes ?\nNon ?\nAlors visite le sentier g\u00e9ologique de Bonstetten !\nLe sentier didactique se trouve au Staufenberg et a une longueur de 4,5 kilom\u00e8tres.\n\u00c0 l'aide de six panneaux d'information, l'histoire de la formation du paysage pendant les p\u00e9riodes froides et chaudes est d\u00e9crite de mani\u00e8re claire.\nLe circuit commence au centre de Bonstetten : www.bonstetten.de\/index.php\/geologischer-lehrpfad\nSentier culturel et naturel de la lande de Deuringen - plaisir de la nature et des \u00e9nigmes\nUn parcours d'\u00e9nigmes et d'informations vari\u00e9es informe de mani\u00e8re divertissante sur la faune et la flore de la lande de Deuringen.\nLe circuit, qui comporte dix stations diff\u00e9rentes, peut \u00eatre d\u00e9couvert de mani\u00e8re autonome ou dans le cadre d'une visite guid\u00e9e.\nSentier de d\u00e9couverte de la culture et de la nature Deuringer Heide\nwww.eva-augsburg.de\/?mp=lehrpfade\nAires de barbecue dans le district d'Augsbourg et la r\u00e9gion\nL'odeur de la viande grill\u00e9e ou des l\u00e9gumes croquants sur une grille chaude fait partie int\u00e9grante de l'\u00e9t\u00e9.\nPour tous les fans de barbecue qui n'ont pas de jardin, il existe des aires de barbecue publiques signal\u00e9es.\nTu trouveras un aper\u00e7u ici.\nPour le bien de l'environnement, merci de reprendre tes d\u00e9chets.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347144},{"id":1231,"question":"O\u00f9 trouver des informations sur les pistes cyclables ?","answers":[17,18,19,20],"context":"Dans la nature\nDans le parc naturel - For\u00eats de l'Ouest\nLe parc naturel - For\u00eats de l'Ouest est le seul parc naturel de Souabe centrale.\nC'est une zone de loisirs pr\u00e9cieuse pour les habitants de la ville et du district d'Augsbourg.\nLes randonn\u00e9es \u00e0 pied ou \u00e0 v\u00e9lo permettent de profiter de la nature.\nLes sentiers de d\u00e9couverte contiennent de nombreuses informations sur les plantes locales.\nTu trouveras plus de d\u00e9tails sur www.naturpark-augsburg.de.\nLes lacs de l'arrondissement d'Augsbourg - d\u00e9tente et plaisir de la baignade\nQue ce soit en hiver ou en \u00e9t\u00e9, les lacs de la r\u00e9gion d'Augsbourg garantissent un changement bienvenu par rapport au quotidien.\nDe la simple promenade aux activit\u00e9s sportives comme la plong\u00e9e ou le beach-volley, en passant par un bain de soleil relaxant, il y en a pour tous les go\u00fbts !\nNos lacs : Lac de baignade K\u00fchlenthal, Lac d'Ilsa K\u00f6nigsbrunn, Lac de baignade Gablingen, Lac Roth Zusmarshausen\nPistes cyclables dans le district d'Augsbourg - D\u00e9couvrir le district \u00e0 v\u00e9lo\nProfiter de la nature, explorer le paysage et faire de l'exercice en plein air ?\nQuelle meilleure fa\u00e7on de le faire qu'\u00e0 v\u00e9lo !\nLe district d'Augsbourg dispose donc d'un r\u00e9seau de pistes cyclables bien d\u00e9velopp\u00e9.\nQu'il s'agisse d'une excursion en famille, d'un cycliste quotidien ou d'un sportif de haut niveau, chacun trouvera ici la piste cyclable qui lui convient.\nAlors, enfourchez votre v\u00e9lo et partez \u00e0 la d\u00e9couverte de la r\u00e9gion !\nPlus d'informations sur : www.landkreis-augsburg.de\/radwege.\nPour les personnes qui aiment faire du v\u00e9lo, le responsable de la circulation cycliste du district d'Augsbourg est \u00e0 l'\u00e9coute des souhaits, des id\u00e9es et des critiques.\nCharg\u00e9 de la circulation cycliste\nJonas Fricke\nradverkehr@LRA-a.bayern.de\nAs-tu rep\u00e9r\u00e9 un endroit g\u00eanant ou dangereux sur la piste cyclable ?\nAvec la plateforme de signalement RADar, tu peux facilement signaler les endroits g\u00eanants ou dangereux.\nAide le district d'Augsbourg \u00e0 rendre les pistes cyclables plus s\u00fbres.\nSur www.landkreis-augsburg.de\/radar ou via l'application gratuite \"RADar !\nSuggestions de loisirs dans la nature\nLand-Art-Kunstpfad Bonstetten - L'art \u00e0 la rencontre de la nature\nPour les amateurs d'art, le sentier artistique Land Art con\u00e7u par Hama Lohrmann permet, avec neuf stations autour de Bonstetten, une approche particuli\u00e8re du th\u00e8me de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re.\nLe point de d\u00e9part est la premi\u00e8re station au centre du village.\nEnsuite, le sentier balis\u00e9 m\u00e8ne sur une distance d'environ\ncircuit de six kilom\u00e8tres \u00e0 travers les for\u00eats occidentales voisines.\nSentier artistique Land Art Bonstetten\nwww.kunstpfad-bonstetten.de\/\nSentier de m\u00e9ditation sur les plantes vivaces - Un temps pour le calme et la r\u00e9flexion\nUn beau paysage, du calme, du temps pour soi - voil\u00e0 ce qu'offre le chemin de m\u00e9ditation dans le parc naturel Augsburg - Westliche W\u00e4lder.\nNeuf stations proposant des exercices de m\u00e9ditation de diff\u00e9rentes religions promettent de la d\u00e9tente.\nLe chemin s'\u00e9tend sur Fischach, Langenneufnach, Walkertshofen, Mittelneufnach et jusque dans le district d'Unterallg\u00e4u.\n\u00c0 pied ou \u00e0 v\u00e9lo : d\u00e9tente garantie !\nSentier g\u00e9ologique Bonstetten - L'histoire du Staufenberg\nSais-tu pourquoi tant de lacs se trouvent dans les Pr\u00e9alpes ?\nNon ?\nAlors visite le sentier g\u00e9ologique de Bonstetten !\nLe sentier didactique se trouve au Staufenberg et a une longueur de 4,5 kilom\u00e8tres.\n\u00c0 l'aide de six panneaux d'information, l'histoire de la formation du paysage pendant les p\u00e9riodes froides et chaudes est d\u00e9crite de mani\u00e8re claire.\nLe circuit commence au centre de Bonstetten : www.bonstetten.de\/index.php\/geologischer-lehrpfad\nSentier culturel et naturel de la lande de Deuringen - plaisir de la nature et des \u00e9nigmes\nUn parcours d'\u00e9nigmes et d'informations vari\u00e9es informe de mani\u00e8re divertissante sur la faune et la flore de la lande de Deuringen.\nLe circuit, qui comporte dix stations diff\u00e9rentes, peut \u00eatre d\u00e9couvert de mani\u00e8re autonome ou dans le cadre d'une visite guid\u00e9e.\nSentier de d\u00e9couverte de la culture et de la nature Deuringer Heide\nwww.eva-augsburg.de\/?mp=lehrpfade\nAires de barbecue dans le district d'Augsbourg et la r\u00e9gion\nL'odeur de la viande grill\u00e9e ou des l\u00e9gumes croquants sur une grille chaude fait partie int\u00e9grante de l'\u00e9t\u00e9.\nPour tous les fans de barbecue qui n'ont pas de jardin, il existe des aires de barbecue publiques signal\u00e9es.\nTu trouveras un aper\u00e7u ici.\nPour le bien de l'environnement, merci de reprendre tes d\u00e9chets.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5347144},{"id":3353,"question":"Quels cours d'allemand sont adapt\u00e9s aux d\u00e9butants ?","answers":[],"context":"Conseils pour tes loisirs\nCartes de loisirs en dix langues\nDans le district d'Augsbourg, il y a beaucoup d'offres de loisirs formidables.\nTu en trouveras quelques-unes sur cette carte de loisirs : www.landkreis-augsburg.de\/bildung-familie\/neu-zugezogen\/willkommensmappen\/.\nLa carte de loisirs est gratuite.\nIl existe en dix langues :\nAllemand\nArabe\nBulgare\nAnglais\nItalien\nCroate\nPolonais\nRoumain\nTurc\nHongrois\nGuide de voyage e-book Augsbourg, pays d'Augsbourg et pays de Wittelsbach\nIl n'y a pas que dans le district d'Augsbourg qu'il y a beaucoup \u00e0 voir.\nMais aussi dans la ville d'Augsbourg ou dans le district d'Aichach-Friedberg (\u00e9galement appel\u00e9 \"Wittelsbacher Land\").\nDans le guide de voyage e-book, tu trouveras quelques points forts:www.landkreis-augsburg.de\/urlaub-freizeit-kultur.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347149},{"id":3354,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre les cours d'int\u00e9gration et les cours de langue normaux ?","answers":[],"context":"Conseils pour tes loisirs\nCartes de loisirs en dix langues\nDans le district d'Augsbourg, il y a beaucoup d'offres de loisirs formidables.\nTu en trouveras quelques-unes sur cette carte de loisirs : www.landkreis-augsburg.de\/bildung-familie\/neu-zugezogen\/willkommensmappen\/.\nLa carte de loisirs est gratuite.\nIl existe en dix langues :\nAllemand\nArabe\nBulgare\nAnglais\nItalien\nCroate\nPolonais\nRoumain\nTurc\nHongrois\nGuide de voyage e-book Augsbourg, pays d'Augsbourg et pays de Wittelsbach\nIl n'y a pas que dans le district d'Augsbourg qu'il y a beaucoup \u00e0 voir.\nMais aussi dans la ville d'Augsbourg ou dans le district d'Aichach-Friedberg (\u00e9galement appel\u00e9 \"Wittelsbacher Land\").\nDans le guide de voyage e-book, tu trouveras quelques points forts:www.landkreis-augsburg.de\/urlaub-freizeit-kultur.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347149},{"id":3352,"question":"Quelles sont les activit\u00e9s de loisirs propos\u00e9es en Allemagne ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19],"context":"Conseils pour tes loisirs\nCartes de loisirs en dix langues\nDans le district d'Augsbourg, il y a beaucoup d'offres de loisirs formidables.\nTu en trouveras quelques-unes sur cette carte de loisirs : www.landkreis-augsburg.de\/bildung-familie\/neu-zugezogen\/willkommensmappen\/.\nLa carte de loisirs est gratuite.\nIl existe en dix langues :\nAllemand\nArabe\nBulgare\nAnglais\nItalien\nCroate\nPolonais\nRoumain\nTurc\nHongrois\nGuide de voyage e-book Augsbourg, pays d'Augsbourg et pays de Wittelsbach\nIl n'y a pas que dans le district d'Augsbourg qu'il y a beaucoup \u00e0 voir.\nMais aussi dans la ville d'Augsbourg ou dans le district d'Aichach-Friedberg (\u00e9galement appel\u00e9 \"Wittelsbacher Land\").\nDans le guide de voyage e-book, tu trouveras quelques points forts:www.landkreis-augsburg.de\/urlaub-freizeit-kultur.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347149},{"id":3203,"question":"O\u00f9 puis-je trouver des communaut\u00e9s religieuses ?","answers":[32,33,34],"context":"Religion\nLa religion en Allemagne\nL'Allemagne est un pays majoritairement chr\u00e9tien.\nDe nombreuses personnes appartiennent \u00e0 la foi catholique ou protestante.\nBien s\u00fbr, il y a aussi beaucoup de gens qui appartiennent \u00e0 d'autres confessions.\nEntre-temps, de nombreuses personnes n'ont plus de confession non plus.\nCela signifie que vous n'appartenez \u00e0 aucune communaut\u00e9 religieuse ou croyance.\nLe christianisme continue de jouer un r\u00f4le important en Allemagne.\nC'est pourquoi il existe de nombreux jours f\u00e9ri\u00e9s chr\u00e9tiens r\u00e9glement\u00e9s par la loi.\nLes autres f\u00eates religieuses sont \u00e9galement prises en compte \u00e0 l'\u00e9cole.\nLes \u00e9l\u00e8ves qui souhaitent c\u00e9l\u00e9brer des f\u00eates religieuses peuvent \u00eatre dispens\u00e9s de l'\u00e9cole.\nIl convient de s'entretenir suffisamment t\u00f4t avec l'\u00e9cole \u00e0 ce sujet.\nEn Allemagne, la foi est une affaire priv\u00e9e.\nL'\u00c9tat et la religion sont s\u00e9par\u00e9s.\nToutefois, l'\u00c9tat et la religion travaillent en \u00e9troite collaboration.\nPar exemple, il y a des cours de religion \u00e0 l'\u00e9cole.\nEn Allemagne, chaque personne est libre de choisir sa propre foi.\nLa libert\u00e9 de religion est un bien pr\u00e9cieux.\nLibert\u00e9 de religion\nLa libert\u00e9 de religion est une loi en Allemagne.\nToute personne a le droit de choisir et de pratiquer sa propre foi.\nLa loi fondamentale ne doit pas \u00eatre viol\u00e9e.\nLa libert\u00e9 de religion implique\nTous les \u00eatres humains sont libres de pratiquer leur religion et leurs croyances et de les choisir eux-m\u00eames.\nTous les \u00eatres humains ont la libert\u00e9 de ne pas \u00eatre religieux.\nCelui qui ne croit pas en Dieu a le droit de le dire publiquement.\nLes personnes de religions et de croyances diff\u00e9rentes peuvent se marier entre elles.\nLe mariage doit \u00eatre c\u00e9l\u00e9br\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tat civil.\nCe n'est qu'alors qu'il s'agit d'un mariage l\u00e9gal.\nToute personne peut se marier, m\u00eame dans le cadre de la religion.\nToutefois, celle-ci n'est pas juridiquement contraignante en Allemagne.\nLa loi fondamentale peut \u00eatre consult\u00e9e en neuf langues (allemand, arabe, anglais, farsi, fran\u00e7ais, kurde-kurmanci, russe, espagnol, turc) : www.bamf.de (mot-cl\u00e9 : \"Brosch\u00fcre : Das Grundgesetz\").\nMaisons religieuses et associations\nDans le district d'Augsbourg et la ville d'Augsbourg, il existe plusieurs associations interculturelles, sites religieux, initiatives et organisations.\nTu trouveras une liste ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5488810},{"id":3202,"question":"Quelle est la libert\u00e9 de religion en Allemagne ?","answers":[12,13,15,16,18,19,20,21,22,23,24,25,26,27,28,29],"context":"Religion\nLa religion en Allemagne\nL'Allemagne est un pays majoritairement chr\u00e9tien.\nDe nombreuses personnes appartiennent \u00e0 la foi catholique ou protestante.\nBien s\u00fbr, il y a aussi beaucoup de gens qui appartiennent \u00e0 d'autres confessions.\nEntre-temps, de nombreuses personnes n'ont plus de confession non plus.\nCela signifie que vous n'appartenez \u00e0 aucune communaut\u00e9 religieuse ou croyance.\nLe christianisme continue de jouer un r\u00f4le important en Allemagne.\nC'est pourquoi il existe de nombreux jours f\u00e9ri\u00e9s chr\u00e9tiens r\u00e9glement\u00e9s par la loi.\nLes autres f\u00eates religieuses sont \u00e9galement prises en compte \u00e0 l'\u00e9cole.\nLes \u00e9l\u00e8ves qui souhaitent c\u00e9l\u00e9brer des f\u00eates religieuses peuvent \u00eatre dispens\u00e9s de l'\u00e9cole.\nIl convient de s'entretenir suffisamment t\u00f4t avec l'\u00e9cole \u00e0 ce sujet.\nEn Allemagne, la foi est une affaire priv\u00e9e.\nL'\u00c9tat et la religion sont s\u00e9par\u00e9s.\nToutefois, l'\u00c9tat et la religion travaillent en \u00e9troite collaboration.\nPar exemple, il y a des cours de religion \u00e0 l'\u00e9cole.\nEn Allemagne, chaque personne est libre de choisir sa propre foi.\nLa libert\u00e9 de religion est un bien pr\u00e9cieux.\nLibert\u00e9 de religion\nLa libert\u00e9 de religion est une loi en Allemagne.\nToute personne a le droit de choisir et de pratiquer sa propre foi.\nLa loi fondamentale ne doit pas \u00eatre viol\u00e9e.\nLa libert\u00e9 de religion implique\nTous les \u00eatres humains sont libres de pratiquer leur religion et leurs croyances et de les choisir eux-m\u00eames.\nTous les \u00eatres humains ont la libert\u00e9 de ne pas \u00eatre religieux.\nCelui qui ne croit pas en Dieu a le droit de le dire publiquement.\nLes personnes de religions et de croyances diff\u00e9rentes peuvent se marier entre elles.\nLe mariage doit \u00eatre c\u00e9l\u00e9br\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tat civil.\nCe n'est qu'alors qu'il s'agit d'un mariage l\u00e9gal.\nToute personne peut se marier, m\u00eame dans le cadre de la religion.\nToutefois, celle-ci n'est pas juridiquement contraignante en Allemagne.\nLa loi fondamentale peut \u00eatre consult\u00e9e en neuf langues (allemand, arabe, anglais, farsi, fran\u00e7ais, kurde-kurmanci, russe, espagnol, turc) : www.bamf.de (mot-cl\u00e9 : \"Brosch\u00fcre : Das Grundgesetz\").\nMaisons religieuses et associations\nDans le district d'Augsbourg et la ville d'Augsbourg, il existe plusieurs associations interculturelles, sites religieux, initiatives et organisations.\nTu trouveras une liste ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5333333333,"sourceLanguage":"de","pageId":5488810},{"id":1206,"question":"Quelle est la fonction d'un groupe d'entraide ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8],"context":"Entraide\nGroupes d'entraide\nIl y a des situations difficiles dans la vie.\nIl est alors bon et important d'\u00e9changer avec d'autres personnes.\nDe nombreuses personnes ont d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu des situations similaires.\nTu peux \u00e9changer avec les personnes concern\u00e9es dans des groupes d'entraide.\nUn groupe d'entraide offre un cadre prot\u00e9g\u00e9 pour de telles discussions.\nToute personne concern\u00e9e peut y participer.\nTu trouveras ici un aper\u00e7u des groupes d'entraide dans le district et la r\u00e9gion d'Augsbourg.\nRecherche d'un groupe de soutien\nTu cherches un groupe de soutien ?\nAlors ce passage t'aidera :\nPoint de contact pour les groupes d'entraide\nshg.gesundheitsamt@augsburg.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.7,"sourceLanguage":"de","pageId":5401540},{"id":1207,"question":"Qui peut participer \u00e0 un groupe d'entraide ?","answers":[7],"context":"Entraide\nGroupes d'entraide\nIl y a des situations difficiles dans la vie.\nIl est alors bon et important d'\u00e9changer avec d'autres personnes.\nDe nombreuses personnes ont d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu des situations similaires.\nTu peux \u00e9changer avec les personnes concern\u00e9es dans des groupes d'entraide.\nUn groupe d'entraide offre un cadre prot\u00e9g\u00e9 pour de telles discussions.\nToute personne concern\u00e9e peut y participer.\nTu trouveras ici un aper\u00e7u des groupes d'entraide dans le district et la r\u00e9gion d'Augsbourg.\nRecherche d'un groupe de soutien\nTu cherches un groupe de soutien ?\nAlors ce passage t'aidera :\nPoint de contact pour les groupes d'entraide\nshg.gesundheitsamt@augsburg.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5401540},{"id":3321,"question":"Quels sont les avantages de la participation \u00e0 des groupes d'entraide ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8],"context":"Entraide\nGroupes d'entraide\nIl y a des situations difficiles dans la vie.\nIl est alors bon et important d'\u00e9changer avec d'autres personnes.\nDe nombreuses personnes ont d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu des situations similaires.\nTu peux \u00e9changer avec les personnes concern\u00e9es dans des groupes d'entraide.\nUn groupe d'entraide offre un cadre prot\u00e9g\u00e9 pour de telles discussions.\nToute personne concern\u00e9e peut y participer.\nTu trouveras ici un aper\u00e7u des groupes d'entraide dans le district et la r\u00e9gion d'Augsbourg.\nRecherche d'un groupe de soutien\nTu cherches un groupe de soutien ?\nAlors ce passage t'aidera :\nPoint de contact pour les groupes d'entraide\nshg.gesundheitsamt@augsburg.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5401540},{"id":3320,"question":"Comment prendre contact avec des groupes d'entraide ?","answers":[9,10,11,12,13],"context":"Entraide\nGroupes d'entraide\nIl y a des situations difficiles dans la vie.\nIl est alors bon et important d'\u00e9changer avec d'autres personnes.\nDe nombreuses personnes ont d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu des situations similaires.\nTu peux \u00e9changer avec les personnes concern\u00e9es dans des groupes d'entraide.\nUn groupe d'entraide offre un cadre prot\u00e9g\u00e9 pour de telles discussions.\nToute personne concern\u00e9e peut y participer.\nTu trouveras ici un aper\u00e7u des groupes d'entraide dans le district et la r\u00e9gion d'Augsbourg.\nRecherche d'un groupe de soutien\nTu cherches un groupe de soutien ?\nAlors ce passage t'aidera :\nPoint de contact pour les groupes d'entraide\nshg.gesundheitsamt@augsburg.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.7142857143,"sourceLanguage":"de","pageId":5401540},{"id":3368,"question":"O\u00f9 puis-je trouver une auto-\u00e9cole pour le permis de conduire allemand ?","answers":[],"context":"Voiture et cyclomoteur\nPermis de conduire allemand\nPour pouvoir conduire en Allemagne, tu as besoin d'un permis de conduire.\nTu dois passer ton permis de conduire dans une auto-\u00e9cole.\nTu as des le\u00e7ons de conduite l\u00e0-bas.\n\u00c0 la fin, tu as un examen.\nL'examen se compose de deux parties : Une partie \u00e9crite et une partie pratique.\nTu dois payer toi-m\u00eame ton permis de conduire.\n\u00c0 partir de 18 ans, tu peux conduire une voiture seul(e).\nLes jeunes peuvent obtenir leur permis de conduire d\u00e8s l'\u00e2ge de 17 ans.\nIls ne peuvent toutefois conduire qu'avec un adulte.\nOn appelle cela la \"conduite accompagn\u00e9e\".\nPermis de conduire \u00e9tranger\nTu veux conduire en Allemagne ?\nEt tu as d\u00e9j\u00e0 un permis de conduire de ton pays d'origine ?\nIl se peut alors que ton permis de conduire soit \u00e9galement valable en Allemagne.\nMais il se peut aussi que tu doives rattraper l'examen pratique et\/ou th\u00e9orique.\nLe permis de conduire des personnes ayant la nationalit\u00e9 d'un pays de l'UE est en principe reconnu.\nLes permis de conduire de pays tiers comme la Syrie, l'Irak ou l'Afghanistan ne sont g\u00e9n\u00e9ralement pas reconnus en Allemagne.\nL'examen th\u00e9orique est disponible dans de nombreuses langues : allemand,arabe, turc, espagnol, fran\u00e7ais, russe, polonais, roumain, italien, portugais et anglais.\nLe service des permis de conduire peut r\u00e9pondre \u00e0 tes questions concernant ton permis de conduire :\nAutorit\u00e9 de d\u00e9livrance des permis de conduire\nfahrerlaubnis@LRA-a.bayern.de\nTu trouveras les heures d'ouverture et d'autres informations sur www.landkreis-augsburg.de\/auto-verkehr.\nPermis de conduire pour cyclomoteurs\nM\u00eame pour un cyclomoteur, tu as besoin d'un permis de conduire.\nTu dois prendre des cours de conduite dans une auto-\u00e9cole.\nEnsuite, tu dois passer un examen.\nTu dois payer toi-m\u00eame ton permis de conduire.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347140},{"id":3369,"question":"Combien co\u00fbte approximativement le permis de conduire allemand ?","answers":[],"context":"Voiture et cyclomoteur\nPermis de conduire allemand\nPour pouvoir conduire en Allemagne, tu as besoin d'un permis de conduire.\nTu dois passer ton permis de conduire dans une auto-\u00e9cole.\nTu as des le\u00e7ons de conduite l\u00e0-bas.\n\u00c0 la fin, tu as un examen.\nL'examen se compose de deux parties : Une partie \u00e9crite et une partie pratique.\nTu dois payer toi-m\u00eame ton permis de conduire.\n\u00c0 partir de 18 ans, tu peux conduire une voiture seul(e).\nLes jeunes peuvent obtenir leur permis de conduire d\u00e8s l'\u00e2ge de 17 ans.\nIls ne peuvent toutefois conduire qu'avec un adulte.\nOn appelle cela la \"conduite accompagn\u00e9e\".\nPermis de conduire \u00e9tranger\nTu veux conduire en Allemagne ?\nEt tu as d\u00e9j\u00e0 un permis de conduire de ton pays d'origine ?\nIl se peut alors que ton permis de conduire soit \u00e9galement valable en Allemagne.\nMais il se peut aussi que tu doives rattraper l'examen pratique et\/ou th\u00e9orique.\nLe permis de conduire des personnes ayant la nationalit\u00e9 d'un pays de l'UE est en principe reconnu.\nLes permis de conduire de pays tiers comme la Syrie, l'Irak ou l'Afghanistan ne sont g\u00e9n\u00e9ralement pas reconnus en Allemagne.\nL'examen th\u00e9orique est disponible dans de nombreuses langues : allemand,arabe, turc, espagnol, fran\u00e7ais, russe, polonais, roumain, italien, portugais et anglais.\nLe service des permis de conduire peut r\u00e9pondre \u00e0 tes questions concernant ton permis de conduire :\nAutorit\u00e9 de d\u00e9livrance des permis de conduire\nfahrerlaubnis@LRA-a.bayern.de\nTu trouveras les heures d'ouverture et d'autres informations sur www.landkreis-augsburg.de\/auto-verkehr.\nPermis de conduire pour cyclomoteurs\nM\u00eame pour un cyclomoteur, tu as besoin d'un permis de conduire.\nTu dois prendre des cours de conduite dans une auto-\u00e9cole.\nEnsuite, tu dois passer un examen.\nTu dois payer toi-m\u00eame ton permis de conduire.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347140},{"id":1284,"question":"Qui peut offrir un soutien si l'on n'est pas d'accord avec le refus ?","answers":[23,24,25,26],"context":"D\u00e9cision du BAMF\nD\u00e9cision sur la demande d'asile\nApr\u00e8s l'entretien personnel, l'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations et des r\u00e9fugi\u00e9s examine toutes les descriptions, informations et preuves.\nIl s'agit de v\u00e9rifier si, sur la base de la loi sur l'asile, on est en pr\u00e9sence de l'une des quatre formes de protection :\nDroit d'asile\nProtection des r\u00e9fugi\u00e9s\nprotection subsidiaire\nInterdiction d'expulsion\nLa demande d'asile n'est rejet\u00e9e que si aucune de ces formes de protection ne peut \u00eatre reconnue.\nLa d\u00e9cision est motiv\u00e9e par \u00e9crit et envoy\u00e9e sous forme de \"notification\" \u00e0 l'adresse suivante\nle demandeur ou la demanderesse ou\naux personnes mandat\u00e9es dans le cadre de cette proc\u00e9dure (avocats ou avocates).\nle service des \u00e9trangers comp\u00e9tent.\nLa d\u00e9cision est n\u00e9gative\nSi ta demande d'asile est rejet\u00e9e, tu recevras une d\u00e9cision de rejet et une menace d'expulsion.\nAbschiebeandrohung signifie : tu es pri\u00e9(e) de quitter la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne avant une certaine date.\nSi tu ne quittes pas le pays \u00e0 cette date, tu risques d'\u00eatre expuls\u00e9 de force.\nIl existe deux types de refus :\nrefus simple : tu dois quitter le pays dans les 30 jours.\nRejet comme \"manifestement infond\u00e9\" : dans ce cas, le d\u00e9lai de d\u00e9part n'est que d'une semaine.\nContestation\nSi tu n'es pas d'accord avec le refus, tu peux dans les deux cas faire appel de la d\u00e9cision.\nCela doit \u00eatre fait tr\u00e8s rapidement apr\u00e8s la r\u00e9ception de la d\u00e9cision.\nRends-toi donc imm\u00e9diatement au service d'int\u00e9gration et de conseil aux r\u00e9fugi\u00e9s de ton logement.\nTu y trouveras du soutien.\nPour une action en justice, tu devrais toujours te faire conseiller et repr\u00e9senter par un(e) avocat(e) sp\u00e9cialis\u00e9(e) dans le droit d'asile et de s\u00e9jour.\nTu seras inform\u00e9(e) de tous les d\u00e9lais et de toutes les possibilit\u00e9s juridiques dans la d\u00e9cision \u00e9crite : On appelle cette information \"l'indication des voies de recours\".\nD\u00e9part volontaire\nSi tu d\u00e9cides de partir volontairement, tu peux recevoir une aide financi\u00e8re pour prendre un nouveau d\u00e9part dans ton pays d'origine.\nIci, tu peux te faire conseiller sur le d\u00e9part volontaire :\nConseil en retour central pour la Bavi\u00e8re du Sud\ninfo@zrb-suedbayern.de\nwww.zrb-suedbayern.de\/\nInforme le plus rapidement possible l'Office des \u00e9trangers que tu souhaites partir volontairement.\nLa d\u00e9cision est positive\nTu es reconnu(e) comme ayant droit \u00e0 la protection.\nLes prochaines \u00e9tapes sont\nCertificat de fiction ou\nTitre de s\u00e9jour \u00e9lectronique (eAT) : Imm\u00e9diatement apr\u00e8s avoir re\u00e7u la d\u00e9cision positive du BAMF, tu dois demander un document d'identit\u00e9 ou un permis de s\u00e9jour \u00e9lectronique.\ns'occuper d'un \u00e9quivalent.\nTu peux l'obtenir aupr\u00e8s de l'Office des \u00e9trangers et de l'int\u00e9gration (Amt f\u00fcr Ausl\u00e4nderwesen und Integration).\nTu as d\u00e9sormais le droit de travailler sans restriction en Allemagne.\nSi tu n'as pas de travail et que tu as besoin d'aide, tu ne recevras plus d'argent des services sociaux.\nTu dois faire une demande aupr\u00e8s du Jobcenter.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":5408244},{"id":3463,"question":"O\u00f9 puis-je trouver du soutien apr\u00e8s ma d\u00e9cision d'asile ?","answers":[18,19,20,21,22,23,24,25,26],"context":"D\u00e9cision du BAMF\nD\u00e9cision sur la demande d'asile\nApr\u00e8s l'entretien personnel, l'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations et des r\u00e9fugi\u00e9s examine toutes les descriptions, informations et preuves.\nIl s'agit de v\u00e9rifier si, sur la base de la loi sur l'asile, on est en pr\u00e9sence de l'une des quatre formes de protection :\nDroit d'asile\nProtection des r\u00e9fugi\u00e9s\nprotection subsidiaire\nInterdiction d'expulsion\nLa demande d'asile n'est rejet\u00e9e que si aucune de ces formes de protection ne peut \u00eatre reconnue.\nLa d\u00e9cision est motiv\u00e9e par \u00e9crit et envoy\u00e9e sous forme de \"notification\" \u00e0 l'adresse suivante\nle demandeur ou la demanderesse ou\naux personnes mandat\u00e9es dans le cadre de cette proc\u00e9dure (avocats ou avocates).\nle service des \u00e9trangers comp\u00e9tent.\nLa r\u00e9ponse est n\u00e9gative\nSi ta demande d'asile est rejet\u00e9e, tu recevras une d\u00e9cision de rejet et une menace d'expulsion.\nAbschiebeandrohung signifie : tu es pri\u00e9(e) de quitter la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne avant une certaine date.\nSi tu ne quittes pas le pays \u00e0 cette date, tu risques d'\u00eatre expuls\u00e9 de force.\nIl existe deux types de refus :\nrefus simple : tu dois quitter le pays dans les 30 jours.\nRejet comme \"manifestement infond\u00e9\" : dans ce cas, le d\u00e9lai de d\u00e9part n'est que d'une semaine.\nContestation\nSi tu n'es pas d'accord avec le refus, tu peux dans les deux cas faire appel de la d\u00e9cision.\nCela doit \u00eatre fait tr\u00e8s rapidement apr\u00e8s la r\u00e9ception de la d\u00e9cision.\nRends-toi donc imm\u00e9diatement au service d'int\u00e9gration et de conseil aux r\u00e9fugi\u00e9s de ton logement.\nTu y trouveras du soutien.\nPour une action en justice, tu devrais toujours te faire conseiller et repr\u00e9senter par un(e) avocat(e) sp\u00e9cialis\u00e9(e) dans le droit d'asile et de s\u00e9jour.\nTu seras inform\u00e9(e) de tous les d\u00e9lais et de toutes les possibilit\u00e9s juridiques dans la d\u00e9cision \u00e9crite : On appelle cette information \"l'indication des voies de recours\".\nD\u00e9part volontaire\nSi tu d\u00e9cides de partir volontairement, tu peux recevoir une aide financi\u00e8re pour prendre un nouveau d\u00e9part dans ton pays d'origine.\nIci, tu peux te faire conseiller sur le d\u00e9part volontaire :\nConseil en retour central pour la Bavi\u00e8re du Sud\ninfo@zrb-suedbayern.de\nwww.zrb-suedbayern.de\/\nInforme le plus rapidement possible l'Office des \u00e9trangers que tu souhaites partir volontairement.\nLa d\u00e9cision est positive\nTu es reconnu(e) comme ayant droit \u00e0 la protection.\nLes prochaines \u00e9tapes sont\nCertificat de fiction ou\nTitre de s\u00e9jour \u00e9lectronique (eAT) : Imm\u00e9diatement apr\u00e8s avoir re\u00e7u la d\u00e9cision positive du BAMF, tu dois demander un document d'identit\u00e9 ou un permis de s\u00e9jour \u00e9lectronique.\ns'occuper d'un \u00e9quivalent.\nTu peux l'obtenir aupr\u00e8s de l'Office des \u00e9trangers et de l'int\u00e9gration (Amt f\u00fcr Ausl\u00e4nderwesen und Integration).\nTu as d\u00e9sormais le droit de travailler sans restriction en Allemagne.\nSi tu n'as pas de travail et que tu as besoin d'aide, tu ne recevras plus d'argent des services sociaux.\nTu dois faire une demande aupr\u00e8s du Jobcenter.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5408244},{"id":3228,"question":"Y a-t-il des cours d'allemand pour d\u00e9butants pr\u00e8s de chez moi ?","answers":[],"context":"Offres pour les enfants\nL'allemand avec chaussette\nDeutsch mit Socke est une s\u00e9rie de films.\nElle permet aux enfants de 5 \u00e0 10 ans de faire leurs premiers pas dans la langue allemande.\nDans les diff\u00e9rentes courtes vid\u00e9os, Esther (une jeune femme) discute de tout et de rien avec Chaussette (une chaussette rouge) - comme dans la vraie vie.\nChaussette est rouge, pleine de fantaisie, un peu insolente et d\u00e9bordante d'\u00e9nergie.\nOn assiste ainsi \u00e0 de nombreuses situations dans lesquelles Esther et Socke parlent et agissent ensemble en allemand.\nLes enfants peuvent facilement s'identifier \u00e0 Chaussette.\nC'est aussi l'objectif du pr\u00e9sent mat\u00e9riel : les enfants doivent - comme Chaussette - pouvoir prendre la parole et agir dans la langue \u00e9trang\u00e8re.\nLes vid\u00e9os sont accompagn\u00e9es d'activit\u00e9s et d'un livret pour les \u00e9l\u00e8ves.\nLes sauveurs d'abeilles\nCette application gratuite permet aux enfants de 3 ans et plus d'apprendre l'allemand en s'amusant.\nSans connaissances linguistiques pr\u00e9alables, ils quittent la protection de la for\u00eat en compagnie de l'\u00e9cureuil et de l'ours.\nIls se lancent dans un voyage passionnant pour sauver les abeilles malades.\nEn chemin, dans les montagnes enneig\u00e9es, ils font la connaissance d'animaux qui les aident.\nEt qui leur apprennent plus de 900 mots de vocabulaire allemand.\n\"Les sauveurs d'abeilles\" peut \u00eatre jou\u00e9 \u00e0 deux niveaux de difficult\u00e9 diff\u00e9rents et offre jusqu'\u00e0 six heures de plaisir.\nApplication de vocabulaire pour enfants\nAvec l'application \"phase6 hallo Deutsch\", les enfants en \u00e2ge scolaire (et aussi les adolescents) apprennent l'allemand de mani\u00e8re ludique.\nChaque mot est d'abord introduit, puis entra\u00een\u00e9 \u00e0 l'aide de diff\u00e9rents exercices.\nDes illustrations et des jeux \u00e9ducatifs les y aident.\nL'\u00e9mission avec l'\u00e9l\u00e9phant\nLe petit \u00e9l\u00e9phant bleu et ses amis pr\u00e9sentent des histoires \u00e0 d\u00e9couvrir, \u00e0 s'\u00e9tonner et \u00e0 rire pour les enfants de 3 \u00e0 6 ans.\nUn envoi dure environ\n25 minutes et se pr\u00eate \u00e9galement tr\u00e8s bien \u00e0 l'encouragement linguistique.\nCha\u00eene pour enfants WDR Maus\nLe site avec la souris offre aux enfants de 6 \u00e0 9 ans\ndes \u00e9missions de connaissance (o\u00f9 l'on explique par exemple la fabrication ou le fonctionnement d'un objet du quotidien)\nHistoires \u00e0 \u00e9couter\nJeux\nConseils de bricolage\nUne \"\u00e9mission avec la souris\" pr\u00e9pare des faits complexes de mani\u00e8re divertissante et compr\u00e9hensible pour les enfants.\nUn \u00e9pisode dure environ\n30 minutes.\nElle convient \u00e9galement \u00e0 la promotion de la langue pour les enfants ayant des connaissances pr\u00e9alables.\nLingo pour les enfants\nAvec Lingo, les enfants de 8 \u00e0 12 ans peuvent pratiquer l'allemand et apprendre de nouvelles choses.\nIl y a des textes passionnants \u00e0 lire et \u00e0 \u00e9couter, des exp\u00e9riences et des conseils de bricolage.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5387190},{"id":3227,"question":"O\u00f9 puis-je trouver des exercices linguistiques gratuits en ligne ?","answers":[8,9,10,11,17,18,19],"context":"Offres pour les enfants\nL'allemand avec chaussette\nDeutsch mit Socke est une s\u00e9rie de films.\nElle permet aux enfants de 5 \u00e0 10 ans de faire leurs premiers pas dans la langue allemande.\nDans les diff\u00e9rentes courtes vid\u00e9os, Esther (une jeune femme) discute de tout et de rien avec Chaussette (une chaussette rouge) - comme dans la vraie vie.\nChaussette est rouge, pleine de fantaisie, un peu insolente et d\u00e9bordante d'\u00e9nergie.\nOn assiste ainsi \u00e0 de nombreuses situations dans lesquelles Esther et Socke parlent et agissent ensemble en allemand.\nLes enfants peuvent facilement s'identifier \u00e0 Chaussette.\nC'est aussi l'objectif du pr\u00e9sent mat\u00e9riel : les enfants doivent - comme Chaussette - pouvoir prendre la parole et agir dans la langue \u00e9trang\u00e8re.\nLes vid\u00e9os sont accompagn\u00e9es d'activit\u00e9s et d'un livret pour les \u00e9l\u00e8ves.\nLes sauveurs d'abeilles\nCette application gratuite permet aux enfants de 3 ans et plus d'apprendre l'allemand en s'amusant.\nSans connaissances linguistiques pr\u00e9alables, ils quittent la protection de la for\u00eat en compagnie de l'\u00e9cureuil et de l'ours.\nIls se lancent dans un voyage passionnant pour sauver les abeilles malades.\nEn chemin, dans les montagnes enneig\u00e9es, ils font la connaissance d'animaux qui les aident.\nEt qui leur apprennent plus de 900 mots de vocabulaire allemand.\n\"Les sauveurs d'abeilles\" peut \u00eatre jou\u00e9 \u00e0 deux niveaux de difficult\u00e9 diff\u00e9rents et offre jusqu'\u00e0 six heures de plaisir.\nApplication de vocabulaire pour enfants\nAvec l'application \"phase6 hallo Deutsch\", les enfants en \u00e2ge scolaire (et aussi les adolescents) apprennent l'allemand de mani\u00e8re ludique.\nChaque mot est d'abord introduit, puis entra\u00een\u00e9 \u00e0 l'aide de diff\u00e9rents exercices.\nDes illustrations et des jeux \u00e9ducatifs les y aident.\nL'\u00e9mission avec l'\u00e9l\u00e9phant\nLe petit \u00e9l\u00e9phant bleu et ses amis pr\u00e9sentent des histoires \u00e0 d\u00e9couvrir, \u00e0 s'\u00e9tonner et \u00e0 rire pour les enfants de 3 \u00e0 6 ans.\nUn envoi dure environ\n25 minutes et se pr\u00eate \u00e9galement tr\u00e8s bien \u00e0 l'encouragement linguistique.\nCha\u00eene pour enfants WDR Maus\nLe site avec la souris offre aux enfants de 6 \u00e0 9 ans\ndes \u00e9missions de connaissance (o\u00f9 l'on explique par exemple la fabrication ou le fonctionnement d'un objet du quotidien)\nHistoires \u00e0 \u00e9couter\nJeux\nConseils de bricolage\nUne \"\u00e9mission avec la souris\" pr\u00e9pare des faits complexes de mani\u00e8re divertissante et compr\u00e9hensible pour les enfants.\nUn \u00e9pisode dure environ\n30 minutes.\nElle convient \u00e9galement \u00e0 la promotion de la langue pour les enfants ayant des connaissances pr\u00e9alables.\nLingo pour les enfants\nAvec Lingo, les enfants de 8 \u00e0 12 ans peuvent pratiquer l'allemand et apprendre de nouvelles choses.\nIl y a des textes passionnants \u00e0 lire et \u00e0 \u00e9couter, des exp\u00e9riences et des conseils de bricolage.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.7777777778,"sourceLanguage":"de","pageId":5387190},{"id":1120,"question":"Quel type de formation est une formation scolaire ?","answers":[1,2,3,4,5,6],"context":"Formation scolaire\nComment fonctionne une formation scolaire ?\nTu apprends un m\u00e9tier principalement de mani\u00e8re th\u00e9orique \u00e0 l'\u00e9cole.\nSelon la profession, tu fr\u00e9quentes une \u00e9cole professionnelle, une acad\u00e9mie sp\u00e9cialis\u00e9e ou un coll\u00e8ge professionnel.\nTu fais des stages pour acqu\u00e9rir de l'exp\u00e9rience pratique.\nLa formation dure de deux ans \u00e0 trois ans et demi, selon la profession.\nPendant la formation, on ne re\u00e7oit g\u00e9n\u00e9ralement pas de salaire.\nEn Allemagne, certains m\u00e9tiers ne peuvent \u00eatre appris que dans le cadre d'une formation scolaire, par exemple celui de di\u00e9t\u00e9ticien ou d'infirmier de sant\u00e9 publique.\nComment trouver une place d'apprentissage ?\nSi tu souhaites suivre une formation scolaire, tu poses ta candidature directement aupr\u00e8s de l'\u00e9cole.\nDans le district d'Augsbourg, tu peux suivre une formation scolaire dans cinq \u00e9coles professionnelles (en abr\u00e9g\u00e9 : BFS) :\nBFS pour l'alimentation et les soins, BFS pour les soins aux enfants et BFS pour la di\u00e9t\u00e9tique au centre scolaire professionnel de Neus\u00e4\u00df.\nBFS pour les soins infirmiers \/ Bobingen\nBFS pour ambulanciers d'urgence \/ Schwabm\u00fcnchen (priv\u00e9)","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5400646},{"id":3157,"question":"\u00c0 partir de quel \u00e2ge les enfants vont-ils \u00e0 l'\u00e9cole en Allemagne ?","answers":[],"context":"Formation scolaire\nComment fonctionne une formation scolaire ?\nTu apprends un m\u00e9tier avant tout de mani\u00e8re th\u00e9orique \u00e0 l'\u00e9cole.\nSelon la profession, tu fr\u00e9quentes une \u00e9cole professionnelle, une acad\u00e9mie sp\u00e9cialis\u00e9e ou un coll\u00e8ge professionnel.\nTu fais des stages pour acqu\u00e9rir de l'exp\u00e9rience pratique.\nLa formation dure de deux ans \u00e0 trois ans et demi, selon la profession.\nPendant la formation, on ne re\u00e7oit g\u00e9n\u00e9ralement pas de salaire.\nEn Allemagne, certains m\u00e9tiers ne peuvent \u00eatre appris que dans le cadre d'une formation scolaire, par exemple celui de di\u00e9t\u00e9ticien ou d'infirmier de sant\u00e9 publique.\nComment trouver une place d'apprentissage ?\nSi tu souhaites suivre une formation scolaire, tu poses ta candidature directement aupr\u00e8s de l'\u00e9cole.\nDans le district d'Augsbourg, tu peux suivre une formation scolaire dans cinq \u00e9coles professionnelles (en abr\u00e9g\u00e9 : BFS) :\nBFS pour l'alimentation et les soins, BFS pour les soins aux enfants et BFS pour la di\u00e9t\u00e9tique au centre scolaire professionnel de Neus\u00e4\u00df.\nBFS pour les soins infirmiers \/ Bobingen\nBFS pour ambulanciers d'urgence \/ Schwabm\u00fcnchen (priv\u00e9)","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5400646},{"id":1123,"question":"O\u00f9 peut-on chercher une place d'apprentissage en ligne ?","answers":[20,21,22,23,24,25,27,28,29,30,31],"context":"Formation en alternance\nL'Allemagne est tr\u00e8s connue pour son syst\u00e8me de formation en alternance.\nIl y a environ\n325 professions de formation reconnues.\nComment fonctionne une formation en alternance ?\n\u00c0 l'\u00e9cole professionnelle, tu apprends la th\u00e9orie un \u00e0 deux jours par semaine.\nTu apprends le travail pratique dans une entreprise trois \u00e0 quatre jours par semaine.\nLa formation dure de deux ans \u00e0 trois ans et demi, selon la profession.\nTu re\u00e7ois un salaire.\nLe montant que tu gagnes varie en fonction du secteur, de l'entreprise et de l'ann\u00e9e de formation.\nIl existe environ 330 m\u00e9tiers que l'on peut apprendre dans le cadre d'une formation en alternance.\nDes films d'information de l'Institut f\u00e9d\u00e9ral pour la formation professionnelle (Bundesinstitut f\u00fcr Berufsbildung) montrent en dix langues comment fonctionne exactement la formation en alternance.\nAllemand, anglais, arabe, chinois, espagnol, farsi, fran\u00e7ais, italien, portugais, russe\nComment trouver une place d'apprentissage ?\nSi tu souhaites suivre une formation en alternance, tu dois d'abord trouver une place d'apprentissage.\nTu postules pour une place d'apprentissage aupr\u00e8s d'une entreprise (soci\u00e9t\u00e9, entreprise, institution).\n\"Place de formation\" signifie : tu as un emploi dans une entreprise.\nTu y apprendras les travaux pratiques n\u00e9cessaires \u00e0 l'exercice de ton m\u00e9tier.\nCe n'est qu'ensuite que vient l'inscription \u00e0 l'\u00e9cole professionnelle.\nL'inscription est prise en charge par l'entreprise.\nLes bourses de l'emploi en ligne suivantes t'aideront \u00e0 trouver une place d'apprentissage :\nBourse de l'emploi de l'agence pour l'emploi : www.jobboerse.arbeitsagentur.de\nBourse d'apprentissage IHK : www.ihk-lehrstellenboerse.de\nBourse d'apprentissage HWK : www.hwk-schaben.de\/lehrstellenb\u00f6rse\nBourse des places d'apprentissage Azubiyo : www.azubiyo.de\/ausbildung\nMarch\u00e9 de la formation : www.ausbildungsmarkt.de\nAUBI-Plus : www.aubi-plus.de\nRadar des places d'apprentissage : www.lehrstellen-radar.de\nOutre ces bourses d'emploi, il en existe encore beaucoup d'autres sur Internet.\nTu peux \u00e9galement les utiliser.\nEn outre, tu trouveras des places de formation\npar l'application \"AzubiWelt\" de l'agence pour l'emploi (www.arbeitsagentur.de\/azubiwelt)\ndans les journaux,\nsur les sites web des entreprises,\npar des candidatures spontan\u00e9es.\nDans quelle \u00e9cole professionnelle dois-je aller ?\nLes \u00e9coles professionnelles ont g\u00e9n\u00e9ralement une sp\u00e9cialisation.\nDans le district d'Augsbourg, il existe par exemple deux sections au centre scolaire professionnel public de Neus\u00e4\u00df : Economie et administration (bureau, industrie, commerce de d\u00e9tail, commerce de gros) et Agronomie (agriculture, horticulture, floriculture).\nSi tu souhaites suivre une formation en alternance dans un autre domaine, tu fr\u00e9quenteras une autre \u00e9cole professionnelle.\nQui m'aide \u00e0 trouver une formation ?\nDe nombreuses entreprises sont \u00e0 la recherche de personnes souhaitant suivre une formation.\nLes pages suivantes t'aideront dans ta recherche :\nwww.jobboerse.arbeitsagentur.de\nwww.ihk-lehrstellenboerse.de\nwww.hwk-schwaben.de\/lehrstellenboerse\nBon \u00e0 savoir\nDe nombreuses entreprises s'efforcent de trouver des apprentis tr\u00e8s t\u00f4t.\nDe nombreuses places d'apprentissage sont d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9es un an avant, voire d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9es.\nIl faut donc s'y prendre \u00e0 l'avance pour trouver une place d'apprentissage !","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6470588235,"sourceLanguage":"de","pageId":5400631},{"id":1124,"question":"Quelle est la dur\u00e9e d'une formation en alternance et quels sont ses avantages ?","answers":[7,8],"context":"Formation en alternance\nL'Allemagne est tr\u00e8s connue pour son syst\u00e8me de formation en alternance.\nIl y a environ\n325 professions de formation reconnues.\nComment fonctionne une formation en alternance ?\n\u00c0 l'\u00e9cole professionnelle, tu apprends la th\u00e9orie un \u00e0 deux jours par semaine.\nTu apprends le travail pratique dans une entreprise trois \u00e0 quatre jours par semaine.\nLa formation dure de deux ans \u00e0 trois ans et demi, selon la profession.\nTu re\u00e7ois un salaire.\nLe montant que tu gagnes varie en fonction du secteur, de l'entreprise et de l'ann\u00e9e de formation.\nIl existe environ 330 m\u00e9tiers que l'on peut apprendre dans le cadre d'une formation en alternance.\nDes films d'information de l'Institut f\u00e9d\u00e9ral pour la formation professionnelle (Bundesinstitut f\u00fcr Berufsbildung) montrent en dix langues comment fonctionne exactement la formation en alternance.\nAllemand, anglais, arabe, chinois, espagnol, farsi, fran\u00e7ais, italien, portugais, russe\nComment trouver une place d'apprentissage ?\nSi tu souhaites suivre une formation en alternance, tu dois d'abord trouver une place d'apprentissage.\nTu postules pour une place d'apprentissage aupr\u00e8s d'une entreprise (soci\u00e9t\u00e9, entreprise, institution).\n\"Place de formation\" signifie : tu as un emploi dans une entreprise.\nTu y apprendras les travaux pratiques n\u00e9cessaires \u00e0 l'exercice de ton m\u00e9tier.\nCe n'est qu'ensuite que vient l'inscription \u00e0 l'\u00e9cole professionnelle.\nL'inscription est prise en charge par l'entreprise.\nLes bourses de l'emploi en ligne suivantes t'aideront \u00e0 trouver une place d'apprentissage :\nBourse de l'emploi de l'agence pour l'emploi : www.jobboerse.arbeitsagentur.de\nBourse d'apprentissage IHK : www.ihk-lehrstellenboerse.de\nBourse d'apprentissage HWK : www.hwk-schaben.de\/lehrstellenb\u00f6rse\nBourse des places d'apprentissage Azubiyo : www.azubiyo.de\/ausbildung\nMarch\u00e9 de la formation : www.ausbildungsmarkt.de\nAUBI-Plus : www.aubi-plus.de\nRadar des places d'apprentissage : www.lehrstellen-radar.de\nOutre ces bourses d'emploi, il en existe encore beaucoup d'autres sur Internet.\nTu peux \u00e9galement les utiliser.\nEn outre, tu trouveras des places de formation\npar l'application \"AzubiWelt\" de l'agence pour l'emploi (www.arbeitsagentur.de\/azubiwelt)\ndans les journaux,\nsur les sites web des entreprises,\npar des candidatures spontan\u00e9es.\nDans quelle \u00e9cole professionnelle dois-je aller ?\nLes \u00e9coles professionnelles ont g\u00e9n\u00e9ralement une sp\u00e9cialisation.\nDans le district d'Augsbourg, il existe par exemple deux sections au centre scolaire professionnel public de Neus\u00e4\u00df : Economie et administration (bureau, industrie, commerce de d\u00e9tail, commerce de gros) et Agronomie (agriculture, horticulture, floriculture).\nSi tu souhaites suivre une formation en alternance dans un autre domaine, tu fr\u00e9quenteras une autre \u00e9cole professionnelle.\nQui m'aide \u00e0 trouver une formation ?\nDe nombreuses entreprises sont \u00e0 la recherche de personnes souhaitant suivre une formation.\nLes pages suivantes t'aideront dans ta recherche :\nwww.jobboerse.arbeitsagentur.de\nwww.ihk-lehrstellenboerse.de\nwww.hwk-schwaben.de\/lehrstellenboerse\nBon \u00e0 savoir\nDe nombreuses entreprises s'efforcent de trouver des apprentis tr\u00e8s t\u00f4t.\nDe nombreuses places d'apprentissage sont d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9es un an avant, voire d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9es.\nIl faut donc s'y prendre \u00e0 l'avance pour trouver une place d'apprentissage !","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5400631},{"id":1083,"question":"\u00c0 qui puis-je m'adresser si j'ai des questions sur le mal-logement ?","answers":[1,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20],"context":"Aide en cas de risque de perte de logement\nService ambulatoire d'aide d'urgence au logement de la diaconie\nTu as peur de perdre ton appartement ?\nPar exemple, \u00e0 cause d'un licenciement, d'une demande d'expulsion ou d'un jugement d'expulsion ?\nAlors tu n'es pas le seul !\nLe service ambulatoire d'aide d'urgence au logement de la Diakonie t'aide.\nLe service de consultation te conseille sur toutes les questions relatives au mal-logement.\nLes professionnels qui y travaillent te soutiennent et t'orientent vers d'autres aides.\nImportant : demande de l'aide le plus t\u00f4t possible !\nTu pourras ainsi respecter les \u00e9ventuels d\u00e9lais.\nEt \u00e9viter des co\u00fbts suppl\u00e9mentaires.\nAide ambulante en cas d'urgence de logement pour le district d'Augsbourg\nMme Yanfei Ren\nwohnungsnotfallhilfe@diakonie-augsburg.de\nhttps:\/\/diakonie-augsburg.de\/de\/wohnungsnotfallhilfe\nPour Gersthofen\nKathrin Prennsch\u00fctz\nkathrin.prennschuetz@diakonie-augsburg.de\nPour Neus\u00e4\u00df\nVeronika Kruck\nveronika.kruck@diakonie-augsburg.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.9166666667,"sourceLanguage":"de","pageId":5408830},{"id":1084,"question":"Qui sont les interlocuteurs pour l'aide d'urgence en mati\u00e8re de logement au sein de la diaconie ?","answers":[11,12,13,14,15],"context":"Aide en cas de risque de perte de logement\nService ambulatoire d'aide d'urgence au logement de la diaconie\nTu as peur de perdre ton appartement ?\nPar exemple, \u00e0 cause d'un licenciement, d'une demande d'expulsion ou d'un jugement d'expulsion ?\nAlors tu n'es pas le seul !\nLe service ambulatoire d'aide d'urgence au logement de la Diakonie t'aide.\nLe service de consultation te conseille sur toutes les questions relatives au mal-logement.\nLes professionnels qui y travaillent te soutiennent et t'orientent vers d'autres aides.\nImportant : demande de l'aide le plus t\u00f4t possible !\nTu pourras ainsi respecter les \u00e9ventuels d\u00e9lais.\nEt \u00e9viter des co\u00fbts suppl\u00e9mentaires.\nAide ambulante en cas d'urgence de logement pour le district d'Augsbourg\nMme Yanfei Ren\nwohnungsnotfallhilfe@diakonie-augsburg.de\nhttps:\/\/diakonie-augsburg.de\/de\/wohnungsnotfallhilfe\nPour Gersthofen\nKathrin Prennsch\u00fctz\nkathrin.prennschuetz@diakonie-augsburg.de\nPour Neus\u00e4\u00df\nVeronika Kruck\nveronika.kruck@diakonie-augsburg.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5408830},{"id":3102,"question":"Quel soutien est disponible en cas de crise du logement ?","answers":[4,5,6],"context":"Aide en cas de risque de perte de logement\nService ambulatoire d'aide d'urgence au logement de la diaconie\nTu as peur de perdre ton appartement ?\nPar exemple, \u00e0 cause d'un licenciement, d'une demande d'expulsion ou d'un jugement d'expulsion ?\nAlors tu n'es pas le seul !\nLe service ambulatoire d'aide d'urgence au logement de la Diakonie t'aide.\nLe service de consultation te conseille sur toutes les questions relatives au mal-logement.\nLes professionnels qui y travaillent te soutiennent et t'orientent vers d'autres aides.\nImportant : demande de l'aide le plus t\u00f4t possible !\nTu pourras ainsi respecter les \u00e9ventuels d\u00e9lais.\nEt \u00e9viter des co\u00fbts suppl\u00e9mentaires.\nAide ambulante en cas d'urgence de logement pour le district d'Augsbourg\nMme Yanfei Ren\nwohnungsnotfallhilfe@diakonie-augsburg.de\nhttps:\/\/diakonie-augsburg.de\/de\/wohnungsnotfallhilfe\nPour Gersthofen\nKathrin Prennsch\u00fctz\nkathrin.prennschuetz@diakonie-augsburg.de\nPour Neus\u00e4\u00df\nVeronika Kruck\nveronika.kruck@diakonie-augsburg.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5408830},{"id":3104,"question":"Quels sont les documents n\u00e9cessaires pour l'aide au logement d'urgence ?","answers":[],"context":"Aide en cas de risque de perte de logement\nService ambulatoire d'aide d'urgence au logement de la diaconie\nTu as peur de perdre ton appartement ?\nPar exemple, \u00e0 cause d'un licenciement, d'une demande d'expulsion ou d'un jugement d'expulsion ?\nAlors tu n'es pas le seul !\nLe service ambulatoire d'aide d'urgence au logement de la Diakonie t'aide.\nLe service de consultation te conseille sur toutes les questions relatives au mal-logement.\nLes professionnels qui y travaillent te soutiennent et t'orientent vers d'autres aides.\nImportant : demande de l'aide le plus t\u00f4t possible !\nTu pourras ainsi respecter les \u00e9ventuels d\u00e9lais.\nEt \u00e9viter des co\u00fbts suppl\u00e9mentaires.\nAide ambulante en cas d'urgence de logement pour le district d'Augsbourg\nMme Yanfei Ren\nwohnungsnotfallhilfe@diakonie-augsburg.de\nhttps:\/\/diakonie-augsburg.de\/de\/wohnungsnotfallhilfe\nPour Gersthofen\nKathrin Prennsch\u00fctz\nkathrin.prennschuetz@diakonie-augsburg.de\nPour Neus\u00e4\u00df\nVeronika Kruck\nveronika.kruck@diakonie-augsburg.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408830},{"id":3232,"question":"Quels sont les services de conseil juridique disponibles pour les personnes ayant fui leur pays ?","answers":[17],"context":"Questions juridiques dans des situations de vie difficiles\nLe Landratsamt d'Augsbourg apporte un soutien intensif aux personnes en situation difficile.\nLes offres gratuites suivantes sont disponibles :\nService sp\u00e9cialis\u00e9 dans la s\u00e9paration et le divorce\nL'organisme donne des conseils sur :\nS\u00e9paration\nDivorce\nContact avec l'enfant\nwww.landkreis-augsburg.de\/trennung-scheidung\nAide \u00e0 la jeunesse dans la proc\u00e9dure p\u00e9nale\nL'aide \u00e0 la jeunesse conseille les jeunes en cas de suspicion de d\u00e9lit.\nElle conseille \u00e9galement leurs parents et tuteurs.\nwww.landkreis-augsburg.de\/jugendhilfe-im-strafverfahren\nConseil juridique\nDes avocats b\u00e9n\u00e9voles conseillent les jeunes sur leurs droits.\nLeurs parents ou tuteurs re\u00e7oivent \u00e9galement des conseils.\nLe conseil couvre tous les domaines du droit.\nwww.landkreis-augsburg.de\/rechtsberatung\nCuratelle, tutelle et curateur\nLe service conseille en cas de questions sur :\nPaternit\u00e9\nEntretien\nMise en danger du bien-\u00eatre de l'enfant\nwww.landkreis-augsburg.de\/vormund-pfleg-und-beistandschaft","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347635},{"id":3234,"question":"Qu'est-ce que la loi sur les prestations aux demandeurs d'asile (AsylbLG) ?","answers":[],"context":"Questions juridiques dans des situations de vie difficiles\nLe Landratsamt d'Augsbourg apporte un soutien intensif aux personnes en situation difficile.\nLes offres gratuites suivantes sont disponibles :\nService sp\u00e9cialis\u00e9 dans la s\u00e9paration et le divorce\nL'organisme donne des conseils sur :\nS\u00e9paration\nDivorce\nContact avec l'enfant\nwww.landkreis-augsburg.de\/trennung-scheidung\nAide \u00e0 la jeunesse dans la proc\u00e9dure p\u00e9nale\nL'aide \u00e0 la jeunesse conseille les jeunes en cas de suspicion de d\u00e9lit.\nElle conseille \u00e9galement leurs parents et tuteurs.\nwww.landkreis-augsburg.de\/jugendhilfe-im-strafverfahren\nConseil juridique\nDes avocats b\u00e9n\u00e9voles conseillent les jeunes sur leurs droits.\nLeurs parents ou tuteurs re\u00e7oivent \u00e9galement des conseils.\nLe conseil couvre tous les domaines du droit.\nwww.landkreis-augsburg.de\/rechtsberatung\nCuratelle, tutelle et curateur\nLe service conseille en cas de questions sur :\nPaternit\u00e9\nEntretien\nMise en danger du bien-\u00eatre de l'enfant\nwww.landkreis-augsburg.de\/vormund-pfleg-und-beistandschaft","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347635},{"id":3476,"question":"Quelles sont les prestations sociales auxquelles j'ai droit en tant que r\u00e9fugi\u00e9 ?","answers":[],"context":"Informations sur la vie en Allemagne\nManuel de l'Allemagne\nChaque pays a sa propre culture, ses propres us et coutumes.\nLe site \"Handbook Germany\" pr\u00e9sente la vie en Allemagne \u00e0 l'aide de vid\u00e9os et de textes.\nLes informations sont disponibles en 9 langues :\nAllemand\nAnglais\nArabe\nUkrainien\nFran\u00e7ais\nPashto\nTurc\nPersan\nRusse\nJust Landed\nLe site web \"Just landed\" donne \u00e9galement un aper\u00e7u de la vie en Allemagne.\nTu y trouveras : des informations sur la vie en Allemagne, des petites annonces, un march\u00e9 immobilier et un march\u00e9 de l'emploi sp\u00e9cialement destin\u00e9 aux travailleurs internationaux.\nIl existe \u00e9galement des forums et des communaut\u00e9s.\nTu peux ainsi entrer en contact avec d'autres personnes.\nLe site est disponible en 8 langues :\nAllemand\nAnglais\nEspagnol\nFran\u00e7ais\nItalien\nN\u00e9erlandais\nPolonais\nRusse\nAllemagne - Faits et r\u00e9alit\u00e9s\nSur le site \"Allemagne - Faits et r\u00e9alit\u00e9s\", tu trouveras de nombreuses informations int\u00e9ressantes sur l'Allemagne.\nLe site web est disponible en huit langues :\nAllemand\nAnglais\nFran\u00e7ais\nEspagnol\nPortugais\nRusse\nArabe\nChinois","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5488721},{"id":3478,"question":"Que dois-je faire pour obtenir un permis de travail ?","answers":[],"context":"Informations sur la vie en Allemagne\nManuel de l'Allemagne\nChaque pays a sa propre culture, ses propres us et coutumes.\nLe site \"Handbook Germany\" pr\u00e9sente la vie en Allemagne \u00e0 l'aide de vid\u00e9os et de textes.\nLes informations sont disponibles en 9 langues :\nAllemand\nAnglais\nArabe\nUkrainien\nFran\u00e7ais\nPashto\nTurc\nPersan\nRusse\nJust Landed\nLe site web \"Just landed\" donne \u00e9galement un aper\u00e7u de la vie en Allemagne.\nTu y trouveras : des informations sur la vie en Allemagne, des petites annonces, un march\u00e9 immobilier et un march\u00e9 de l'emploi sp\u00e9cialement destin\u00e9 aux travailleurs internationaux.\nIl existe \u00e9galement des forums et des communaut\u00e9s.\nTu peux ainsi entrer en contact avec d'autres personnes.\nLe site est disponible en 8 langues :\nAllemand\nAnglais\nEspagnol\nFran\u00e7ais\nItalien\nN\u00e9erlandais\nPolonais\nRusse\nAllemagne - Faits et r\u00e9alit\u00e9s\nSur le site \"Allemagne - Faits et r\u00e9alit\u00e9s\", tu trouveras de nombreuses informations int\u00e9ressantes sur l'Allemagne.\nLe site web est disponible en huit langues :\nAllemand\nAnglais\nFran\u00e7ais\nEspagnol\nPortugais\nRusse\nArabe\nChinois","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5488721},{"id":1299,"question":"Existe-t-il une communaut\u00e9 en ligne pour les apprenants d'allemand de niveau C1 et C2 ?","answers":[22],"context":"Niveau C1 et C2 - pour les experts\nApprendre l'allemand sur le site de la Deutsche Welle\nSur le site de la Deutsche Welle, tu trouveras diff\u00e9rentes offres pour apprendre l'allemand.\nTu peux...\n\u00c9couter des messages qui sont prononc\u00e9s plus lentement pour les apprenants.\nd\u00e9couvrir dans le laboratoire d'Allemagne comment vivent les Allemands\nrencontrer d'autres apprenants dans la communaut\u00e9 en ligne.\nRegarder des vid\u00e9os sur diff\u00e9rents th\u00e8mes.\nentra\u00eener ta compr\u00e9hension orale.\nConsulter les questions de grammaire.\ntravailler sur de nombreux exercices.\nLe site est disponible en 30 langues.\nPar exemple : l'anglais, l'arabe, le bosniaque, le grec, le polonais et bien d'autres.\nExercices de grammaire\nSur cette page gratuite, tu trouveras des exercices sur diff\u00e9rents th\u00e8mes grammaticaux au niveau C1.\nAutour de la langue allemande\nSur cette page, tu trouveras divers exercices de compr\u00e9hension orale, de vocabulaire ou de compr\u00e9hension \u00e9crite.\nTu peux d\u00e9couvrir les plus beaux mots allemands, des expressions idiomatiques ou des expressions famili\u00e8res.\nForum allemand et communaut\u00e9 en ligne\nTu veux rejoindre un groupe d'apprentissage Whatsapp ?\nTu veux chatter en allemand avec des apprenants du monde entier ?\nTu cherches un partenariat \u00e9ducatif ?\nTu trouveras alors ton bonheur dans la communaut\u00e9 en ligne sur le site du Goethe-Institut.\nEn outre, tu y trouveras \u00e9galement divers exercices d'allemand \u00e0 tous les niveaux, y compris pour le niveau C1.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5386007},{"id":3490,"question":"Qu'entend-on par niveau de langue B1 en allemand ?","answers":[],"context":"Niveau C1 et C2 - pour les experts\nApprendre l'allemand sur le site de la Deutsche Welle\nSur le site de la Deutsche Welle, tu trouveras diff\u00e9rentes offres pour apprendre l'allemand.\nTu peux...\n\u00c9couter des messages qui sont prononc\u00e9s plus lentement pour les apprenants.\nd\u00e9couvrir dans le laboratoire d'Allemagne comment vivent les Allemands\nrencontrer d'autres apprenants dans la communaut\u00e9 en ligne.\nRegarder des vid\u00e9os sur diff\u00e9rents th\u00e8mes.\nentra\u00eener ta compr\u00e9hension orale.\nConsulter les questions de grammaire.\ntravailler sur de nombreux exercices.\nLe site est disponible en 30 langues.\nPar exemple : l'anglais, l'arabe, le bosniaque, le grec, le polonais et bien d'autres.\nExercices de grammaire\nSur cette page gratuite, tu trouveras des exercices sur diff\u00e9rents th\u00e8mes grammaticaux au niveau C1.\nAutour de la langue allemande\nSur cette page, tu trouveras divers exercices de compr\u00e9hension orale, de vocabulaire ou de compr\u00e9hension \u00e9crite.\nTu peux d\u00e9couvrir les plus beaux mots allemands, des expressions idiomatiques ou des expressions famili\u00e8res.\nForum allemand et communaut\u00e9 en ligne\nTu veux rejoindre un groupe d'apprentissage Whatsapp ?\nTu veux chatter en allemand avec des apprenants du monde entier ?\nTu cherches un partenariat \u00e9ducatif ?\nTu trouveras alors ton bonheur dans la communaut\u00e9 en ligne sur le site du Goethe-Institut.\nEn outre, tu y trouveras \u00e9galement divers exercices d'allemand \u00e0 tous les niveaux, y compris pour le niveau C1.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5386007},{"id":1261,"question":"Quel est le groupe d'\u00e2ge le plus touch\u00e9 par les m\u00e9ningocoques ?","answers":[20,21,22],"context":"Autres recommandations de vaccination de la STIKO\n1. la FSME (m\u00e9ningo-enc\u00e9phalite verno-estivale)\nLa FSME est transmise par les piq\u00fbres de tiques.\nLes cons\u00e9quences possibles de la maladie sont des inflammations du cerveau, des m\u00e9ninges et de la moelle \u00e9pini\u00e8re.\nEn Allemagne, ce sont surtout la Bavi\u00e8re, le Bade-Wurtemberg et les parties sud de la Hesse, de la Thuringe et de la Saxe qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme des zones \u00e0 risque.\nC'est pr\u00e9cis\u00e9ment dans ces r\u00e9gions que la vaccination contre la FSME est recommand\u00e9e par la STIKO.\nTous les enfants peuvent \u00eatre vaccin\u00e9s contre la FSME \u00e0 partir de leur premier anniversaire.\n2. la grippe (influenza)\nLa grippe est aussi contagieuse qu'un rhume normal (infection grippale).\nLa transmission dans les jardins d'enfants et les \u00e9coles se fait g\u00e9n\u00e9ralement d'enfant \u00e0 enfant.\nOu sur des objets.\nLes enfants ayant des ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux sont particuli\u00e8rement touch\u00e9s.\nChez eux, des complications telles que la pneumonie peuvent survenir.\nLa recommandation de vaccination annuelle contre la grippe ne s'adresse donc qu'aux enfants pr\u00e9sentant un risque plus \u00e9lev\u00e9 de complications.\nTu trouveras de plus amples informations sur les maladies ant\u00e9rieures concern\u00e9es.\n3. les HPV (papillomavirus humains)\nLes papillomavirus peuvent provoquer des cancers \u00e0 long terme.\nLa vaccination peut donc r\u00e9duire le risque de cancers du col de l'ut\u00e9rus, de l'anus, du p\u00e9nis et de la gorge.\nLa vaccination avant le premier contact sexuel offre la meilleure protection.\nLes deux vaccins sont recommand\u00e9s entre 9 et 14 ans.\n4. m\u00e9ningocoque\nLes m\u00e9ningocoques sont des bact\u00e9ries qui peuvent provoquer une m\u00e9ningite bact\u00e9rienne ou une septic\u00e9mie (empoisonnement du sang).\nLes enfants de moins de 5 ans et les adolescents font particuli\u00e8rement partie des groupes \u00e0 risque.\nLa vaccination contre les m\u00e9ningocoques de type C est recommand\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 12 mois.\nIl n'existe actuellement aucune recommandation g\u00e9n\u00e9rale pour les vaccins contre d'autres types (B et ACWY).\nLes bact\u00e9ries sont transmises par le biais de ce que l'on appelle les \"voies respiratoires\".\nInfection par gouttelettes.\nCela signifie par exemple via la toux, les \u00e9ternuements ou les baisers.\n5. pneumocoque\nLe pneumocoque est l'agent pathog\u00e8ne le plus fr\u00e9quent des infections bact\u00e9riennes \u00e0 \u00e9volution grave.\nIls peuvent provoquer des m\u00e9ningites, des pneumonies ou des otites.\nElles sont surtout dangereuses pour les nourrissons et les jeunes enfants.\nTrois vaccins sont recommand\u00e9s contre les pneumocoques.\nIls doivent \u00eatre administr\u00e9s en m\u00eame temps que les vaccins contre le t\u00e9tanos, la dipht\u00e9rie, la coqueluche.\n6. rotavirus\nLes rotavirus sont la cause la plus fr\u00e9quente de diarrh\u00e9e et de vomissements chez les enfants.\nL'agent pathog\u00e8ne est tr\u00e8s contagieux.\nC'est pourquoi presque tous les enfants en sont atteints au cours de leurs cinq premi\u00e8res ann\u00e9es - le plus souvent \u00e0 l'\u00e2ge de 2 ans.\nChez les nourrissons en particulier, une perte importante de liquide et de sel peut entra\u00eener une d\u00e9shydratation dangereuse.\nCelle-ci doit, le cas \u00e9ch\u00e9ant\n\u00eatre trait\u00e9es \u00e0 l'h\u00f4pital.\nContre les rotavirus, on vaccine deux ou trois fois, selon le vaccin utilis\u00e9.\nLa premi\u00e8re vaccination doit avoir lieu entre 6 semaines et 2 mois.\nLa deuxi\u00e8me vaccination \u00e0 3 mois.\nEt la troisi\u00e8me, si n\u00e9cessaire, \u00e0 4 mois.\nLa vaccination contre le virus Corona est actuellement recommand\u00e9e pour les enfants \u00e2g\u00e9s de 5 \u00e0 11 ans uniquement avec le vaccin \"Comirnaty\" de BioNTech\/Pfizer.\nLa vaccination peut \u00eatre effectu\u00e9e \u00e0 un intervalle de trois \u00e0 six semaines entre la premi\u00e8re et la deuxi\u00e8me vaccination.\nLa recommandation de vaccination s'adresse surtout aux enfants qui, en raison d'une maladie ant\u00e9rieure, pr\u00e9sentent un risque accru d'\u00e9volution grave.\nEn outre, la recommandation s'applique \u00e9galement aux enfants dans l'entourage desquels se trouvent des personnes pr\u00e9sentant un risque \u00e9lev\u00e9 de d\u00e9velopper une forme grave de COVID-19, si ces personnes ne peuvent pas \u00eatre vaccin\u00e9es elles-m\u00eames ou si la protection vaccinale est insuffisante.\nIl n'y a actuellement pas de recommandation pour les enfants qui n'ont pas d'ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux propres ou d'ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux des personnes en contact \u00e9troit avec eux.\nN\u00e9anmoins, il est possible de faire vacciner ton enfant apr\u00e8s avoir consult\u00e9 un m\u00e9decin.\nPour plus d'informations sur les maladies pr\u00e9existantes concern\u00e9es, voir :\nhttps:\/\/www.zusammengegencorona.de\/impfen\/kinder\/corona-schutzimpfung-ab-5-jahren\/\nPlus d'informations sur les recommandations de vaccination mentionn\u00e9es ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347094},{"id":1260,"question":"\u00c0 quel \u00e2ge les enfants peuvent-ils \u00eatre vaccin\u00e9s contre la FSME ?","answers":[6],"context":"Autres recommandations de vaccination de la STIKO\n1. la FSME (m\u00e9ningo-enc\u00e9phalite verno-estivale)\nLa FSME est transmise par les piq\u00fbres de tiques.\nLes cons\u00e9quences possibles de la maladie sont des inflammations du cerveau, des m\u00e9ninges et de la moelle \u00e9pini\u00e8re.\nEn Allemagne, ce sont surtout la Bavi\u00e8re, le Bade-Wurtemberg et les parties sud de la Hesse, de la Thuringe et de la Saxe qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme des zones \u00e0 risque.\nC'est pr\u00e9cis\u00e9ment dans ces r\u00e9gions que la vaccination contre la FSME est recommand\u00e9e par la STIKO.\nTous les enfants peuvent \u00eatre vaccin\u00e9s contre la FSME \u00e0 partir de leur premier anniversaire.\n2. la grippe (influenza)\nLa grippe est aussi contagieuse qu'un rhume normal (infection grippale).\nLa transmission dans les jardins d'enfants et les \u00e9coles se fait g\u00e9n\u00e9ralement d'enfant \u00e0 enfant.\nOu sur des objets.\nLes enfants ayant des ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux sont particuli\u00e8rement touch\u00e9s.\nChez eux, des complications telles que la pneumonie peuvent survenir.\nLa recommandation de vaccination annuelle contre la grippe ne s'adresse donc qu'aux enfants pr\u00e9sentant un risque plus \u00e9lev\u00e9 de complications.\nTu trouveras de plus amples informations sur les maladies ant\u00e9rieures concern\u00e9es.\n3. les HPV (papillomavirus humains)\nLes papillomavirus peuvent provoquer des cancers \u00e0 long terme.\nLa vaccination peut donc r\u00e9duire le risque de cancers du col de l'ut\u00e9rus, de l'anus, du p\u00e9nis et de la gorge.\nLa vaccination avant le premier contact sexuel offre la meilleure protection.\nLes deux vaccins sont recommand\u00e9s entre 9 et 14 ans.\n4. m\u00e9ningocoque\nLes m\u00e9ningocoques sont des bact\u00e9ries qui peuvent provoquer une m\u00e9ningite bact\u00e9rienne ou une septic\u00e9mie (empoisonnement du sang).\nLes enfants de moins de 5 ans et les adolescents font particuli\u00e8rement partie des groupes \u00e0 risque.\nLa vaccination contre les m\u00e9ningocoques de type C est recommand\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 12 mois.\nIl n'existe actuellement aucune recommandation g\u00e9n\u00e9rale pour les vaccins contre d'autres types (B et ACWY).\nLes bact\u00e9ries sont transmises par le biais de ce que l'on appelle les \"voies respiratoires\".\nInfection par gouttelettes.\nCela signifie par exemple via la toux, les \u00e9ternuements ou les baisers.\n5. pneumocoque\nLe pneumocoque est l'agent pathog\u00e8ne le plus fr\u00e9quent des infections bact\u00e9riennes \u00e0 \u00e9volution grave.\nIls peuvent provoquer des m\u00e9ningites, des pneumonies ou des otites.\nElles sont surtout dangereuses pour les nourrissons et les jeunes enfants.\nTrois vaccins sont recommand\u00e9s contre les pneumocoques.\nIls doivent \u00eatre administr\u00e9s en m\u00eame temps que les vaccins contre le t\u00e9tanos, la dipht\u00e9rie, la coqueluche.\n6. rotavirus\nLes rotavirus sont la cause la plus fr\u00e9quente de diarrh\u00e9e et de vomissements chez les enfants.\nL'agent pathog\u00e8ne est tr\u00e8s contagieux.\nC'est pourquoi presque tous les enfants en sont atteints au cours des cinq premi\u00e8res ann\u00e9es - le plus souvent \u00e0 l'\u00e2ge de 2 ans.\nChez les nourrissons en particulier, une perte importante de liquide et de sel peut entra\u00eener une d\u00e9shydratation dangereuse.\nCelle-ci doit, le cas \u00e9ch\u00e9ant\n\u00eatre trait\u00e9es \u00e0 l'h\u00f4pital.\nContre les rotavirus, on vaccine deux ou trois fois, selon le vaccin utilis\u00e9.\nLa premi\u00e8re vaccination doit avoir lieu entre 6 semaines et 2 mois.\nLa deuxi\u00e8me vaccination \u00e0 3 mois.\nEt la troisi\u00e8me, si n\u00e9cessaire, \u00e0 4 mois.\nLa vaccination contre le virus Corona est actuellement recommand\u00e9e pour les enfants \u00e2g\u00e9s de 5 \u00e0 11 ans uniquement avec le vaccin \"Comirnaty\" de BioNTech\/Pfizer.\nLa vaccination peut \u00eatre effectu\u00e9e \u00e0 un intervalle de trois \u00e0 six semaines entre la premi\u00e8re et la deuxi\u00e8me vaccination.\nLa recommandation de vaccination s'adresse surtout aux enfants qui, en raison d'une maladie ant\u00e9rieure, pr\u00e9sentent un risque accru d'\u00e9volution grave.\nEn outre, la recommandation s'applique \u00e9galement aux enfants dans l'entourage desquels se trouvent des personnes pr\u00e9sentant un risque \u00e9lev\u00e9 de d\u00e9velopper une forme grave de COVID-19, si ces personnes ne peuvent pas \u00eatre vaccin\u00e9es elles-m\u00eames ou si la protection vaccinale est insuffisante.\nIl n'y a actuellement pas de recommandation pour les enfants qui n'ont pas d'ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux propres ou d'ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux des personnes en contact \u00e9troit avec eux.\nN\u00e9anmoins, il est possible de faire vacciner ton enfant apr\u00e8s avoir consult\u00e9 un m\u00e9decin.\nPour plus d'informations sur les maladies pr\u00e9existantes concern\u00e9es, voir :\nhttps:\/\/www.zusammengegencorona.de\/impfen\/kinder\/corona-schutzimpfung-ab-5-jahren\/\nPlus d'informations sur les recommandations de vaccination mentionn\u00e9es ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347094},{"id":1262,"question":"Quelle est la fr\u00e9quence de la vaccination contre le rotavirus et \u00e0 quel \u00e2ge faut-il se faire vacciner pour la premi\u00e8re fois ?","answers":[41,42,43,44],"context":"Autres recommandations de vaccination de la STIKO\n1. la FSME (m\u00e9ningo-enc\u00e9phalite verno-estivale)\nLa FSME est transmise par les piq\u00fbres de tiques.\nLes cons\u00e9quences possibles de la maladie sont des inflammations du cerveau, des m\u00e9ninges et de la moelle \u00e9pini\u00e8re.\nEn Allemagne, ce sont surtout la Bavi\u00e8re, le Bade-Wurtemberg et les parties sud de la Hesse, de la Thuringe et de la Saxe qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme des zones \u00e0 risque.\nC'est pr\u00e9cis\u00e9ment dans ces r\u00e9gions que la vaccination contre la FSME est recommand\u00e9e par la STIKO.\nTous les enfants peuvent \u00eatre vaccin\u00e9s contre la FSME \u00e0 partir de leur premier anniversaire.\n2. la grippe (influenza)\nLa grippe est aussi contagieuse qu'un rhume normal (infection grippale).\nLa transmission dans les jardins d'enfants et les \u00e9coles se fait g\u00e9n\u00e9ralement d'enfant \u00e0 enfant.\nOu sur des objets.\nLes enfants ayant des ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux sont particuli\u00e8rement touch\u00e9s.\nChez eux, des complications telles que la pneumonie peuvent survenir.\nLa recommandation de vaccination annuelle contre la grippe ne s'adresse donc qu'aux enfants pr\u00e9sentant un risque plus \u00e9lev\u00e9 de complications.\nTu trouveras de plus amples informations sur les maladies ant\u00e9rieures concern\u00e9es.\n3. les HPV (papillomavirus humains)\nLes papillomavirus peuvent provoquer des cancers \u00e0 long terme.\nLa vaccination peut donc r\u00e9duire le risque de cancers du col de l'ut\u00e9rus, de l'anus, du p\u00e9nis et de la gorge.\nLa vaccination avant le premier contact sexuel offre la meilleure protection.\nLes deux vaccins sont recommand\u00e9s entre 9 et 14 ans.\n4. m\u00e9ningocoque\nLes m\u00e9ningocoques sont des bact\u00e9ries qui peuvent provoquer une m\u00e9ningite bact\u00e9rienne ou une septic\u00e9mie (empoisonnement du sang).\nLes enfants de moins de 5 ans et les adolescents font particuli\u00e8rement partie des groupes \u00e0 risque.\nLa vaccination contre les m\u00e9ningocoques de type C est recommand\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 12 mois.\nIl n'existe actuellement aucune recommandation g\u00e9n\u00e9rale pour les vaccins contre d'autres types (B et ACWY).\nLes bact\u00e9ries sont transmises par le biais de ce que l'on appelle les \"voies respiratoires\".\nInfection par gouttelettes.\nCela signifie par exemple via la toux, les \u00e9ternuements ou les baisers.\n5. pneumocoque\nLe pneumocoque est l'agent pathog\u00e8ne le plus fr\u00e9quent des infections bact\u00e9riennes \u00e0 \u00e9volution grave.\nIls peuvent provoquer des m\u00e9ningites, des pneumonies ou des otites.\nElles sont surtout dangereuses pour les nourrissons et les jeunes enfants.\nTrois vaccins sont recommand\u00e9s contre les pneumocoques.\nIls doivent \u00eatre administr\u00e9s en m\u00eame temps que les vaccins contre le t\u00e9tanos, la dipht\u00e9rie, la coqueluche.\n6. rotavirus\nLes rotavirus sont la cause la plus fr\u00e9quente de diarrh\u00e9e et de vomissements chez les enfants.\nL'agent pathog\u00e8ne est tr\u00e8s contagieux.\nC'est pourquoi presque tous les enfants en sont atteints au cours des cinq premi\u00e8res ann\u00e9es - le plus souvent \u00e0 l'\u00e2ge de 2 ans.\nChez les nourrissons en particulier, une perte importante de liquide et de sel peut entra\u00eener une d\u00e9shydratation dangereuse.\nCelle-ci doit, le cas \u00e9ch\u00e9ant\n\u00eatre trait\u00e9es \u00e0 l'h\u00f4pital.\nContre les rotavirus, on vaccine deux ou trois fois, selon le vaccin utilis\u00e9.\nLa premi\u00e8re vaccination doit avoir lieu entre 6 semaines et 2 mois.\nLa deuxi\u00e8me vaccination \u00e0 3 mois.\nEt la troisi\u00e8me, si n\u00e9cessaire, \u00e0 4 mois.\nLa vaccination contre le virus Corona est actuellement recommand\u00e9e pour les enfants \u00e2g\u00e9s de 5 \u00e0 11 ans uniquement avec le vaccin \"Comirnaty\" de BioNTech\/Pfizer.\nLa vaccination peut \u00eatre effectu\u00e9e \u00e0 un intervalle de trois \u00e0 six semaines entre la premi\u00e8re et la deuxi\u00e8me vaccination.\nLa recommandation de vaccination s'adresse surtout aux enfants qui, en raison d'une maladie ant\u00e9rieure, pr\u00e9sentent un risque accru d'\u00e9volution grave.\nEn outre, la recommandation s'applique \u00e9galement aux enfants dans l'entourage desquels se trouvent des personnes pr\u00e9sentant un risque \u00e9lev\u00e9 de d\u00e9velopper une forme grave de COVID-19, si ces personnes ne peuvent pas \u00eatre vaccin\u00e9es elles-m\u00eames ou si la protection vaccinale est insuffisante.\nIl n'y a actuellement pas de recommandation pour les enfants qui n'ont pas d'ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux propres ou d'ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux des personnes en contact \u00e9troit avec eux.\nN\u00e9anmoins, il est possible de faire vacciner ton enfant apr\u00e8s avoir consult\u00e9 un m\u00e9decin.\nPour plus d'informations sur les maladies pr\u00e9existantes concern\u00e9es, voir :\nhttps:\/\/www.zusammengegencorona.de\/impfen\/kinder\/corona-schutzimpfung-ab-5-jahren\/\nPlus d'informations sur les recommandations de vaccination mentionn\u00e9es ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347094},{"id":3424,"question":"Qu'est-ce que la maladie FSME et comment puis-je l'\u00e9viter ?","answers":[1,2,5,6],"context":"Autres recommandations de vaccination de la STIKO\n1. la FSME (m\u00e9ningo-enc\u00e9phalite verno-estivale)\nLa FSME est transmise par les piq\u00fbres de tiques.\nLes cons\u00e9quences possibles de la maladie sont des inflammations du cerveau, des m\u00e9ninges et de la moelle \u00e9pini\u00e8re.\nEn Allemagne, ce sont surtout la Bavi\u00e8re, le Bade-Wurtemberg et les parties sud de la Hesse, de la Thuringe et de la Saxe qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme des zones \u00e0 risque.\nC'est pr\u00e9cis\u00e9ment dans ces r\u00e9gions que la vaccination contre la FSME est recommand\u00e9e par la STIKO.\nTous les enfants peuvent \u00eatre vaccin\u00e9s contre la FSME \u00e0 partir de leur premier anniversaire.\n2. la grippe (influenza)\nLa grippe est aussi contagieuse qu'un rhume normal (infection grippale).\nLa transmission dans les jardins d'enfants et les \u00e9coles se fait g\u00e9n\u00e9ralement d'enfant \u00e0 enfant.\nOu sur des objets.\nLes enfants ayant des ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux sont particuli\u00e8rement touch\u00e9s.\nChez eux, des complications telles que la pneumonie peuvent survenir.\nLa recommandation de vaccination annuelle contre la grippe ne s'adresse donc qu'aux enfants pr\u00e9sentant un risque plus \u00e9lev\u00e9 de complications.\nTu trouveras de plus amples informations sur les maladies ant\u00e9rieures concern\u00e9es.\n3. les HPV (papillomavirus humains)\nLes papillomavirus peuvent provoquer des cancers \u00e0 long terme.\nLa vaccination peut donc r\u00e9duire le risque de cancers du col de l'ut\u00e9rus, de l'anus, du p\u00e9nis et de la gorge.\nLa vaccination avant le premier contact sexuel offre la meilleure protection.\nLes deux vaccins sont recommand\u00e9s entre 9 et 14 ans.\n4. m\u00e9ningocoque\nLes m\u00e9ningocoques sont des bact\u00e9ries qui peuvent provoquer une m\u00e9ningite bact\u00e9rienne ou une septic\u00e9mie (empoisonnement du sang).\nLes enfants de moins de 5 ans et les adolescents font particuli\u00e8rement partie des groupes \u00e0 risque.\nLa vaccination contre les m\u00e9ningocoques de type C est recommand\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 12 mois.\nIl n'existe actuellement aucune recommandation g\u00e9n\u00e9rale pour les vaccins contre d'autres types (B et ACWY).\nLes bact\u00e9ries sont transmises par le biais de ce que l'on appelle les \"voies respiratoires\".\nInfection par gouttelettes.\nCela signifie par exemple via la toux, les \u00e9ternuements ou les baisers.\n5. pneumocoque\nLe pneumocoque est l'agent pathog\u00e8ne le plus fr\u00e9quent des infections bact\u00e9riennes \u00e0 \u00e9volution grave.\nIls peuvent provoquer des m\u00e9ningites, des pneumonies ou des otites.\nElles sont surtout dangereuses pour les nourrissons et les jeunes enfants.\nTrois vaccins sont recommand\u00e9s contre les pneumocoques.\nIls doivent \u00eatre administr\u00e9s en m\u00eame temps que les vaccins contre le t\u00e9tanos, la dipht\u00e9rie, la coqueluche.\n6. rotavirus\nLes rotavirus sont la cause la plus fr\u00e9quente de diarrh\u00e9e et de vomissements chez les enfants.\nL'agent pathog\u00e8ne est tr\u00e8s contagieux.\nC'est pourquoi presque tous les enfants en sont atteints au cours des cinq premi\u00e8res ann\u00e9es - le plus souvent \u00e0 l'\u00e2ge de 2 ans.\nChez les nourrissons en particulier, une perte importante de liquide et de sel peut entra\u00eener une d\u00e9shydratation dangereuse.\nCelle-ci doit, le cas \u00e9ch\u00e9ant\n\u00eatre trait\u00e9es \u00e0 l'h\u00f4pital.\nContre les rotavirus, on vaccine deux ou trois fois, selon le vaccin utilis\u00e9.\nLa premi\u00e8re vaccination doit avoir lieu entre 6 semaines et 2 mois.\nLa deuxi\u00e8me vaccination \u00e0 3 mois.\nEt la troisi\u00e8me, si n\u00e9cessaire, \u00e0 4 mois.\nLa vaccination contre le virus Corona est actuellement recommand\u00e9e pour les enfants \u00e2g\u00e9s de 5 \u00e0 11 ans uniquement avec le vaccin \"Comirnaty\" de BioNTech\/Pfizer.\nLa vaccination peut \u00eatre effectu\u00e9e \u00e0 un intervalle de trois \u00e0 six semaines entre la premi\u00e8re et la deuxi\u00e8me vaccination.\nLa recommandation de vaccination s'adresse surtout aux enfants qui, en raison d'une maladie ant\u00e9rieure, pr\u00e9sentent un risque accru d'\u00e9volution grave.\nEn outre, la recommandation s'applique \u00e9galement aux enfants dans l'entourage desquels se trouvent des personnes pr\u00e9sentant un risque \u00e9lev\u00e9 de d\u00e9velopper une forme grave de COVID-19, si ces personnes ne peuvent pas \u00eatre vaccin\u00e9es elles-m\u00eames ou si la protection vaccinale est insuffisante.\nIl n'y a actuellement pas de recommandation pour les enfants qui n'ont pas d'ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux propres ou d'ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux des personnes en contact \u00e9troit avec eux.\nN\u00e9anmoins, il est possible de faire vacciner ton enfant apr\u00e8s avoir consult\u00e9 un m\u00e9decin.\nPour plus d'informations sur les maladies pr\u00e9existantes concern\u00e9es, voir :\nhttps:\/\/www.zusammengegencorona.de\/impfen\/kinder\/corona-schutzimpfung-ab-5-jahren\/\nPlus d'informations sur les recommandations de vaccination mentionn\u00e9es ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5347094},{"id":1101,"question":"Quels sont les deux diff\u00e9rents contrats de t\u00e9l\u00e9phonie mobile en Allemagne ?","answers":[1,2,3,4],"context":"Smartphone\nIl existe en Allemagne deux types de contrats de t\u00e9l\u00e9phonie mobile : Contrat pr\u00e9pay\u00e9 et contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e.\nLe contrat pr\u00e9pay\u00e9 n'a pas de dur\u00e9e contractuelle fixe.\nCela signifie que tu paies un certain montant pour une p\u00e9riode donn\u00e9e (souvent quatre semaines).\nTu n'es pas oblig\u00e9 de r\u00e9silier ton contrat pr\u00e9pay\u00e9 si tu ne veux plus l'utiliser.\nDans le cas d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, il y a une dur\u00e9e minimale d'engagement.\nCela signifie que tu dois rester chez un fournisseur donn\u00e9 pendant une longue p\u00e9riode.\nLe contrat est automatiquement reconduit si tu ne le r\u00e9silies pas.\nSi tu ne veux pas que le contrat soit reconduit automatiquement, tu dois le r\u00e9silier par \u00e9crit.\nFais attention au d\u00e9lai de r\u00e9siliation.\nDix questions importantes pour la conclusion d'un contrat :\nQuel est le montant des frais de base ?\nLes frais augmentent-ils apr\u00e8s un certain temps ?\nY a-t-il un chiffre d'affaires mensuel minimum (co\u00fbt minimal par mois) ?\nQuelle est la dur\u00e9e du contrat (par ex.\nB.douze ou vingt-quatre mois) ?\nSi je ne r\u00e9silie pas le contrat, il sera automatiquement renouvel\u00e9.\nQuand dois-je r\u00e9silier mon contrat si je ne souhaite pas le renouveler ?\nCombien co\u00fbtent la mise en place, le changement et la d\u00e9sactivation ?\nSelon quelle cadence (60\/1, 10\/10) le calcul est-il effectu\u00e9 ?\nCombien co\u00fbte la minute (r\u00e9seau \u00e9tranger\/propre) ?\nCombien co\u00fbte un t\u00e9l\u00e9phone portable avec abonnement et combien co\u00fbte un t\u00e9l\u00e9phone portable sans abonnement ?\nCombien co\u00fbte Internet ?\nCombien co\u00fbtent les appels t\u00e9l\u00e9phoniques vers l'\u00e9tranger ?\nTu trouveras des informations importantes en cinq langues diff\u00e9rentes (allemand, anglais, arabe, russe, farsi) aupr\u00e8s de l'association des consommateurs : www.verbraucherzentrale.de (terme de recherche : \"Mehrsprachige Informationen\").\nTu y trouveras \u00e9galement des vid\u00e9os explicatives sur le sujet en allemand, anglais, arabe et dari.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5408862},{"id":1102,"question":"Quelle est la dur\u00e9e minimale d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9],"context":"Smartphone\nIl existe en Allemagne deux types de contrats de t\u00e9l\u00e9phonie mobile : Contrat pr\u00e9pay\u00e9 et contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e.\nLe contrat pr\u00e9pay\u00e9 n'a pas de dur\u00e9e contractuelle fixe.\nCela signifie que tu paies un certain montant pour une p\u00e9riode donn\u00e9e (souvent quatre semaines).\nTu n'es pas oblig\u00e9 de r\u00e9silier ton contrat pr\u00e9pay\u00e9 si tu ne veux plus l'utiliser.\nDans le cas d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, il y a une dur\u00e9e minimale d'engagement.\nCela signifie que tu dois rester chez un fournisseur donn\u00e9 pendant une longue p\u00e9riode.\nLe contrat est automatiquement reconduit si tu ne le r\u00e9silies pas.\nSi tu ne veux pas que le contrat soit reconduit automatiquement, tu dois le r\u00e9silier par \u00e9crit.\nFais attention au d\u00e9lai de r\u00e9siliation.\nDix questions importantes pour la conclusion d'un contrat :\nQuel est le montant des frais de base ?\nLes frais augmentent-ils apr\u00e8s un certain temps ?\nY a-t-il un chiffre d'affaires mensuel minimum (co\u00fbt minimal par mois) ?\nQuelle est la dur\u00e9e du contrat (par ex.\nB.douze ou vingt-quatre mois) ?\nSi je ne r\u00e9silie pas le contrat, il sera automatiquement renouvel\u00e9.\nQuand dois-je r\u00e9silier mon contrat si je ne souhaite pas le renouveler ?\nCombien co\u00fbtent la mise en place, le changement et la d\u00e9sactivation ?\nSelon quelle cadence (60\/1, 10\/10) le calcul est-il effectu\u00e9 ?\nCombien co\u00fbte la minute (r\u00e9seau \u00e9tranger\/propre) ?\nCombien co\u00fbte un t\u00e9l\u00e9phone portable avec abonnement et combien co\u00fbte un t\u00e9l\u00e9phone portable sans abonnement ?\nCombien co\u00fbte Internet ?\nCombien co\u00fbtent les appels t\u00e9l\u00e9phoniques vers l'\u00e9tranger ?\nTu trouveras des informations importantes en cinq langues diff\u00e9rentes (allemand, anglais, arabe, russe, farsi) aupr\u00e8s de l'association des consommateurs : www.verbraucherzentrale.de (terme de recherche : \"Mehrsprachige Informationen\").\nTu y trouveras \u00e9galement des vid\u00e9os explicatives sur le sujet en allemand, anglais, arabe et dari.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.8181818182,"sourceLanguage":"de","pageId":5408862},{"id":3124,"question":"O\u00f9 puis-je trouver des tarifs de t\u00e9l\u00e9phonie mobile avantageux ?","answers":[],"context":"Smartphone\nIl existe en Allemagne deux types de contrats de t\u00e9l\u00e9phonie mobile : Contrat pr\u00e9pay\u00e9 et contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e.\nLe contrat pr\u00e9pay\u00e9 n'a pas de dur\u00e9e contractuelle fixe.\nCela signifie que tu paies un certain montant pour une p\u00e9riode donn\u00e9e (souvent quatre semaines).\nTu n'es pas oblig\u00e9 de r\u00e9silier ton contrat pr\u00e9pay\u00e9 si tu ne veux plus l'utiliser.\nDans le cas d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, il y a une dur\u00e9e minimale d'engagement.\nCela signifie que tu dois rester chez un fournisseur donn\u00e9 pendant une longue p\u00e9riode.\nLe contrat est automatiquement reconduit si tu ne le r\u00e9silies pas.\nSi tu ne veux pas que le contrat soit reconduit automatiquement, tu dois le r\u00e9silier par \u00e9crit.\nFais attention au d\u00e9lai de r\u00e9siliation.\nDix questions importantes pour la conclusion d'un contrat :\nQuel est le montant des frais de base ?\nLes frais augmentent-ils apr\u00e8s un certain temps ?\nY a-t-il un chiffre d'affaires mensuel minimum (co\u00fbt minimal par mois) ?\nQuelle est la dur\u00e9e du contrat (par ex.\nB.douze ou vingt-quatre mois) ?\nSi je ne r\u00e9silie pas le contrat, il sera automatiquement renouvel\u00e9.\nQuand dois-je r\u00e9silier mon contrat si je ne souhaite pas le renouveler ?\nCombien co\u00fbtent la mise en place, le changement et la d\u00e9sactivation ?\nSelon quelle cadence (60\/1, 10\/10) le calcul est-il effectu\u00e9 ?\nCombien co\u00fbte la minute (r\u00e9seau \u00e9tranger\/propre) ?\nCombien co\u00fbte un t\u00e9l\u00e9phone portable avec abonnement et combien co\u00fbte un t\u00e9l\u00e9phone portable sans abonnement ?\nCombien co\u00fbte Internet ?\nCombien co\u00fbtent les appels t\u00e9l\u00e9phoniques vers l'\u00e9tranger ?\nTu trouveras des informations importantes en cinq langues diff\u00e9rentes (allemand, anglais, arabe, russe, farsi) aupr\u00e8s de l'association des consommateurs : www.verbraucherzentrale.de (terme de recherche : \"Mehrsprachige Informationen\").\nTu y trouveras \u00e9galement des vid\u00e9os explicatives sur le sujet en allemand, anglais, arabe et dari.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408862},{"id":1090,"question":"Que se passe-t-il si l'Allemagne n'est pas responsable de la mise en \u0153uvre de la proc\u00e9dure d'asile ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10],"context":"Proc\u00e9dure de Dublin\nProc\u00e9dure de Dublin\nLa proc\u00e9dure de Dublin couvre les 28 \u00c9tats membres de l'UE ainsi que la Norv\u00e8ge, l'Islande, le Liechtenstein et la Suisse.\nLa proc\u00e9dure de Dublin permet de d\u00e9terminer l'\u00c9tat responsable de la mise en \u0153uvre de ta proc\u00e9dure d'asile.\nEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, il s'agit du pays dans lequel tu as \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois.\nCela se fait par une comparaison \u00e9lectronique des donn\u00e9es.\nIl se peut que l'Allemagne ne soit pas responsable de la mise en \u0153uvre de ta proc\u00e9dure d'asile.\nSi l'Allemagne n'est pas comp\u00e9tente, tu seras renvoy\u00e9 dans le pays qui est comp\u00e9tent pour toi.\nSi tu n'es pas d'accord avec cette d\u00e9cision, tu peux demander conseil.\nTu peux demander un conseil juridique professionnel sur l'opportunit\u00e9 de d\u00e9poser une plainte aupr\u00e8s du tribunal administratif.\nPlus d'informations sur l'accord de Dublin en allemand et en anglais","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408226},{"id":3109,"question":"Comment se d\u00e9roule la proc\u00e9dure de Dublin ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8,9,10],"context":"Proc\u00e9dure de Dublin\nProc\u00e9dure de Dublin\nLa proc\u00e9dure de Dublin couvre les 28 \u00c9tats membres de l'UE ainsi que la Norv\u00e8ge, l'Islande, le Liechtenstein et la Suisse.\nLa proc\u00e9dure de Dublin permet de d\u00e9terminer l'\u00c9tat responsable de la mise en \u0153uvre de ta proc\u00e9dure d'asile.\nEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, il s'agit du pays dans lequel tu as \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois.\nCela se fait par une comparaison \u00e9lectronique des donn\u00e9es.\nIl se peut que l'Allemagne ne soit pas responsable de la mise en \u0153uvre de ta proc\u00e9dure d'asile.\nSi l'Allemagne n'est pas comp\u00e9tente, tu seras renvoy\u00e9 dans le pays qui est comp\u00e9tent pour toi.\nSi tu n'es pas d'accord avec cette d\u00e9cision, tu peux demander conseil.\nTu peux demander un conseil juridique professionnel sur l'opportunit\u00e9 de d\u00e9poser une plainte aupr\u00e8s du tribunal administratif.\nPlus d'informations sur l'accord de Dublin en allemand et en anglais","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408226},{"id":1290,"question":"Quel est le dipl\u00f4me obtenu apr\u00e8s avoir fr\u00e9quent\u00e9 une \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e ?","answers":[33,34],"context":"\u00c9coles secondaires\n\u00c9cole secondaire\nDur\u00e9e : cinq \u00e0 six ans\nObjectif : pr\u00e9paration \u00e0 un apprentissage ou \u00e0 un m\u00e9tier\nDipl\u00f4mes :\nDipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires qualifiant (Quali)\nDipl\u00f4me d'\u00e9tudes secondaires\nMaturit\u00e9 (pour les \u00e9l\u00e8ves performants en suivant la fili\u00e8re M)\nColl\u00e8ges dans le district d'Augsbourg : 15 coll\u00e8ges.\nBon \u00e0 savoir\nSi tu choisis une \"\u00e9cole primaire ou secondaire, tu dois tenir compte du \"principe du district\".\nCela signifie que chaque \u00e9cole primaire ou secondaire est responsable d'une zone sp\u00e9cifique (appel\u00e9e \"arrondissement\").\nLes enfants doivent alors fr\u00e9quenter une \u00e9cole sp\u00e9cifique.\nTu souhaites que ton enfant aille dans une autre \u00e9cole primaire ou secondaire ?\nDans ce cas, tu dois faire une demande d'\u00e9cole d'accueil.\nTu dois bien justifier ton souhait de changer d'\u00e9cole.\nTu trouveras des informations pr\u00e9cises avec une recherche d'\u00e9cole sur www.km.bayern.de\/eltern\/schulsuche.html.\n\u00c9cole secondaire\nDur\u00e9e:six ans\nObjectif : pr\u00e9paration \u00e0 un apprentissage dans des m\u00e9tiers de tous types ou passage \u00e0 la Fachoberschule (FOS)\nDipl\u00f4me : Maturit\u00e9 (Mittlere Reife) \/ Dipl\u00f4me d'\u00e9tudes secondaires (Mittlere Schulabschluss)\nColl\u00e8ges dans le district d'Augsbourg : six coll\u00e8ges.\nLyc\u00e9e\nDur\u00e9e : huit \u00e0 neuf ans\nObjectif : pr\u00e9paration aux \u00e9tudes\nDipl\u00f4me : baccalaur\u00e9at g\u00e9n\u00e9ral (Abitur ;\nAutorisation d'\u00e9tudier dans les universit\u00e9s et les hautes \u00e9coles)\nLyc\u00e9es dans le district d'Augsbourg:cinq lyc\u00e9es\nCentres de soutien et \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es\nDur\u00e9e : il existe des \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es pour tous les \u00e2ges\nObjectif : soutien individuel et encouragement des enfants ayant des besoins \u00e9ducatifs particuliers (par ex.\nPar exemple, en cas de difficult\u00e9s d'apprentissage importantes, de retards de d\u00e9veloppement, de handicaps)\nDipl\u00f4mes :\nDipl\u00f4me d'\u00e9tudes secondaires\nDipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires qualifiant (Quali)\nCentres d'aide et \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es dans le district d'Augsbourg : trois \u00e9coles publiques et deux \u00e9coles priv\u00e9es.\n\u00c9coles priv\u00e9es\nIl existe \u00e9galement deux \u00e9coles priv\u00e9es dans le district d'Augsbourg : une \u00e9cole internationale (1\u00e8re \u00e0 12\u00e8me ann\u00e9e) et une \u00e9cole priv\u00e9e (2\u00e8me ann\u00e9e).\nUne \u00e9cole Montessori (de la 1re \u00e0 la 10e classe) et une \u00e9cole de la petite enfance (de la 1re \u00e0 la 10e classe).\nclasse).\nTu trouveras plus d'informations ici :\n\u00c9cole internationale : www.isa-augsburg.com\n\u00c9cole Montessori de Dinkelscherben : www.montessoridinkelscherben.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5605469},{"id":1289,"question":"Quel est l'objectif de la Realschule ?","answers":[19,20],"context":"\u00c9coles secondaires\n\u00c9cole secondaire\nDur\u00e9e : cinq \u00e0 six ans\nObjectif : pr\u00e9paration \u00e0 un apprentissage ou \u00e0 un m\u00e9tier\nDipl\u00f4mes :\nDipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires qualifiant (Quali)\nDipl\u00f4me d'\u00e9tudes secondaires\nMaturit\u00e9 (pour les \u00e9l\u00e8ves performants en suivant la fili\u00e8re M)\nColl\u00e8ges dans le district d'Augsbourg : 15 coll\u00e8ges.\nBon \u00e0 savoir\nSi tu choisis une \"\u00e9cole primaire ou secondaire, tu dois tenir compte du \"principe du district\".\nCela signifie que chaque \u00e9cole primaire ou secondaire est responsable d'une zone sp\u00e9cifique (appel\u00e9e \"arrondissement\").\nLes enfants doivent alors fr\u00e9quenter une \u00e9cole sp\u00e9cifique.\nTu souhaites que ton enfant aille dans une autre \u00e9cole primaire ou secondaire ?\nDans ce cas, tu dois faire une demande d'\u00e9cole d'accueil.\nTu dois bien justifier ton souhait de changer d'\u00e9cole.\nTu trouveras des informations pr\u00e9cises avec une recherche d'\u00e9cole sur www.km.bayern.de\/eltern\/schulsuche.html.\n\u00c9cole secondaire\nDur\u00e9e:six ans\nObjectif : pr\u00e9paration \u00e0 un apprentissage dans des m\u00e9tiers de tous types ou passage \u00e0 la Fachoberschule (FOS)\nDipl\u00f4me : Maturit\u00e9 (Mittlere Reife) \/ Dipl\u00f4me d'\u00e9tudes secondaires (Mittlere Schulabschluss)\nColl\u00e8ges dans le district d'Augsbourg : six coll\u00e8ges.\nLyc\u00e9e\nDur\u00e9e : huit \u00e0 neuf ans\nObjectif : pr\u00e9paration aux \u00e9tudes\nDipl\u00f4me : baccalaur\u00e9at g\u00e9n\u00e9ral (Abitur ;\nAutorisation d'\u00e9tudier dans les universit\u00e9s et les hautes \u00e9coles)\nLyc\u00e9es dans le district d'Augsbourg:cinq lyc\u00e9es\nCentres de soutien et \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es\nDur\u00e9e : il existe des \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es pour tous les \u00e2ges\nObjectif : soutien individuel et encouragement des enfants ayant des besoins \u00e9ducatifs particuliers (par ex.\nPar exemple, en cas de difficult\u00e9s d'apprentissage importantes, de retards de d\u00e9veloppement, de handicaps)\nDipl\u00f4mes :\nDipl\u00f4me d'\u00e9tudes secondaires\nDipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires qualifiant (Quali)\nCentres d'aide et \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es dans le district d'Augsbourg : trois \u00e9coles publiques et deux \u00e9coles priv\u00e9es.\n\u00c9coles priv\u00e9es\nIl existe \u00e9galement deux \u00e9coles priv\u00e9es dans le district d'Augsbourg : une \u00e9cole internationale (1\u00e8re \u00e0 12\u00e8me ann\u00e9e) et une \u00e9cole priv\u00e9e (2\u00e8me ann\u00e9e).\nUne \u00e9cole Montessori (de la 1re \u00e0 la 10e classe) et une \u00e9cole de la petite enfance (de la 1re \u00e0 la 10e classe).\nclasse).\nTu trouveras plus d'informations ici :\n\u00c9cole internationale : www.isa-augsburg.com\n\u00c9cole Montessori de Dinkelscherben : www.montessoridinkelscherben.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":5605469},{"id":3471,"question":"Quels dipl\u00f4mes puis-je obtenir en Allemagne ?","answers":[5,6,7,20,25,33,34],"context":"\u00c9coles secondaires\n\u00c9cole secondaire\nDur\u00e9e : cinq \u00e0 six ans\nObjectif : pr\u00e9paration \u00e0 un apprentissage ou \u00e0 un m\u00e9tier\nDipl\u00f4mes :\nDipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires qualifiant (Quali)\nDipl\u00f4me d'\u00e9tudes secondaires\nMaturit\u00e9 (pour les \u00e9l\u00e8ves performants en suivant la fili\u00e8re M)\nColl\u00e8ges dans le district d'Augsbourg : 15 coll\u00e8ges.\nBon \u00e0 savoir\nSi tu choisis une \"\u00e9cole primaire ou secondaire, tu dois tenir compte du \"principe du district\".\nCela signifie que chaque \u00e9cole primaire ou secondaire est responsable d'une zone sp\u00e9cifique (appel\u00e9e \"arrondissement\").\nLes enfants doivent alors fr\u00e9quenter une \u00e9cole sp\u00e9cifique.\nTu souhaites que ton enfant aille dans une autre \u00e9cole primaire ou secondaire ?\nDans ce cas, tu dois faire une demande d'\u00e9cole d'accueil.\nTu dois bien justifier ton souhait de changer d'\u00e9cole.\nTu trouveras des informations pr\u00e9cises avec une recherche d'\u00e9cole sur www.km.bayern.de\/eltern\/schulsuche.html.\n\u00c9cole secondaire\nDur\u00e9e:six ans\nObjectif : pr\u00e9paration \u00e0 un apprentissage dans des m\u00e9tiers de tous types ou passage \u00e0 la Fachoberschule (FOS)\nDipl\u00f4me : Maturit\u00e9 (Mittlere Reife) \/ Dipl\u00f4me d'\u00e9tudes secondaires (Mittlere Schulabschluss)\nColl\u00e8ges dans le district d'Augsbourg : six coll\u00e8ges.\nLyc\u00e9e\nDur\u00e9e : huit \u00e0 neuf ans\nObjectif : pr\u00e9paration aux \u00e9tudes\nDipl\u00f4me : baccalaur\u00e9at g\u00e9n\u00e9ral (Abitur ;\nAutorisation d'\u00e9tudier dans les universit\u00e9s et les hautes \u00e9coles)\nLyc\u00e9es dans le district d'Augsbourg:cinq lyc\u00e9es\nCentres de soutien et \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es\nDur\u00e9e : il existe des \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es pour tous les \u00e2ges\nObjectif : soutien individuel et encouragement des enfants ayant des besoins \u00e9ducatifs particuliers (par ex.\nPar exemple, en cas de difficult\u00e9s d'apprentissage importantes, de retards de d\u00e9veloppement, de handicaps)\nDipl\u00f4mes :\nDipl\u00f4me d'\u00e9tudes secondaires\nDipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires qualifiant (Quali)\nCentres d'aide et \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es dans le district d'Augsbourg : trois \u00e9coles publiques et deux \u00e9coles priv\u00e9es.\n\u00c9coles priv\u00e9es\nIl existe \u00e9galement deux \u00e9coles priv\u00e9es dans le district d'Augsbourg : une \u00e9cole internationale (1\u00e8re \u00e0 12\u00e8me ann\u00e9e) et une \u00e9cole priv\u00e9e (2\u00e8me ann\u00e9e).\nUne \u00e9cole Montessori (de la 1re \u00e0 la 10e classe) et une \u00e9cole de la petite enfance (de la 1re \u00e0 la 10e classe).\nclasse).\nTu trouveras plus d'informations ici :\n\u00c9cole internationale : www.isa-augsburg.com\n\u00c9cole Montessori de Dinkelscherben : www.montessoridinkelscherben.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5605469},{"id":1085,"question":"Quel type d'accueil est propos\u00e9 pendant les vacances ?","answers":[2,3,9,10],"context":"Accueil de vacances\nLes vacances sont certainement la plus belle p\u00e9riode de l'ann\u00e9e pour les enfants.\nMais pour les parents qui travaillent, les vacances sont souvent un probl\u00e8me d'organisation.\nSi les parents, les amis ou les voisins ne peuvent pas aider \u00e0 s'occuper des enfants, cela devient difficile.\nDe nombreuses villes et communes proposent donc un accueil pendant les vacances.\nLes offres de vacances des associations de jeunesse et du Kreisjugendring d'Augsbourg sont \u00e9galement ouvertes \u00e0 tes enfants.\nInforme-toi aupr\u00e8s de :\nTa commune ou\n\u00e0 l'h\u00f4tel de ville\nvia le portail \u00e9ducatif a3 www.bildungsportal-a3.de\nle Kreisjugendring Augsburg-Land www.kjr-augsburg.de\/#ferienprogramm.\nTon enfant est pris en charge par une institution (par exemple une garderie) pendant les heures d'\u00e9cole ?\nEnsuite, il y a aussi souvent des offres pendant les vacances.\nRenseigne-toi directement aupr\u00e8s de ton \u00e9tablissement.\nTu trouveras un aper\u00e7u de tous les jours f\u00e9ri\u00e9s et vacances scolaires dans la rubrique \"Vie quotidienne\" sous \"Jours f\u00e9ri\u00e9s, vacances scolaires et changement d'heure\".","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":5346656},{"id":1087,"question":"Qui peut aider \u00e0 garder les enfants pendant les vacances si les parents, les amis ou les voisins ne sont pas disponibles ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14],"context":"Accueil de vacances\nLes vacances sont certainement la plus belle p\u00e9riode de l'ann\u00e9e pour les enfants.\nMais pour les parents qui travaillent, les vacances sont souvent un probl\u00e8me d'organisation.\nSi les parents, les amis ou les voisins ne peuvent pas aider \u00e0 s'occuper des enfants, cela devient difficile.\nDe nombreuses villes et communes proposent donc un accueil pendant les vacances.\nLes offres de vacances des associations de jeunesse et du Kreisjugendring d'Augsbourg sont \u00e9galement ouvertes \u00e0 tes enfants.\nInforme-toi aupr\u00e8s de :\nTa commune ou\n\u00e0 l'h\u00f4tel de ville\nvia le portail \u00e9ducatif a3 www.bildungsportal-a3.de\nle Kreisjugendring Augsburg-Land www.kjr-augsburg.de\/#ferienprogramm.\nTon enfant est pris en charge par une institution (par exemple une garderie) pendant les heures d'\u00e9cole ?\nEnsuite, il y a aussi souvent des offres pendant les vacances.\nRenseigne-toi directement aupr\u00e8s de ton \u00e9tablissement.\nTu trouveras un aper\u00e7u de tous les jours f\u00e9ri\u00e9s et vacances scolaires dans la rubrique \"Vie quotidienne\" sous \"Jours f\u00e9ri\u00e9s, vacances scolaires et changement d'heure\".","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.9285714286,"sourceLanguage":"de","pageId":5346656},{"id":2997,"question":"Comment obtenir un permis de s\u00e9jour en Allemagne ?","answers":[],"context":"Autorisation de s\u00e9jour\nDur\u00e9e : limit\u00e9e\nStatut : demandeur d'asile\nContexte : D\u00e9livr\u00e9 pour mener une proc\u00e9dure d'asile jusqu'\u00e0 la d\u00e9cision de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'immigration et des r\u00e9fugi\u00e9s (BAMF).\nCe n'est PAS un permis de s\u00e9jour !\nLa carte d'identit\u00e9 pour les demandeurs d'asile contient des conditions relatives \u00e0 l'emploi, au logement et \u00e0 la limitation g\u00e9ographique.\nL'agence pour l'emploi est comp\u00e9tente en mati\u00e8re de placement.\nSi un permis de travail est n\u00e9cessaire, vous pouvez en faire la demande aupr\u00e8s du service des \u00e9trangers de votre lieu de r\u00e9sidence.\nPour cela, vous devez remplir des demandes avec l'aide de votre employeur.\nVotre assistant social vous aidera \u00e0 le remplir.\nVoici les demandes :\nDescription du poste\nD\u00e9claration d'emploi\nSi vous ne travaillez pas, vous recevez des prestations en vertu de la loi sur les prestations aux demandeurs d'asile.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5387242},{"id":2901,"question":"Comment puis-je organiser une visite de l'appartement ?","answers":[],"context":"Comment trouver un logement ?\nO\u00f9 chercher un logement ?\nInternet\nhttps:\/\/www.immonet.de\/wohnung-suchen.html\nhttps:\/\/www.wg-gesucht.de\/\nhttps:\/\/www.immobilienscout24.de\nhttps:\/\/www.immowelt.de\/suche\/wohnungen\nhttps:\/\/www.wohnungsboerse.net\nhttps:\/\/www.ebay-kleinanzeigen.de\/s-immobilien\/wohnungen\/k0c195\nJournaux locaux\nDes appartements y sont propos\u00e9s, surtout le week-end.\nVous pouvez par exemple consulter les journaux suivants :\nJournal du district de Waiblingen\nJournal de Stuttgart\nLogements sociaux\nDans de nombreuses villes et communes, il existe en outre des logements sociaux.\nCeux-ci sont subventionn\u00e9s par l'\u00c9tat et ne sont lou\u00e9s qu'\u00e0 des personnes disposant d'un permis de logement.\nSi vous avez la perspective d'obtenir un logement social, vous devez donc demander un certificat d'autorisation de logement aupr\u00e8s de votre commune.\nPour plus d'informations, veuillez vous adresser \u00e0 votre mairie.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5593540},{"id":2513,"question":"Comment trouver et demander une formation professionnelle ?","answers":[],"context":"\u00c9coles professionnelles dans le district de Rems-Murr\n\u00c9cole professionnelle en 1 an\n\u00c2ge : variable\nDur\u00e9e : 1 an d'enseignement \u00e0 temps plein avec un jour de stage pratique\nConditions : au moins un dipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires et un pr\u00e9-contrat dans le domaine professionnel\nPoint fort : contenu de la 1\u00e8re ann\u00e9e d'apprentissage de la formation\nCertificat : En cas de r\u00e9ussite et de succ\u00e8s : Passage en 2e ann\u00e9e de formation\nraccordement : Reprise de la formation en alternance\n\u00c9cole professionnelle en 2 ans\n\u00c2ge : variable\nDur\u00e9e : 2 ans d'enseignement \u00e0 temps plein\nCondition : dipl\u00f4me de fin d'\u00e9tudes secondaires\nPoint fort : contenus d'apprentissage de la Realschule r\u00e9partis sur 2 ans\nCertificat : Maturit\u00e9 moyenne\nRaccordement : formation, lyc\u00e9e professionnel, coll\u00e8ge professionnel, mesures de l'AA\nColl\u00e8ge professionnel\n\u00c2ge : variable\nDur\u00e9e : 1-3 ans\nConditions : au moins un dipl\u00f4me d'\u00e9cole secondaire\nCertificat : en cas de r\u00e9ussite : baccalaur\u00e9at professionnel\nConnexion : Haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e, formation\nLyc\u00e9e professionnel\n\u00c2ge : variable\nDur\u00e9e : 3 ans\nConditions pr\u00e9alables : Maturit\u00e9 moyenne\nCertificat : baccalaur\u00e9at g\u00e9n\u00e9ral (Abitur)\nConnexion : Haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e, universit\u00e9, formation\nPlus d'informations\nDans les diff\u00e9rentes \u00e9coles professionnelles, il existe d'autres possibilit\u00e9s de se qualifier plus tard (\u00e9cole de ma\u00eetrise, \u00e9cole technique et bien plus encore).\nVous trouverez ici toutes les \u00e9coles professionnelles du district de Rems-Murr et leurs coordonn\u00e9es\nVous trouverez ici de plus amples informations sur les diff\u00e9rents types d'\u00e9coles professionnelles.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5387402},{"id":2709,"question":"Quelles sont les conditions \u00e0 remplir pour avoir droit aux allocations de ch\u00f4mage ?","answers":[],"context":"Agence pour l'emploi\nL'agence pour l'emploi (SGB III) est comp\u00e9tente pour les demandeurs d'asile et les personnes tol\u00e9r\u00e9es qui per\u00e7oivent des prestations en vertu de la loi sur les prestations aux demandeurs d'asile.\nService de l'emploi\nVous \u00eates \u00e0 la recherche d'un emploi ou vous souhaitez suivre une formation professionnelle ?\nVous pouvez aborder ces questions et bien d'autres avec le service de l'emploi.\nSur tous les sites de la circonscription de l'agence, les conseillers en emploi sont \u00e0 votre disposition pour vous aider et vous conseiller.\nPlus d'informations\nPlacement \u00e0 un emploi\nConseils relatifs \u00e0 la prise d'emploi\nConseils en mati\u00e8re de formation professionnelle continue\nInformations sur la recherche de travail et d'emploi\nUn entretien personnel permet de r\u00e9pondre \u00e0 bon nombre de vos questions. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 prendre rendez-vous pour un conseil, \u00e9galement par t\u00e9l\u00e9phone.\nOrientation professionnelle\nL'orientation professionnelle vous soutient dans le choix de vos \u00e9tudes et de votre profession, pendant votre formation et au d\u00e9but de votre vie active.\nLors d'un entretien de conseil personnel, vous pouvez clarifier des questions importantes concernant votre avenir professionnel.\nPeuvent se faire conseiller\n\u00c9l\u00e8ves\nApprentis\n\u00c9tudiants ainsi que\nles dipl\u00f4m\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur.\nEn outre, tous ceux qui souhaitent suivre une formation professionnelle pour la premi\u00e8re fois ou qui veulent se r\u00e9orienter professionnellement.\nL'orientation professionnelle t'aide par exemple \u00e0\ntrouver un m\u00e9tier ou des \u00e9tudes qui leur conviennent\nde clarifier les questions relatives au contenu d'une formation ou d'\u00e9tudes\ntrouver une place d'apprentissage et postuler\nd\u00e9velopper des alternatives si le m\u00e9tier souhait\u00e9 ne fonctionne pas\nutiliser les possibilit\u00e9s de financement\nd'obtenir des informations sur le march\u00e9 de la formation ou le march\u00e9 du travail\nPour savoir ce que l'orientation professionnelle peut faire d'autre pour toi, consulte la fiche Offres de l'orientation professionnelle pour les jeunes et les jeunes adultes.\nContact :\nAGENCE POUR L'EMPLOI DE WAIBLINGEN\nRue Mayenner\nlundi - mercredi\n08:00 - 11:30 heures\nJeudi\n08:00 - 11:30 heures\n14 h 00 - 17 h 00\nVendredi\n08:00 - 11:30 heures\nLes heures d'ouverture du jeudi apr\u00e8s-midi \u00e0 partir de 16 heures sont prioritairement r\u00e9serv\u00e9es aux personnes actives et aux participants aux mesures.\nwaiblingen@arbeitsagentur.de\nAGENCE POUR L'EMPLOI BACKNANG\nRue de Sulzbach\nlundi - mercredi\n08:00 - 11:30 heures\nJeudi\n08:00 - 11:30 heures\n14 h 00 - 17 h 00\nVendredi\nuniquement sur rendez-vous\nLes heures d'ouverture du jeudi apr\u00e8s-midi \u00e0 partir de 16 heures sont prioritairement r\u00e9serv\u00e9es aux personnes actives et aux participants aux mesures.\nBacknang@arbeitsagentur.de\nAGENCE POUR L'EMPLOI DE SCHORNDORF\nKarlstr.\nLundi et mardi\n08:00 - 11:30 heures\nMercredi\nuniquement sur rendez-vous\nJeudi\n08:00 - 11:30 heures\n14 h 00 - 17 h 00\nVendredi\n08:00 - 11:30 heures\nLes heures d'ouverture du jeudi apr\u00e8s-midi \u00e0 partir de 16 heures sont prioritairement r\u00e9serv\u00e9es aux personnes actives et aux participants aux mesures.\nSchorndorf@arbeitsagentur.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5579389},{"id":2857,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre un logement assist\u00e9 et une maison de repos ?","answers":[],"context":"Planification sociale pour les seniors\nPlanification sociale pour les seniors\nLa t\u00e2che de la planification sociale est le d\u00e9veloppement strat\u00e9gique des syst\u00e8mes d'aide et de soutien social pour les personnes \u00e2g\u00e9es dans le district de Rems Murr.\nPour plus d'informations, cliquez ici.\nConseil sp\u00e9cialis\u00e9 en d\u00e9mence\nLe conseil sp\u00e9cialis\u00e9 en mati\u00e8re de d\u00e9mence travaille dans les domaines suivants du travail avec les personnes \u00e2g\u00e9es :\nPlanification d'offres de soutien au quotidien\nStimulation et lancement d'offres adapt\u00e9es aux besoins\nOffre de formations continues, de colloques et de manifestations\nInformations sur le th\u00e8me de la d\u00e9mence\nPour plus d'informations, cliquez ici.\nCoordonn\u00e9es\nM\u00e9lanie Schwarz\nPlanification sociale\nM.Schwarz@rems-murr-kreis.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5387220},{"id":2571,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre l'interpr\u00e9tation simultan\u00e9e et l'interpr\u00e9tation cons\u00e9cutive ?","answers":[],"context":"Interpr\u00e8tes asserment\u00e9s\nVous avez besoin d'un interpr\u00e8te pour de nombreuses d\u00e9marches administratives, comme aupr\u00e8s du service des \u00e9trangers, du service social ou de l'\u00e9cole, mais aussi pour les visites chez le m\u00e9decin, les r\u00e9unions de parents d'\u00e9l\u00e8ves \u00e0 l'\u00e9cole ou au jardin d'enfants.\nSi vous avez besoin d'un interpr\u00e8te, allez voir votre service social ou votre service de gestion de l'int\u00e9gration.\nDans la mesure du possible, ils vous mettront en contact avec un interpr\u00e8te appropri\u00e9 qui vous accompagnera \u00e0 votre rendez-vous.\nChaque demande est trait\u00e9e de mani\u00e8re confidentielle.\nVeuillez noter que les interpr\u00e8tes ne fournissent pas de conseils professionnels, ni de conseils juridiques ou de repr\u00e9sentation juridique.\nTraduction de documents\nEn Allemagne, les documents officiels tels que les certificats, les actes de mariage ou de naissance ne peuvent \u00eatre traduits que par des traducteurs agr\u00e9\u00e9s par l'\u00c9tat.\nCes traductions peuvent co\u00fbter cher.\nIl est pr\u00e9f\u00e9rable de v\u00e9rifier au pr\u00e9alable si vous avez vraiment besoin d'une telle traduction certifi\u00e9e.\nVous trouverez ici une s\u00e9lection d'interpr\u00e8tes asserment\u00e9s :\nToutes les langues :\nLingua-World Stuttgart\nstuttgart@lingua-world.de\nPour l'arabe\nIman Isaid\nEichenstra\u00dfe 72, Weinstadt\ninfo@alquds.de\nPour le persan et l'afghan (farsi et dari)\nSoheyla Mielke\nEichenstra\u00dfe 72, Weinstadt\ninfo@soheyla-mielke.de\nPour le grec :\nDespina Zachu\nRue de la gare 33, Schwaikheim\ninfo@uebersetzungen-zachu.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5387279},{"id":2607,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre un accouchement \u00e0 domicile et un accouchement en clinique ?","answers":[],"context":"Informations importantes sur la grossesse\nPremier rendez-vous chez le gyn\u00e9cologue\nEn Allemagne, les femmes enceintes b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection particuli\u00e8re et ont droit \u00e0 des conseils, \u00e0 une assistance m\u00e9dicale et \u00e0 un soutien pour les nouvelles acquisitions pour l'enfant.\nSi vous \u00eates enceinte, vous devez d'abord consulter un gyn\u00e9cologue.\nFaites y effectuer les examens pr\u00e9ventifs.\nVous recevrez alors un carnet de maternit\u00e9.\nLe carnet de maternit\u00e9 est un document contenant des informations importantes sur votre grossesse, votre sant\u00e9 et celle de votre enfant.\nEmportez toujours votre carnet de maternit\u00e9 avec vous en cas d'urgence.\nProtection de la maternit\u00e9 pour les femmes enceintes qui travaillent\nLes femmes enceintes qui travaillent b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection particuli\u00e8re - la \"protection de la maternit\u00e9\".\nLe cong\u00e9 de maternit\u00e9 commence 6 semaines avant l'accouchement et se termine 8 semaines apr\u00e8s.\nEn Allemagne, cette protection est r\u00e9gie par la loi.\nDurant cette p\u00e9riode, les femmes enceintes ne peuvent en principe pas travailler.\nVotre emploi est maintenu, vous pouvez reprendre votre travail \u00e0 la fin de votre cong\u00e9 de maternit\u00e9.\nEn outre, les femmes enceintes ne peuvent pas travailler plus de 8,5 heures par jour et ne peuvent pas effectuer de travaux physiques lourds.\nSage-femme\nLes sages-femmes soutiennent les femmes et leurs familles du d\u00e9but de la grossesse jusqu'\u00e0 la fin de l'allaitement.\nLes sages-femmes conseillent pendant la grossesse, peuvent aider \u00e0 l'accouchement, initier \u00e0 l'allaitement apr\u00e8s la naissance et veillent \u00e9galement \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration physique et psychologique de la femme.\nToute femme peut demander l'aide d'une sage-femme.\nLa plupart des prestations sont pay\u00e9es par l'assurance maladie.\nSite web de l'association des sages-femmes en allemand et en anglais\nIci, vous pouvez trouver une sage-femme dans le district de Rems-Murr\nConsultation en mati\u00e8re de grossesse\nLes femmes et les hommes peuvent y obtenir des conseils gratuits et anonymes sur toutes les questions, affaires et changements relatifs \u00e0 la grossesse et au planning familial.\nQu'ils aient besoin d'informations m\u00e9dicales ou juridiques, par exemple.\nL'offre de conseil est \u00e9galement destin\u00e9e aux m\u00e8res et aux jeunes familles apr\u00e8s la naissance d'un enfant.\nEn outre, les femmes et les hommes ayant un d\u00e9sir d'enfant inassouvi peuvent se faire conseiller.\nCentres de consultation Rems-Murr-Kreis :\nConseil g\u00e9n\u00e9ral de l'arrondissement de Rem-Murr\nschwanger@rems-murr-kreis.de\npro familia Waiblingen\nwaiblingen@profamilia.de\nSoutien financier\nLes personnes qui n'ont pas ou peu de revenus peuvent demander une allocation de ch\u00f4mage II ou des aides en vertu de la loi sur les prestations aux demandeurs d'asile (Asylbewerberleistungsgesetz, AsylbLG).\nLe Jobcenter ou les services sociaux paient alors aux futures m\u00e8res, apr\u00e8s la douzi\u00e8me semaine de grossesse, des besoins suppl\u00e9mentaires et le premier \u00e9quipement pour la grossesse et le b\u00e9b\u00e9.\nAllocations familiales\nEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, tous les enfants en Allemagne b\u00e9n\u00e9ficient d'une assurance maladie d\u00e8s leur naissance et jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans.\nLes enfants ont droit aux allocations familiales jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans.\nDans certains cas, le droit peut \u00eatre prolong\u00e9.\nAllocation parentale\nDe nombreux parents souhaitent s'occuper de leur enfant apr\u00e8s la naissance.\nEn \u00e9change, ils ne travaillent pas pendant une certaine p\u00e9riode.\nOu ils ne travaillent qu'\u00e0 temps partiel.\nPendant cette p\u00e9riode, il y a des allocations parentales.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5584255},{"id":3034,"question":"Quels sont les cours d'allemand propos\u00e9s par la Korb Community ?","answers":[],"context":"Mairie de Korb\nCommune de Korb\ngemeinde@korb.de\nwww.korb.de\nService aux citoyens\nHeures d'ouverture\nLundi\nde 08:00 \u00e0 12:00 heures\nMardi\nde 07:30 \u00e0 12:00 heures\nMercredi\nferm\u00e9\nJeudi\nde 08:00 \u00e0 12:00 heures et\nde 16h30 \u00e0 18h30\nVendredi\nde 08:00 \u00e0 12:00 heures\nPersonnes de contact sur le th\u00e8me de l'int\u00e9gration\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9gration\nSaousan Al-Bakri\nAl-bakri@korb.de\nConseil pour les personnes en fuite - Gestion de l'int\u00e9gration\nGabriele Sigloch\nsigloch@korb.de\nWolfram Deterding\ndeterding@korb.de\nFormulaires en ligne\nApp de la commune de Korb","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5484496},{"id":2838,"question":"O\u00f9 puis-je trouver des cours d'allemand gratuits ?","answers":[],"context":"Votre enfant ne parle pas encore allemand ?\nSi votre enfant ne parle pas encore allemand, il peut suivre une classe pr\u00e9paratoire :\nVKL - Classe pr\u00e9paratoire\n\u00c2ge : de 6 \u00e0 15 ans\nDur\u00e9e : entre 1 et 2 ans (certains enfants apprennent l'allemand plus rapidement, d'autres ont besoin de plus de temps)\nPoint fort : acquisition de la langue allemande\nraccordement : passage dans une classe r\u00e9guli\u00e8re - soit dans une \u00e9cole primaire, soit dans une \u00e9cole secondaire\nAutres : il existe des classes VKL dans tous les types d'\u00e9coles.\nVous trouverez ici un aper\u00e7u de toutes les classes pr\u00e9paratoires dans le district de Rems-Murr.\nVous pouvez obtenir le formulaire d'inscription pour les classes pr\u00e9paratoires ici.\nSi votre enfant a 15 ans ou plus, vous trouverez ici des offres de soutien.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5329730},{"id":2800,"question":"Que comprend le cours d'orientation dans les cours d'int\u00e9gration ?","answers":[],"context":"Offres \u00e0 Schwaikheim\nCercle d'amis de l'asile de l'Ina e.V. - Int\u00e9gration et soutien scolaire\nLe cercle d'amis propose des rencontres linguistiques, accompagne dans les d\u00e9marches administratives, les visites m\u00e9dicales ou la prise de contact avec les \u00e9coles, propose des activit\u00e9s sportives et de loisirs, soutient les demandeurs d'asile et les r\u00e9fugi\u00e9s dans leur recherche d'emploi ou dans leur formation scolaire ou en entreprise et coordonne les dons en nature.\nActuellement, le cercle d'amis informe en g\u00e9n\u00e9ral chaque semaine dans le bulletin d'information de la commune de Schwaikheim, par exemple sur les actions ou la recherche de dons en nature.\nHeures d'ouverture : Lundi - vendredi : 14h30 - 17h30, Mardi : 9h00 - 10h30, Jeudi : 9h00 - 11h00\nINa e.V. Int\u00e9gration et soutien scolaire \u00e0 Schwaikheim\ninfo@inaev.de\nwww.inaev.com\nRencontre linguistique du cercle d'amis de l'asile\nLes lundis et jeudis, un cours d'allemand sans engagement a lieu.\nLes b\u00e9n\u00e9voles rencontrent des r\u00e9fugi\u00e9s et des migrants, du mat\u00e9riel est disponible ou peut \u00eatre organis\u00e9.\nToute personne souhaitant s'impliquer peut simplement venir nous voir sans engagement.\nHeures d'ouverture : lundi et jeudi : 18h00 - 19h30\nINa e.V. Int\u00e9gration et soutien scolaire \u00e0 Schwaikheim\ninfo@inaev.de\nwww.inaev.com\nCaf\u00e9 International\nTous les vendredis, de 16h00 \u00e0 env.\n18h00, le \"Caf\u00e9 International\" a lieu dans l'annexe de la maison INa.\nC'est l'occasion de se rencontrer et de nouer des contacts de mani\u00e8re informelle.\nHeures d'ouverture : vendredi : 16h00 - 18h00\nINa e.V. Int\u00e9gration et soutien scolaire \u00e0 Schwaikheim\ninfo@inaev.de\nwww.inaev.com","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5407276},{"id":2660,"question":"O\u00f9 puis-je trouver de l'aide pour trouver un emploi ?","answers":[],"context":"Entr\u00e9e en provenance d'Ukraine et s\u00e9jour en Allemagne\nInformations actuelles et conditions d'entr\u00e9e :\nMinist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res\nOffice f\u00e9d\u00e9ral de la migration et des r\u00e9fugi\u00e9s.\nVous trouverez ici d'autres informations sp\u00e9cifiques \u00e0 l'arrondissement de Rems-Murr.\nPuis-je entrer l\u00e9galement en Allemagne et y s\u00e9journer l\u00e9galement ?\nLes \u00e9trangers ont normalement besoin d'un titre de s\u00e9jour - par exemple un visa ou un permis de s\u00e9jour - pour entrer et s\u00e9journer l\u00e9galement en Allemagne.\nEn raison de la situation particuli\u00e8re en Ukraine, une r\u00e9glementation exceptionnelle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 cet effet : Les r\u00e9fugi\u00e9s de guerre en provenance d'Ukraine sont temporairement exempt\u00e9s de l'obligation de poss\u00e9der un titre de s\u00e9jour sur le territoire f\u00e9d\u00e9ral.\nCette exception s'applique actuellement aux premi\u00e8res entr\u00e9es jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2010.\nQue se passe-t-il apr\u00e8s l'entr\u00e9e dans le pays ?\nO\u00f9 puis-je m'inscrire en Allemagne et o\u00f9 puis-je obtenir le logement et les repas ?\nLa proc\u00e9dure se d\u00e9compose en quatre \u00e9tapes successives :\nPremier enregistrement\nR\u00e9partition sur un lieu de r\u00e9sidence (en cas de perception de prestations sociales)\nEnregistrement de l'adresse du domicile \u00e0 destination\nDemande d'un titre de s\u00e9jour.\nVous trouverez ici de plus amples informations \u00e0 ce sujet.\nPuis-je travailler en Allemagne avec un permis de s\u00e9jour pour protection temporaire ?\nOui, c'est possible.\nUne activit\u00e9 professionnelle doit toutefois \u00eatre autoris\u00e9e au pr\u00e9alable par le service des \u00e9trangers.\nD\u00e8s la d\u00e9livrance du permis de s\u00e9jour, le service des \u00e9trangers inscrira sur le titre de s\u00e9jour que l'activit\u00e9 professionnelle est autoris\u00e9e.\nCela signifie qu'aucun autre permis de travail d\u00e9livr\u00e9 par une autre autorit\u00e9 n'est n\u00e9cessaire.\nLes citoyens ukrainiens doivent-ils demander l'asile ?\nNon, ce n'est pas n\u00e9cessaire.\nLa protection requise est accord\u00e9e dans le cadre d'une autre proc\u00e9dure, plus rapide.\nIl est donc recommand\u00e9 aux ressortissants ukrainiens de s'abstenir de d\u00e9poser une demande d'asile.\nToutefois, le droit de d\u00e9poser une demande d'asile \u00e0 une date ult\u00e9rieure subsiste ind\u00e9pendamment de cela.\nPortail d'information du gouvernement allemand\nLe minist\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral propose une offre d'information num\u00e9rique en allemand, anglais, russe et ukrainien.\nVous trouverez ici toutes les informations officielles concernant le s\u00e9jour et la vie en Allemagne.\nFrance4Ukraine\nAmbassade d'Ukraine \u00e0 Berlin","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5407643},{"id":2718,"question":"Comment se d\u00e9roule le placement des mineurs non accompagn\u00e9s ?","answers":[],"context":"Gestion de l'h\u00e9bergement\nA la fin de l'h\u00e9bergement provisoire, l'attribution se fait dans l'h\u00e9bergement de suivi.\nA partir de ce moment, les communes respectives sont comp\u00e9tentes.\nLes responsables de l'h\u00e9bergement s'occupent de l'attribution.\nEn outre, les gestionnaires de logement conseillent les demandeurs d'asile d\u00e9sireux de rentrer chez eux dans le cadre du conseil en mati\u00e8re de retour volontaire.\nMonsieur G\u00f6ksu\nGestion de l'h\u00e9bergement, WLAN & s\u00e9curit\u00e9\nm.goeksu@rems-murr-kreis.de\nMonsieur Polachowski\nGestion de l'h\u00e9bergement & conseil en retour, rapatri\u00e9s tardifs\nf.polachowski@rems-murr-kreis.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5387181},{"id":2583,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre les discounters et les supermarch\u00e9s ?","answers":[8,9,10,12,13,14],"context":"Possibilit\u00e9s d'achat\nEn Allemagne, les magasins sont g\u00e9n\u00e9ralement ouverts du lundi au samedi.\nIls sont g\u00e9n\u00e9ralement ferm\u00e9s le dimanche ainsi que les jours f\u00e9ri\u00e9s l\u00e9gaux.\nLes heures d'ouverture des magasins peuvent varier.\nVous pouvez vous informer \u00e0 ce sujet sur Internet ou \u00e0 l'entr\u00e9e des magasins concern\u00e9s.\nLes restaurants, les caf\u00e9s et les installations de loisirs (par exemple les piscines, les mus\u00e9es, les cin\u00e9mas) sont \u00e9galement ouverts le dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s.\nIci, on peut faire des achats :\nMagasin discount\nDans les magasins discount, vous pouvez surtout acheter des produits alimentaires moins chers.\nL'assortiment de marchandises est relativement limit\u00e9 et pr\u00e9sent\u00e9 simplement.\nIl y a des magasins discount dans presque tous les endroits.\nSupermarch\u00e9s\nDans les supermarch\u00e9s, vous pouvez surtout acheter des aliments un peu plus chers.\nVous y trouverez \u00e9galement de nombreux produits de marque.\nUne plus grande importance est accord\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sentation des marchandises que dans les discounters.\nMarch\u00e9s hebdomadaires\nSur les march\u00e9s hebdomadaires, vous pouvez surtout acheter des aliments r\u00e9gionaux (par exemple des fruits, des l\u00e9gumes, des \u0153ufs, du pain).\nLes march\u00e9s hebdomadaires n'ont lieu que certains jours de la semaine et g\u00e9n\u00e9ralement le matin.\nIl n'y a cependant pas de march\u00e9 hebdomadaire dans chaque localit\u00e9.\nMagasins sp\u00e9cialis\u00e9s\nLes magasins sp\u00e9cialis\u00e9s sont des magasins dans lesquels vous pouvez acheter principalement des marchandises d'une certaine cat\u00e9gorie.\nCe sont par exemple des boulangeries, des boucheries, des magasins de sport, des magasins de chaussures.\nMagasins de d\u00e9tail de produits \u00e9trangers\nDans les grandes villes surtout, il existe des magasins o\u00f9 vous pouvez acheter des produits \u00e9trangers.\nIl y a par exemple des \u00e9piceries turques, russes ou asiatiques.\nDrogueries\nLes drogueries sont des magasins sp\u00e9cialis\u00e9s proposant un vaste assortiment.\nVous pouvez surtout y acheter des produits d'hygi\u00e8ne (par exemple shampoing, produits de nettoyage) ou des produits de nettoyage (par exemple lessive en poudre, liquide vaisselle).","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3896515},{"id":2755,"question":"Quels sont les diff\u00e9rents types de contrats de travail en Allemagne ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,13,14,15,16,17,18,19,21,22],"context":"Contrat de travail\nToute personne qui commence \u00e0 travailler re\u00e7oit un contrat de travail.\nLe contrat de travail r\u00e8gle les principales conditions d'une relation de travail telles que\nHoraires de travail\nVacances\nle montant du salaire et\nD\u00e9lais de pr\u00e9avis\nLes deux parties - travailleurs et employeurs - doivent respecter ces accords.\nComme le contrat a force de loi d\u00e8s que vous le signez, il est imp\u00e9ratif de ne le signer que lorsque vous en avez parfaitement compris le contenu.\nSi vous vous rendez compte plus tard que vous avez sign\u00e9 un contrat avec lequel vous n'\u00eates pas d'accord, vous pouvez faire v\u00e9rifier les clauses.\nUn avocat peut par exemple vous aider dans cette d\u00e9marche.\nPour plus de soutien, cliquez ici.\nNotez bien :\nUn contrat de travail peut \u00e9galement \u00eatre \u00e9tabli oralement ou tacitement par un comportement concluant !\nSi vous avez travaill\u00e9, votre employeur doit vous payer pour cela, m\u00eame s'il n'y a pas (encore) de contrat de travail \u00e9crit !\nTypes de contrats\nContrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e\nEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, il y a une p\u00e9riode d'essai de trois ou six mois.\nPendant cette p\u00e9riode, une relation de travail peut \u00eatre r\u00e9sili\u00e9e \u00e0 court terme dans un d\u00e9lai de deux semaines, tant par l'employeur que par l'employ\u00e9.\nApr\u00e8s la p\u00e9riode d'essai, un contrat de travail fixe commence avec une protection contre le licenciement plus longue.\nLe temps de travail est g\u00e9n\u00e9ralement de 40 heures par semaine au maximum.\nContrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e\nLe contrat de travail prend fin \u00e0 la date convenue, sans qu'il soit n\u00e9cessaire de le r\u00e9silier.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3905172},{"id":2861,"question":"Quelles sont les offres de soutien pour les migrants ?","answers":[1,7,8,9,10,11,12,13,14,15],"context":"Conseil en migration pour les immigr\u00e9s adultes (\u00e0 partir de 27 ans)\nLe service de conseil en mati\u00e8re de migration soutient, accompagne et informe les concitoyens immigr\u00e9s \u00e2g\u00e9s de plus de 27 ans dans le but de les aider \u00e0 s'installer dans leur nouveau cadre de vie.\nQui peut s'adresser au service de conseil en mati\u00e8re de migration ?\n\u00c9trangers adultes r\u00e9cemment arriv\u00e9s et leurs familles r\u00e9sidant durablement en Allemagne\nLes rapatri\u00e9s tardifs r\u00e9cemment arriv\u00e9s et leurs familles\nCitoyens de l'UE r\u00e9cemment arriv\u00e9s et leurs familles\nMigrants vivant depuis longtemps en Allemagne et ayant des questions sp\u00e9cifiques \u00e0 la migration\nLe conseil en migration vous soutient\nen rapport avec le droit de s\u00e9jour et de nationalit\u00e9\nsur vos droits en mati\u00e8re de droit social\nen cas de regroupement familial du noyau familial\n\u00e0 la recherche d'un cours d'allemand et d'int\u00e9gration\n\u00e0 la prise en charge de vos enfants pendant votre participation \u00e0 un cours d'int\u00e9gration\navec des informations sur la proc\u00e9dure de reconnaissance professionnelle\nTh\u00e8mes financiers et droits sociaux\nsur les possibilit\u00e9s de loisirs et de contact\nConseil en migration de Backnang\nCentre Caritas de Backnang\nMme Anastasia Deliaridou\ndeliaridou.a@caritas-ludwigsburg-waiblingen-enz.de\nConseil en migration de Fellbach\nCentre de quartier et de la famille Fellbach\nConsultations ouvertes (chaque 2e mardi et 4e jeudi)\nMme Angelika Struk\nstruk@caritas-ludwigsburg-waiblingen-enz.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5584376},{"id":2879,"question":"Quelles sont les t\u00e2ches d'une personne charg\u00e9e de l'int\u00e9gration ?","answers":[2,5,6,7,8],"context":"D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9gration\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9s communaux \u00e0 l'int\u00e9gration\nL'objectif des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s communaux \u00e0 l'int\u00e9gration est de promouvoir l'int\u00e9gration des personnes issues de l'immigration et des r\u00e9fugi\u00e9s dans le Landkreis et de s'engager pour leur int\u00e9gration r\u00e9ussie dans la soci\u00e9t\u00e9.\nVous trouverez ici les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9gration dans votre ville \/ commune.\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9gration du Landkreis\nSandra Kreb et Stefan Saltikiotis sont les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9gration de l'arrondissement.\nIls sont les interlocuteurs pour toutes les questions relatives \u00e0 l'int\u00e9gration au niveau du Landkreis et s'occupent de la mise en \u0153uvre des mesures du plan d'int\u00e9gration.\nLes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9gration du Landkreis entretiennent des \u00e9changes \u00e9troits avec les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s communaux \u00e0 l'int\u00e9gration des villes et des communes et mettent en place un r\u00e9seau d'int\u00e9gration \u00e0 l'\u00e9chelle du Landkreis.\nSi vous \u00eates victime de discrimination raciale, vous pouvez \u00e9galement vous adresser aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9gration.\nIls vous aideront volontiers et traiteront votre demande en toute confidentialit\u00e9.\nContact\nSandra Kreb\ns.kreb@rems-murr-kreis.de\nStefan Saltikiotis\ns.saltikiotis@rems-murr-kreis.de\nVous trouverez ici les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9gration dans votre ville \/ commune.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.8333333333,"sourceLanguage":"de","pageId":5584355},{"id":2666,"question":"Comment trouver une formation professionnelle ?","answers":[1,2,12,13],"context":"Planification de la carri\u00e8re professionnelle dans le district de Rems-Murr\nPr\u00e9paration \u00e0 la formation en alternance (AVdual)\nL'accompagnement AVdual dans les \u00e9coles du district de Rems-Murr soutient les \u00e9l\u00e8ves de l'AVdual afin d'am\u00e9liorer leurs chances sur le march\u00e9 de la formation et du travail.\nt\u00e2ches :\nConseils et soutien pour la planification de la carri\u00e8re et du parcours \u00e9ducatif\nAide \u00e0 la r\u00e9daction de dossiers de candidature et \u00e0 la pr\u00e9paration aux entretiens d'embauche\nSoutien dans la pr\u00e9paration et la r\u00e9alisation d'un stage\nInterm\u00e9diaire entre l'\u00e9cole, l'entreprise et les parents\nLes accompagnateurs AVdual ont leur bureau dans les \u00e9coles professionnelles.\nIls sont ainsi toujours en contact avec les professeurs de classe ou le service social de l'\u00e9cole.\nVous trouverez ici un aper\u00e7u de la formation AVdual dans le district de Rems-Murr.\nOrientation professionnelle\nL'orientation professionnelle vous soutient dans le choix de vos \u00e9tudes et de votre profession, pendant votre formation et au d\u00e9but de votre vie active.\nLors d'un entretien de conseil personnel, vous pouvez clarifier toutes les questions importantes concernant votre avenir professionnel.\nPeuvent se faire conseiller\n\u00c9l\u00e8ves\nApprentis\n\u00c9tudiants ainsi que\nles dipl\u00f4m\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur.\nEn outre, tous ceux qui souhaitent suivre une formation professionnelle pour la premi\u00e8re fois ou qui veulent se r\u00e9orienter professionnellement.\nDemander un rendez-vous de consultation\nAide \u00e0 l'emploi des jeunes\nPour que chaque jeune ait une chance de trouver une place d'apprentissage et un m\u00e9tier, l'aide professionnelle aux jeunes offre des conseils, un soutien et une orientation.\nAccompagnement \u00e0 l'entr\u00e9e dans la vie professionnelle Diakonie\nRue de la Gare\nSilke.\nBanning@Eva-Stuttgart.de\nService de migration des jeunes de Schorndorf\nRue Arnold\njmd-sd@kdv-rmk.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.5714285714,"sourceLanguage":"de","pageId":5234041},{"id":2916,"question":"Comment se d\u00e9roule le processus de reconnaissance d'un dipl\u00f4me \u00e9tranger ?","answers":[1,2,10,11,12,14,15,16],"context":"Dipl\u00f4me \u00e9tranger\nVous pouvez faire v\u00e9rifier si votre dipl\u00f4me est reconnu en Allemagne.\nNotez qu'il y a une diff\u00e9rence entre les professions r\u00e9glement\u00e9es et non r\u00e9glement\u00e9es en mati\u00e8re de reconnaissance.\nProfessions r\u00e9glement\u00e9es\nDans les professions r\u00e9glement\u00e9es, on ne peut travailler que si l'on poss\u00e8de une certaine qualification.\nCe sont par exemple\nProfessions m\u00e9dicales\nProfessions juridiques\nl'enseignement dans les \u00e9coles publiques\nProfessions dans le secteur public\nCela signifie que l'on ne peut travailler dans ces professions qu'avec une reconnaissance publique de la qualification professionnelle (par exemple un dipl\u00f4me professionnel ou un dipl\u00f4me d'\u00e9tudes).\nDans le moteur de recherche de reconnaissance, vous pouvez rechercher l'organisme de reconnaissance comp\u00e9tent pour les professions r\u00e9glement\u00e9es.\nVous recevrez \u00e9galement des informations sur la marche \u00e0 suivre.\nProfessions non r\u00e9glement\u00e9es\nDans les professions non r\u00e9glement\u00e9es, il est possible de travailler sans que la qualification professionnelle soit reconnue par l'\u00c9tat.\nIl est toutefois recommand\u00e9 de demander une \u00e9valuation du certificat.\nLe Zentralstelle f\u00fcr ausl\u00e4ndisches Bildungswesen (ZAB) \u00e0 Bonn est responsable de l'\u00e9valuation des certificats des professions d'\u00e9tudes non r\u00e9glement\u00e9es.\nPlus d'informations\nVous trouverez ici de plus amples informations sur la reconnaissance de votre dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sup\u00e9rieures obtenu \u00e0 l'\u00e9tranger.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":5387189},{"id":2509,"question":"Quels sont les groupes linguistiques pour les m\u00e8res et les enfants ?","answers":[3,4,5,7,8,9,10,11],"context":"Offres \u00e0 Sulzbach an der Murr\nTravail de jeunesse\nCentre de jeunes de Sulzbach\nsulzbach.jugendtreff@gmail.com\nRencontre linguistique m\u00e8re-enfant\nJouer ensemble et apprendre l'allemand.\nAvec des chansons et des jeux chant\u00e9s en commun, les mamans et les enfants ont acc\u00e8s \u00e0 la langue de mani\u00e8re ludique.\nPendant que les m\u00e8res s'exercent \u00e0 parler allemand, les enfants jouent librement dans la m\u00eame pi\u00e8ce.\nEn 10 unit\u00e9s d'apprentissage et une excursion, les m\u00e8res acqui\u00e8rent des comp\u00e9tences linguistiques et pratiques sur des th\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la vie quotidienne des mamans (visite d'une aire de jeux, alimentation des enfants, examens pr\u00e9ventifs, etc.)\nAcc\u00e8s toujours possible\nSans inscription\nGratuit\nLieu\nEvangelisches Gemeindehaus Sulzbach (salle en bas)\nD\u00e9lais :\nMardi 14\nMardi 21\nMardi 28\nMardi 12\nMardi 19\nMardi 16\nMardi 23\nMardi 30\nBiblioth\u00e8ques et mus\u00e9es\nCulture\nAssociations\nAssociations et organisations","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":5404559},{"id":2765,"question":"Qui peut demander des allocations de garde d'enfants ?","answers":[2,3,4,5,6,8,9,10],"context":"Frais de garde d'enfants\nLa fr\u00e9quentation d'une structure d'accueil de jour ou d'une garderie co\u00fbte de l'argent.\nPour conna\u00eetre le co\u00fbt, adressez-vous \u00e0 la mairie ou directement \u00e0 l'\u00e9tablissement.\nLes familles avec plusieurs enfants b\u00e9n\u00e9ficient souvent de r\u00e9ductions.\nSi vous n'avez pas de travail et que vous recevez des prestations du Landratsamt (prestations pour demandeurs d'asile), du Jobcenter ou de l'Agence pour l'emploi, vous pouvez obtenir une aide pour les frais.\nPour ce faire, vous devez d\u00e9poser une demande aupr\u00e8s du service de la jeunesse du Landratsamt (aide \u00e9conomique \u00e0 la jeunesse).\nCliquez ici pour acc\u00e9der aux demandes et aux coordonn\u00e9es de contact\nSouvent, l'\u00e9tablissement de garde d'enfants propose \u00e9galement un d\u00e9jeuner en commun.\nIl existe aussi des bons pour cela.\nVous devez introduire une demande de formation et de participation (BuTim Landratsamt).\nCliquez ici pour acc\u00e9der aux demandes de BuT","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3807153},{"id":2711,"question":"Comment puis-je m'inscrire \u00e0 un cours d'allemand au Jobcenter Rems-Murr ?","answers":[7,14,15],"context":"Centre pour l'emploi de Rems-Murr\nLe Jobcenter Rems-Murr (SGB II) est notamment comp\u00e9tent pour les personnes reconnues comme r\u00e9fugi\u00e9es et d\u00e9tentrices d'un titre de s\u00e9jour, qui ont droit au B\u00fcrgergeld et ne per\u00e7oivent pas de prestations en vertu de la loi sur les prestations aux demandeurs d'asile.\nEn plus d'assurer leur subsistance, nous aidons les personnes reconnues comme r\u00e9fugi\u00e9es \u00e0 s'int\u00e9grer sur le march\u00e9 du travail par le biais de\nune transition rapide vers un cours d'int\u00e9gration (apprentissage de l'allemand)\nAide \u00e0 la recherche d'emploi et de formation\nCoaching et qualification avant et pendant l'emploi\nEn outre, nous et nos partenaires de r\u00e9seau apportons notre soutien pour la reconnaissance des dipl\u00f4mes obtenus \u00e0 l'\u00e9tranger.\nContact & accessibilit\u00e9 :\nCentre pour l'emploi de Rems-Murr\nWaiblingen :\nRue Mayenner\nSchorndorf :\nKarlstr.\nBacknang :\nJobcenter-Rems-Murr@jobcenter-ge.de\nPr\u00e9sentation personnelle sans rendez-vous pour les demandes urgentes :\nlundi - vendredi\n08:00 - 11:30 heures\nainsi que\nJeudi\n14:00 - 17:00 heures (uniquement pour les employ\u00e9s et les participants aux mesures)","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.75,"sourceLanguage":"de","pageId":5584217},{"id":2924,"question":"Quels sont les services de conseil aux d\u00e9biteurs en Allemagne ?","answers":[4,5,6,9,12],"context":"Dettes\nVous n'arrivez plus \u00e0 surmonter votre surendettement actuel ou imminent par vos propres moyens ?\nVous ne pouvez plus payer votre loyer, votre \u00e9lectricit\u00e9 ou vos mensualit\u00e9s ?\nVous \u00eates une personne seule ou une famille ?\nLes services de conseil en mati\u00e8re d'endettement de Caritas et de l'association diaconale du district proposent une aide et un soutien gratuits.\nAssociation diaconale du district de Rems-Murr\nConseil en mati\u00e8re de dettes \u00e0 Waiblingen\nRue Heinrich-K\u00fcderli\nr.dingfelder@kdv-rmk.de\nConseil en mati\u00e8re de dettes \u00e0 Schorndorf\nRue Arnold\ns.hardt@kdv-rmk.de\nConseil en mati\u00e8re de dettes \u00e0 Weinstadt-Endersbach dans les locaux d'eva\nStr\u00fcmpfelbacher Str.\nw.gerke@kdv-rmk.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3957827},{"id":3047,"question":"Que sont les pools d'interpr\u00e8tes communautaires ?","answers":[2,3],"context":"Pools d'interpr\u00e8tes municipaux\nDans les villes du district de Rems-Murr, il existe des pools d'interpr\u00e8tes communaux.\nLes personnes engag\u00e9es se rendent dans les jardins d'enfants, les \u00e9coles, les institutions sociales, les administrations ou les autorit\u00e9s.\nIls traduisent les conversations litt\u00e9ralement, oralement et de mani\u00e8re neutre, afin d'\u00e9viter tout malentendu.\nIl n'est toutefois pas possible d'obtenir des conseils plus approfondis.\nSi vous avez des besoins dans ce domaine ou si vous souhaitez faire du b\u00e9n\u00e9volat, vous pouvez vous adresser \u00e0 votre municipalit\u00e9 :\nPool d'interpr\u00e8tes de la ville de Backnang\nMme D'Amore\nsprachbegleitung@backnang.de\nDemande de r\u00e9servation pour le service d'accompagnement linguistique directement sur le site de la ville de Backnang :\nAccompagnement linguistique b\u00e9n\u00e9vole | Ville de Backnang\nPool d'interpr\u00e8tes de la ville de Fellbach\ndolmetschen@fellbach.de\nDemande de r\u00e9servation pour le service d'accompagnement linguistique directement sur le site de la ville de Fellbach :\nInt\u00e9gration \/ R\u00e9fugi\u00e9s | Ville de Fellbach\nPool d'interpr\u00e8tes de la ville de Schorndorf\ndolmetscherdienst@schorndorf.de\nDemande de r\u00e9servation pour le service d'accompagnement linguistique directement sur le site de la ville de Schorndorf :\nDemande de r\u00e9servation | Ville de Schorndorf\nPool d'interpr\u00e8tes de la ville de Waiblingen\nMme Ortolf\nute.ortolf@waiblingen.de\nPool d'interpr\u00e8tes de la ville de Weinstadt\nMme Stecher\ni.stecher@weinstadt.de\nPool d'interpr\u00e8tes de la ville de Winnenden\nMme Armac\nzuhause@winnenden.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5404521},{"id":3044,"question":"Qu'est-ce que les allocations familiales et qui y a droit ?","answers":[2,3,4,5,6,7],"context":"Allocations familiales et allocations parentales\nAllocations familiales\nTous les enfants en Allemagne b\u00e9n\u00e9ficient d'un droit d'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation d\u00e8s leur naissance et jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans.\nLes enfants ont droit aux allocations familiales jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans.\nDans certains cas, jusqu'\u00e0 25 ans.\nL'\u00e2ge de la retraite est fix\u00e9 \u00e0 18 ans.\nVotre enfant doit vivre dans votre foyer et \u00eatre pris en charge par vous.\nLes allocations familiales sont vers\u00e9es \u00e0 une seule personne \u00e0 la fois, g\u00e9n\u00e9ralement un parent.\nS'il y a plusieurs enfants, les montants individuels sont vers\u00e9s en une seule fois.\nSouvent, vous recevez au moins 250 \u20ac par mois pour chaque enfant.\nSi vous avez plusieurs enfants, le nombre d'enfants d\u00e9termine le montant des allocations familiales.\n\u00c0 partir du troisi\u00e8me enfant, vous avez droit \u00e0 plus d'allocations familiales.\nComment recevoir les allocations familiales ?\nVous devez d\u00e9poser une demande aupr\u00e8s de la caisse familiale de l'Agence f\u00e9d\u00e9rale pour l'emploi.\nVeuillez \u00e9galement vous renseigner \u00e0 ce sujet aupr\u00e8s de votre prestataire de services (Jobcenter ou Landratsamt).\nLa demande et d'autres informations sur les allocations familiales\nRemarque pour les demandeurs d'asile : vous ne pouvez pas recevoir d'allocations familiales pendant la proc\u00e9dure d'asile.\nCela n'est possible qu'une fois que vous avez re\u00e7u une r\u00e9ponse positive du BAMF.\nComp\u00e9tent pour le district de Rems-Murr : Familienkasse Baden-W\u00fcrttemberg-Ost\nAllocation parentale\nDe nombreux parents souhaitent s'occuper de leur enfant apr\u00e8s la naissance.\nEn \u00e9change, vous ne travaillez pas pendant une certaine p\u00e9riode.\nOu vous ne travaillez qu'\u00e0 temps partiel.\nSi vous avez demand\u00e9 l'allocation parentale, vous pouvez recevoir au moins 300 \u20ac chaque mois.\nMais cela peut aussi \u00eatre plus.\nVous recevez normalement l'allocation parentale pendant 12 mois.\nMais il peut aussi \u00eatre plus long.\nVous recevez l'allocation parentale si vous avez un domicile et si vous r\u00e9sidez en Allemagne.\nIls ont besoin d'un permis de s\u00e9jour.\nVous devez habiter avec votre enfant.\nLa demande et d'autres informations sur l'allocation parentale\nDemander l'allocation parentale par voie num\u00e9rique","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5218846},{"id":2813,"question":"O\u00f9 puis-je trouver du soutien en cas de mutilation g\u00e9nitale f\u00e9minine ?","answers":[7,8,9,10,11,12,13,14,15],"context":"Conseil en mati\u00e8re de mutilations g\u00e9nitales f\u00e9minines\nEn Allemagne, les mutilations g\u00e9nitales f\u00e9minines (MGF) sont interdites.\nLes parents ne peuvent pas non plus quitter le pays pour faire exciser leur fille \u00e0 l'\u00e9tranger.\nCela est \u00e9galement poursuivi en vertu du droit p\u00e9nal allemand.\nLes filles et les jeunes femmes peuvent demander l'asile si elles risquent d'\u00eatre excis\u00e9es.\nDe nombreuses filles meurent pendant la mutilation ou des suites de celle-ci.\nIl existe en outre de nombreuses s\u00e9quelles dangereuses de la mutilation.\nSi vous \u00eates victime ou menac\u00e9e de mutilation g\u00e9nitale, contactez le service d'aide t\u00e9l\u00e9phonique au\nLes collaboratrices de la ligne d'aide sont \u00e0 votre disposition jour et nuit et dans diff\u00e9rentes langues.\nEn Allemagne, il est possible de reconstruire le clitoris.\nCette op\u00e9ration de reconstruction peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e par des chirurgiens plasticiens.\nDemandez conseil \u00e0 un gyn\u00e9cologue.\nPour plus d'informations, consultez le bulletin de protection officiel du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral, disponible en plusieurs langues.\nCoordonn\u00e9es\n\u00c0 G\u00f6ppingen, il existe un centre d'accueil pour les femmes victimes de MGF.\nActualit\u00e9s - FGM\/C Centrale d'accueil du Bade-Wurtemberg (fgmc-bw.de)","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.75,"sourceLanguage":"de","pageId":3898183},{"id":2818,"question":"Quelles sont les t\u00e2ches du bureau anti-discrimination ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14],"context":"Centre de lutte contre les discriminations\nUn service de lutte contre la discrimination est un service de conseil pour les personnes qui subissent une discrimination.\nL'organisme de lutte contre la discrimination vous aide si vous avez \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 injustement pour :\nVieux\nSexe\nl'origine ethnique\nReligion\nl'orientation sexuelle\nd'un handicap\nSi la discrimination s'est produite dans le cadre du travail, de la recherche d'un logement, de la formation ou de la vie quotidienne, vous \u00eates \u00e0 la bonne adresse aupr\u00e8s de l'organisme antidiscrimination.\nSi une discrimination s'est produite dans un autre domaine de votre vie, nous serons tout de m\u00eame heureux de vous aider.\nToute personne concern\u00e9e par la discrimination peut s'adresser \u00e0 l'organisme de lutte contre la discrimination.\nContact\nBureau pour un travail critique face \u00e0 la discrimination (BfDA) Stuttgart\nRue Burgenland\nberatung@bfda.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.9333333333,"sourceLanguage":"de","pageId":3957288},{"id":2963,"question":"Quels sont mes droits en tant que travailleur en Allemagne ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17],"context":"mira - Avec droit au travail\nAvez-vous des questions ou des probl\u00e8mes dans votre travail sur :\nContrat de travail (mini-job, temps partiel ou temps plein)\nSalaire \/ traitement (heures de travail non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es)\nTemps de travail \/ Cong\u00e9s \/ Licenciement\nAssurance, par exemple en cas de maladie ou d'accident du travail\nJobcenter ou services sociaux ?\nDans ce cas, Mira se fera un plaisir de vous conseiller et de vous aider \u00e0 faire valoir vos droits !\nLes conseils sont gratuits et confidentiels et ont lieu en allemand et en anglais - en personne, par t\u00e9l\u00e9phone et en ligne.\nPour Mira, il est important que le travail et la formation se fassent dans des conditions \u00e9quitables et dans le respect des droits des travailleurs*.\nIls souhaitent permettre aux personnes originaires de pays tiers de s'int\u00e9grer \u00e9quitablement dans le march\u00e9 du travail.\nPour ce faire, Mira vous informe sur vos droits au travail et vous accompagne et vous soutient dans la mise en \u0153uvre de vos droits et revendications.\nLe service de consultation mira- mit Recht bei der Arbeit \u00e0 Stuttgartiest un projet qui vise \u00e0 lutter contre l'exploitation des ressortissants de pays tiers et des r\u00e9fugi\u00e9s sur le march\u00e9 du travail.\nmira Stuttgart\nMaison Willi-Bleicher\n\u00e9tage)\ninfo@mira-beratung.de\nConseillers et conseill\u00e8res :","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3957862},{"id":2492,"question":"Comment puis-je \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie dans ma vie quotidienne ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17],"context":"\u00c9conomiser l'\u00e9lectricit\u00e9 et l'\u00e9nergie\nNormalement, les nouveaux locataires sont automatiquement inscrits par le propri\u00e9taire aupr\u00e8s du fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9.\nVous pouvez choisir vous-m\u00eame votre fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9.\nApr\u00e8s un d\u00e9lai de pr\u00e9avis d'environ 2 semaines, vous pouvez changer de fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9.\nLe meilleur moyen d'avoir un aper\u00e7u des fournisseurs et de comparer les prix est de consulter le portail ind\u00e9pendant Energieverbraucherportal.\nwww.energieverbraucherportal.de\n\u00c9conomiser de l'\u00e9nergie = \u00e9conomiser de l'argent\nVeillez \u00e0 a\u00e9rer r\u00e9guli\u00e8rement (ouvrez compl\u00e8tement la fen\u00eatre pendant 5 minutes au moins 3 fois par jour) et \u00e0 chauffer correctement.\nVous \u00e9viterez ainsi l'apparition de moisissures et \u00e9conomiserez de l'\u00e9nergie et donc de l'argent.\nVous pouvez obtenir des informations d\u00e9taill\u00e9es et des conseils utiles aupr\u00e8s de l'association des consommateurs dans diff\u00e9rentes langues.\n\u00c9conomies d'\u00e9nergie\nContr\u00f4le des \u00e9conomies d'\u00e9lectricit\u00e9\nLes personnes \u00e0 faible revenu ou b\u00e9n\u00e9ficiant de prestations sociales apprennent comment \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie dans leur logement gr\u00e2ce au contr\u00f4le des \u00e9conomies d'\u00e9lectricit\u00e9.\nIls \u00e9conomisent ainsi de l'argent \u00e0 long terme et prot\u00e8gent le climat.\nLes consultations sont gratuites.\nLes contr\u00f4les d'\u00e9conomie d'\u00e9lectricit\u00e9 peuvent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s sous forme de conseil et \u00e0 domicile et se composent de deux rendez-vous.\nLes m\u00e9nages re\u00e7oivent des conseils sur les comportements \u00e0 adopter pour \u00e9conomiser l'\u00e9nergie et un kit de d\u00e9marrage gratuit contenant des ampoules \u00e0 \u00e9conomie d'\u00e9nergie, des prises \u00e9lectriques avec interrupteur, des douches \u00e9conomiques et bien plus encore.\nContact\nMonsieur B\u00fchlweiler\nbuehlweiler@caritas-ludwigsburg-waiblingen-enz.de\nContr\u00f4le des \u00e9conomies d'\u00e9lectricit\u00e9","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.8888888889,"sourceLanguage":"de","pageId":3957840},{"id":2722,"question":"Que comprend une formation en alternance en Allemagne ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7],"context":"Formation en alternance\nLa formation en alternance est une particularit\u00e9 de l'Allemagne.\nUne formation en alternance se d\u00e9roule environ un tiers du temps \u00e0 l'\u00e9cole professionnelle et environ deux tiers du temps dans une entreprise de formation.\nAinsi, on apprend \u00e0 la fois la th\u00e9orie et la pratique et on gagne d\u00e9j\u00e0 de l'argent dans une entreprise pendant la formation.\nSi vous souhaitez postuler pour une formation, les connaissances en allemand sont tr\u00e8s importantes (au moins B1).\nEn effet, l'allemand est parl\u00e9 dans les entreprises et les \u00e9coles professionnelles et sp\u00e9cialis\u00e9es.\nLes examens ont \u00e9galement lieu en allemand.\nUn petit film du r\u00e9seau \"Unternehmen integrieren Fl\u00fcchtlinge\" pr\u00e9sente la formation professionnelle dans diff\u00e9rentes langues.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5363301},{"id":2773,"question":"Qu'est-ce que le KulturPass pour les jeunes ?","answers":[2,3,4,5,6],"context":"KulturPass pour les jeunes\nL'enregistrement est v\u00e9rifi\u00e9 par la proc\u00e9dure d'identification en ligne.\nUn budget de 200 euros est alors disponible et peut \u00eatre utilis\u00e9 pour toutes les offres du KulturPass.\nIl s'agit par exemple de billets d'entr\u00e9e pour des concerts, des repr\u00e9sentations th\u00e9\u00e2trales, des sorties au cin\u00e9ma, des visites de mus\u00e9es ou de parcs, ainsi que de livres, de supports sonores, de partitions ou d'instruments de musique.\nL'offre souhait\u00e9e est r\u00e9serv\u00e9e via l'application, puis retir\u00e9e sur place.\nPour plus d'informations, cliquez ici :\nwww.kulturpass.de\nT\u00e9l\u00e9charger l'application\nAppstore\nPlay-Store","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.625,"sourceLanguage":"de","pageId":5582973},{"id":3038,"question":"Que faire si j'ai un accident dans l'entreprise ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11],"context":"Accident du travail\nSi vous avez un accident pendant les heures de travail ou sur le chemin pour vous rendre au travail ou en revenir, il s'agit d'un accident du travail.\nDans ce cas, vous \u00eates couvert par une assurance-accidents via l'entreprise.\nAvant de commencer un traitement m\u00e9dical, veuillez imp\u00e9rativement signaler qu'il s'agit d'un accident du travail.\nLe traitement n'est alors pas pay\u00e9 par la caisse de maladie, mais par l'assurance accident de l'employeur.\nLe nom de l'assurance-accidents vous sera communiqu\u00e9 par votre employeur.\nSi, en raison d'un accident du travail, vous\nsont en incapacit\u00e9 de travail pendant plus d'un jour ou\nont besoin d'un traitement m\u00e9dical prolong\u00e9 ou\ntomber \u00e0 nouveau malade \u00e0 une date ult\u00e9rieure\nvous devez consulter un m\u00e9decin dit \"de passage\".\nVous trouverez les m\u00e9decins de passage sur le site de l'assurance accidents l\u00e9gale allemande","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3905170},{"id":2639,"question":"Comment puis-je demander une aide au logement ?","answers":[49,50,51,52],"context":"J'ai trouv\u00e9 un appartement\nContrat de location\nLe montant du loyer est convenu dans le contrat de location.\nSi le locataire le signe, il donne \u00e9galement son accord pour le paiement du loyer.\nLe loyer se compose du loyer froid (montant de base), des charges (enl\u00e8vement des ordures, frais de fonctionnement) et des frais de chauffage.\nDans le contrat de location, il est convenu de la date \u00e0 laquelle le loyer doit \u00eatre pay\u00e9.\nSi les retards de paiement du loyer se multiplient, cela peut entra\u00eener la r\u00e9siliation du contrat de location.\nVous devez lire attentivement le contrat de location.\nSi vous ne comprenez pas tout, demandez \u00e0 quelqu'un de vous aider.\nLe contrat de location est tr\u00e8s important.\nUne fois sign\u00e9, il ne peut pas \u00eatre r\u00e9sili\u00e9 de sit\u00f4t !\nLes points suivants doivent figurer dans le contrat de location :\nNom et adresse du bailleur\nAdresse de l'objet lou\u00e9\nSurface habitable en m\u00b2\nNombre de chambres\nMontant du loyer net\nMontant des frais de fonctionnement\nMontant des frais de chauffage\nLoyer total\nMontant de la caution\nSi vous \u00eates d'accord avec ce qui est \u00e9crit dans le contrat de location, signez-le.\nPour plus d'informations en plusieurs langues, cliquez ici.\nCaution\nLa caution est une garantie pour le bailleur \/ la bailleuse.\nLe montant de la caution est de 3 loyers froids au maximum.\nSi vous quittez l'appartement et ne laissez aucun d\u00e9g\u00e2t, vous serez rembours\u00e9.\nPrise en charge possible des co\u00fbts\nSi vous recevez de l'argent du Jobcenter ou du Landratsamt, vous devez tenir compte des points suivants :\nImportant : vous ne pouvez pas encore signer le contrat de location, vous devez d'abord le faire approuver.\nTout d'abord, vous devez demander un devis \u00e0 votre futur propri\u00e9taire.\nCelui-ci devrait contenir\nLe montant du loyer\nLe montant des charges (chauffage, eau, \u00e9lectricit\u00e9)\nLe montant de la caution\nLoyer \u00e9chelonn\u00e9 possible (augmentation automatique du loyer)\nVous devez vous rendre au Jobcenter \/ Landratsamt avec le devis.\nCeux-ci examinent le devis.\nSi tout est en ordre, ils l'approuvent.\nSi vous avez une obligation de r\u00e9sidence, vous devez faire une demande aupr\u00e8s de l'office des \u00e9trangers.\nPremier \u00e9quipement\nSi vous recevez des prestations du Jobcenter, vous avez la possibilit\u00e9 de demander un premier \u00e9quipement en meubles et en objets d'ameublement.\nUn montant forfaitaire vous est vers\u00e9.\nIl est important de faire la demande avant l'achat des meubles.\nAttention : le versement de l'argent peut prendre du temps !\nDe plus, le Jobcenter a le droit d'expertiser le logement afin de v\u00e9rifier le montant de la dotation initiale.\nInfo pour les personnes r\u00e9fugi\u00e9es : lorsque vous quittez un logement, vous ne pouvez pas emporter les meubles du logement.\nC'est pourquoi vous avez besoin de nouveaux meubles.\nVous pouvez faire une demande de premier \u00e9quipement aupr\u00e8s du Jobcenter.\nAide au logement\nSi vous et les personnes qui vivent avec vous dans le m\u00e9nage gagnez peu d'argent, vous avez droit \u00e0 une allocation de logement sous certaines conditions.\nSi vous recevez de l'argent de l'\u00c9tat pour vous et votre famille, vous n'avez g\u00e9n\u00e9ralement pas besoin de faire une demande d'aide au logement.\nInformations sur l'aide au logement dans le district de Rems-Murr","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":3970183},{"id":2870,"question":"Qu'est-ce que le VIH et comment peut-on l'attraper ?","answers":[1,2,3,4],"context":"VIH\/sida et maladies sexuellement transmissibles\nLe VIH est l'abr\u00e9viation d'un virus.\nSi le virus vous rend tr\u00e8s malade, cela s'appelle le sida.\nLes MST sont des maladies qui se transmettent lors de rapports sexuels.\nSur ces pages Internet, vous trouverez des informations en plusieurs langues sur le VIH et le sida :\nVIH et SIDA | Zanzu\nMat\u00e9riaux | AIDS-Hilfe Potsdam e.V. - Nous promouvons la sant\u00e9.\n(aidshilfe-potsdam.de)\nConseil sur le VIH \/ SIDA et autres maladies sexuellement transmissibles dans le service de sant\u00e9 publique de Rems-Murr-Kreis\nLes centres de consultation SIDA des services de sant\u00e9 publique donnent des conseils sur le SIDA\/VIH et d'autres maladies sexuellement transmissibles comme l'h\u00e9patite B, C, la syphilis, la gonorrh\u00e9e ou la chlamydia.\nLes consultations sont confidentielles, gratuites et anonymes.\nLes services de sant\u00e9 publique sont soumis au secret professionnel.\nLe service de sant\u00e9 publique de Rems-Murr-Kreis propose \u00e9galement un test d'anticorps anti-VIH gratuit et anonyme.\nLes consultations ont lieu \u00e0 Waiblingen et Backnang.\nVous trouverez ici toutes les coordonn\u00e9es et informations compl\u00e9mentaires.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":5387231},{"id":2697,"question":"Quels sont les endroits qui proposent des cours d'allemand pour d\u00e9butants ?","answers":[1],"context":"O\u00f9 trouver un cours d'allemand ?\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations (BAMF) indique, \u00e0 l'aide du BAMF-NAvI, les adresses des institutions, les cours d'int\u00e9gration propos\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 du lieu de r\u00e9sidence et permet de d\u00e9terminer les comp\u00e9tences des services des \u00e9trangers et des centres de conseil :\nBAMF-NAvI - Lieux de cours\nVous trouverez ici un aper\u00e7u des organismes de cours de langue dans le district de Rems-Murr :\nVHS Winnenden\ninfo@vhs-winnenden.de\nVHS Backnang\ninfo@vhs-backnang.de\nVHS Schorndorf\ninfo@vhs-schorndorf.de\nVHS Unteres Remstal\ninfo@vhs-unteres-remstal.de\nVHS Murrhardt\ninfo@vhs-murrhardt.de\nAnglokom\nwww.anglokom.com\nBBQ Formation professionnelle gGmbH\nhahn.sabine@biwe-bbq.de\nDAA Stuttgart\ninfo.waiblingen@daa.de\nDonner + Partner\nrukavina.wn@donner-partner.de\nAssociation allemande de formation pour adultes\nwaiblingen@deb-gruppe.org\nInternationaler Bund (IB)\nCentre de formation de Waiblingen\n\u0152uvre de formation Kolping\ninfo@vhs-backnang.de\nZGS Bildungs-GmbH, IQ Formation des adultes\nfellbach@iq-wissen.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5387282},{"id":2806,"question":"Quels sont les droits et les devoirs des travailleurs du sexe ?","answers":[1,2,3,4,5],"context":"Conseil aux personnes en situation de prostitution\nCette loi vise \u00e0 mieux r\u00e9glementer la protection des prostitu\u00e9es.\nCette loi stipule notamment que toutes les prostitu\u00e9es doivent s'inscrire aupr\u00e8s du service de sant\u00e9 avant de commencer leur activit\u00e9.\nPour cela, il faut fournir certaines informations et documents.\nPar exemple, il faut un justificatif de conseil sanitaire selon le \u00a7 10 de la loi sur la protection de la prostitution.\nCelle-ci a lieu dans le service de sant\u00e9 du Landratsamt.\nVous pouvez prendre rendez-vous ici pour un entretien de conseil :\nConseil g\u00e9n\u00e9ral de l'arrondissement de Rems-Murr\nService de sant\u00e9 publique\np-beratung@rems-murr-kreis.de\nSite Internet du minist\u00e8re de la Sant\u00e9\nVous trouverez de plus amples informations sur la loi de protection des prostitu\u00e9es dans le Bade-Wurtemberg en diff\u00e9rentes langues sur le site www.bleibsafe.info.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.625,"sourceLanguage":"de","pageId":5234161},{"id":2979,"question":"Comment puis-je obtenir de l'aide pour trouver un logement \u00e0 Rudersberg ?","answers":[5,6,7,8,9],"context":"Offres \u00e0 Rudersberg\nServices d'urgence et sant\u00e9\nNum\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone importants\nPharmacies\nPharmacies \u00e0 Rudersberg\nGroupe de travail sur les r\u00e9fugi\u00e9s\nLieu de rencontre pour les r\u00e9fugi\u00e9s du monde entier\nLa personne de contact est Mme Jutta Herrmann\nwww.facebook.com\/rudersberghilft\nOffres de soutien et d'aide\nSant\u00e9 mentale et traumatismes\nService socio-psychiatrique de Caritas\nPour plus d'informations sur la sant\u00e9 mentale et les traumatismes, cliquez ici.\nConseil en retour\nVous trouverez des informations sur le conseil en vue du retour ici.\nEnfants et adolescents\nStructures d'accueil pour enfants\nLa personne de contact \u00e0 la mairie est Mme Sandra Stadelmann\ns.stadelmann@rudersberg.de\nPlus d'informations\n\u00c9coles\nInformations sur les \u00e9coles de Rudersberg\nTravail de jeunesse\nAncienne place de la mairie 6\nMonsieur Johannes Beer\nJugendhaus.A6@gmx.de\nVous trouverez ici de plus amples informations sur le travail avec les jeunes \u00e0 Rudersberg.\nUniversit\u00e9 populaire de Schorndorf\nVous trouverez ici des informations sur l'universit\u00e9 populaire la plus proche de chez vous.\nLoisirs\nBiblioth\u00e8ques\nAssociations\n\u00c9glise\nBains","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.8333333333,"sourceLanguage":"de","pageId":5343389},{"id":2516,"question":"Comment puis-je demander un permis de travail avec tol\u00e9rance ?","answers":[6,7,8,9,10],"context":"Est-ce que je peux travailler avec un permis de s\u00e9jour ?\nL'autorisation de travailler avec un permis de s\u00e9jour en d\u00e9pend,\nsi vous vivez dans un centre de premier accueil ou si vous avez d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 h\u00e9berg\u00e9 en dehors d'un centre de premier accueil\nle nombre de mois que vous avez d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9s en Allemagne\nIls vivent encore dans le centre de premier accueil\nSi vous \u00eates en possession d'un Duldung 0-6 mois, vous n'avez pas le droit de travailler.\nSi vous poss\u00e9dez le Duldung selon le \u00a760a depuis au moins 6 mois, alors l'activit\u00e9 professionnelle n'est autoris\u00e9e qu'avec l'accord du service des \u00e9trangers.\nVous trouverez cette mention sur votre document d'identit\u00e9 en tant que disposition secondaire.\nUn permis d'emploi peut vous \u00eatre d\u00e9livr\u00e9.\nVous devez remettre la description de poste et la d\u00e9claration de relation d'emploi compl\u00e9t\u00e9es et sign\u00e9es au service des \u00e9trangers.\nL'accord de l'Agence f\u00e9d\u00e9rale pour l'emploi est demand\u00e9 par le service des \u00e9trangers.\nCe faisant, elle v\u00e9rifie les conditions de travail (par exemple le salaire minimum, le volume de travail).\nVous ne vivez plus dans le centre de premier accueil\nSi vous \u00eates en Allemagne depuis 0 \u00e0 3 mois, vous n'avez pas le droit de travailler.\nSi vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 en Allemagne depuis 4 mois, vous pouvez demander un permis d'emploi aupr\u00e8s du service des \u00e9trangers.\nVotre document d'identit\u00e9 indique \"Activit\u00e9 professionnelle autoris\u00e9e uniquement avec l'autorisation du service des \u00e9trangers\".\nCela signifie que vous devez remettre la description de poste et la d\u00e9claration de relation d'emploi remplies et sign\u00e9es au service des \u00e9trangers.\nL'accord de l'Agence f\u00e9d\u00e9rale pour l'emploi est demand\u00e9 par le service des \u00e9trangers.\nCe faisant, elle v\u00e9rifie les conditions de travail (par exemple le salaire minimum, le volume de travail).\nL'octroi du permis d'emploi est laiss\u00e9 \u00e0 la discr\u00e9tion du service des \u00e9trangers.\nSi vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 en Allemagne depuis 4 ans, une autorisation g\u00e9n\u00e9rale d'emploi s'applique.\nIls ont pleinement acc\u00e8s au march\u00e9 du travail.\nCela signifie qu'une approbation de l'Agence f\u00e9d\u00e9rale pour l'emploi n'est plus n\u00e9cessaire.\nEn principe, vous n'avez pas besoin de permis de travail pour suivre une formation scolaire.\nles personnes b\u00e9n\u00e9ficiant d'une autorisation de s\u00e9jour (Duldung) en vertu de l'article 60a de la loi sur le s\u00e9jour des \u00e9trangers (AufenthG)\nIl y a interdiction de travailler si\nL'entr\u00e9e en Allemagne s'est faite avec le motif de percevoir des prestations de demandeur d'asile.\nl'\u00e9loignement n'est pas possible pour une raison qui lui est imputable et qui est \u00e0 l'origine de l'impossibilit\u00e9 de l'\u00e9loignement.\nPersonnes b\u00e9n\u00e9ficiant d'une autorisation de s\u00e9jour (Duldung) \u00a760b AufenthG\nTol\u00e9rance pour les personnes dont l'identit\u00e9 n'est pas claire\nPour ces personnes, l'activit\u00e9 professionnelle n'est pas autoris\u00e9e (interdiction de travailler).\nCette tol\u00e9rance est accord\u00e9e aux personnes qui n'ont pas respect\u00e9 leur obligation de coop\u00e9rer.\nObtention du passeport et clarification de l'identit\u00e9\nIl est tr\u00e8s important que vous participiez \u00e0 l'obtention du passeport et \u00e0 la clarification de votre identit\u00e9.\nSinon, le service des \u00e9trangers ou la pr\u00e9fecture peuvent vous donner une interdiction g\u00e9n\u00e9rale de travailler en vertu du droit des \u00e9trangers.\nSi vous avez une telle interdiction de travailler, vous ne pouvez pas faire de demande aupr\u00e8s du service des \u00e9trangers pour obtenir l'autorisation d'exercer un emploi\/de suivre une formation ou de poursuivre l'emploi existant.\nSi vous avez d'autres questions, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 contacter votre service social ou le service d'int\u00e9gration comp\u00e9tent.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.7142857143,"sourceLanguage":"de","pageId":3958199},{"id":2932,"question":"Quelles sont les t\u00e2ches du conseil des parents ?","answers":[9,10,11],"context":"Informations importantes pour les parents\nSoir\u00e9e des parents\nTous les parents sont invit\u00e9s \u00e0 une soir\u00e9e de parents.\nIls peuvent \u00e9changer avec d'autres parents et l'enseignant et obtenir de nombreuses informations.\nIl est bon de profiter de ces rencontres.\nLes dates seront communiqu\u00e9es dans une lettre aux parents.\nIl est important de lire les lettres aux parents.\nConseil des parents\nDans chaque classe, il y a un conseil des parents.\nLes t\u00e2ches et les droits du comit\u00e9 des parents sont r\u00e9gis par la loi.\nLe conseil des parents s'occupe des probl\u00e8mes que les autres parents lui signalent.\nLe conseil des parents repr\u00e9sente les autres parents devant l'\u00e9cole.\nTravail social en milieu scolaire\nDe nombreuses \u00e9coles disposent d'assistants sociaux scolaires.\nCeux-ci peuvent aider les enfants et les jeunes \u00e0 l'\u00e9cole.\nLes assistants sociaux scolaires conseillent et aident en cas de probl\u00e8mes scolaires ou priv\u00e9s, de col\u00e8re ou d'autres soucis.\nL'offre est volontaire et les travailleurs sociaux en milieu scolaire travaillent en toute confidentialit\u00e9.\nCela signifie qu'ils ne doivent parler \u00e0 personne de leurs probl\u00e8mes.\nSinon, il y a aussi des conseillers d'orientation ou des enseignants r\u00e9f\u00e9rents.\nRenseignez-vous aupr\u00e8s de votre \u00e9cole.\nCours de soutien\nSi l'on a des difficult\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole dans certaines mati\u00e8res et que l'on a besoin d'un soutien suppl\u00e9mentaire, on peut s'inscrire \u00e0 un soutien scolaire.\nLe soutien scolaire est assur\u00e9 par un tuteur et se d\u00e9roule en dehors des cours.\nLes cours de soutien ont g\u00e9n\u00e9ralement lieu en petits groupes ou de mani\u00e8re individuelle.\nOn peut y r\u00e9viser des contenus ou recevoir des exercices suppl\u00e9mentaires pour s'entra\u00eener.\nLe soutien scolaire co\u00fbte de l'argent.\nSi vous avez droit au BuT, les frais de soutien scolaire peuvent \u00eatre pay\u00e9s sous certaines conditions (confirmation de l'\u00e9cole que votre enfant a besoin d'un soutien scolaire urgent).\nPour ce faire, vous devez remplir une demande BuT.\nSi vous avez besoin d'aide pour trouver un soutien scolaire, demandez \u00e0 votre manager d'int\u00e9gration, au service de conseil social, au service de conseil aux jeunes migrants ou au service de conseil en mati\u00e8re de migration.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3905618},{"id":2593,"question":"Quel type de soutien existe-t-il pour les parents de jeunes enfants ?","answers":[1,2,3,4,5,6],"context":"Aides pr\u00e9coces\nConsultation pour les familles avec enfants de 0 \u00e0 3 ans et les femmes enceintes :\nQuestions sur la croissance de l'enfant (sommeil, pleurs,...)\nTh\u00e8mes g\u00e9n\u00e9raux sur l'\u00e9ducation\nPossibilit\u00e9s d'all\u00e8gement\nQuestions m\u00e9dicales\nCette offre est pour vous facultative, gratuite et confidentielle.\nSur demande, nous nous d\u00e9pla\u00e7ons volontiers \u00e0 votre domicile.\nPour plus d'informations, cliquez ici.\nfruehehilfen@rems-murr-kreis.de\nVous souhaitez en savoir plus sur le travail des services d'aide pr\u00e9coce ?\nCliquez ici pour acc\u00e9der \u00e0 une courte vid\u00e9o : allemand, anglais, fran\u00e7ais, arabe, turc et russe.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3957858},{"id":2782,"question":"Qui a droit au revenu de citoyennet\u00e9 ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8,9],"context":"Revenu de citoyennet\u00e9\nSi vous remplissez certaines conditions, vous avez droit \u00e0 l'allocation citoyenne aupr\u00e8s du Jobcenter.\nVous pouvez recevoir le revenu de citoyennet\u00e9 si vous \u00eates apte \u00e0 travailler et avez droit \u00e0 des prestations et si vous remplissez donc au moins les conditions suivantes :\nVous avez au moins 15 ans et vous n'avez pas encore atteint l'\u00e2ge limite pour votre pension.\nvous habitez en Allemagne et y avez votre centre de vie\nVous pouvez travailler au moins 3 heures par jour.\nVous ou des membres de votre communaut\u00e9 de besoins avez besoin d'aide.\nAvoir besoin d'aide signifie que le revenu de votre communaut\u00e9 de besoins est inf\u00e9rieur au minimum vital et que vous ne pouvez pas subvenir suffisamment \u00e0 vos besoins par vos propres moyens.\nCapable de travailler signifie qu'aucune maladie ou handicap ne vous emp\u00eache de travailler.\nLes personnes qui ne sont pas en mesure de travailler peuvent \u00e9galement recevoir l'allocation citoyenne si elles vivent dans une communaut\u00e9 de besoin avec une personne en mesure de travailler et ayant droit \u00e0 des prestations.\nVous obtenez\nun ensemble de r\u00e8gles\nFrais de logement et de chauffage\nAssurance maladie et assurance d\u00e9pendance\nPremi\u00e8re dotation pour le logement et l'habillement\nl'insertion dans le march\u00e9 du travail.\nInscrivez-vous au Jobcenter.\nIci, vous pouvez demander le revenu de citoyennet\u00e9 en ligne.\nPour information : les prestations pr\u00e9vues par la loi sur les prestations aux demandeurs d'asile sont subordonn\u00e9es \u00e0 toutes les autres aides financi\u00e8res et \u00e0 vos propres revenus.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5584203},{"id":2948,"question":"Qu'est-ce que la contribution \u00e0 la radiodiffusion et qui doit la payer ?","answers":[6,7],"context":"Redevance audiovisuelle (GEZ)\nQu'est-ce que la redevance audiovisuelle ?\nEn Allemagne, il existe une radio, une t\u00e9l\u00e9vision et des offres en ligne ind\u00e9pendantes d'ARD, ZDF et Deutschlandradio.\nIls rendent compte librement des influences \u00e9conomiques et politiques.\nC'est pour cela que tous les gens paient ensemble de l'argent.\nC'est ce qu'on appelle la contribution \u00e0 la radiodiffusion.\nLa loi stipule que chaque logement en Allemagne doit payer une contribution \u00e0 la radiodiffusion.\nMais une seule personne par logement doit payer la contribution \u00e0 la radiodiffusion.\nVous trouverez ici de plus amples informations dans diff\u00e9rentes langues.\nDois-je payer aussi ?\nCertaines personnes peuvent \u00eatre exempt\u00e9es de ce paiement.\nPar exemple, si vous recevez des prestations en vertu de la loi sur les prestations aux demandeurs d'asile ou d'autres prestations sociales.\nPour \u00eatre exon\u00e9r\u00e9 de la contribution \u00e0 la radiodiffusion, il faut d\u00e9poser une demande.\nVous trouverez ici la demande de dispense.\nVous trouverez ici des informations g\u00e9n\u00e9rales et des vid\u00e9os en plusieurs langues sur le th\u00e8me de la contribution \u00e0 la radiodiffusion.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":3970180},{"id":2853,"question":"Quels sont les droits d\u00e9finis par la loi fondamentale ?","answers":[16,17,18],"context":"Loi fondamentale et droits de l'homme\nLa loi fondamentale\nDans chaque pays, il y a des r\u00e8gles auxquelles tout le monde doit se conformer.\nLa loi la plus importante pour l'Allemagne est la Loi fondamentale.\nIl s'agit d'une collection de 146 articles.\nChaque article repr\u00e9sente une loi, c'est-\u00e0-dire une r\u00e8gle.\nCes r\u00e8gles r\u00e9gissent la vie en commun en Allemagne.\nLes droits fondamentaux prot\u00e8gent l'espace de libert\u00e9 de chaque individu.\nIls sont d\u00e9finis dans les articles 1 \u00e0 19 de la Loi fondamentale (catalogue des droits fondamentaux).\nVous trouverez ici la loi fondamentale dans diff\u00e9rentes langues.\nD\u00e9claration universelle des droits de l'homme\nLes droits de l'homme sont des droits importants qui s'appliquent toujours et \u00e0 tous les \u00eatres humains dans le monde entier.\nLes droits de l'homme sont des droits que chaque \u00eatre humain poss\u00e8de en raison de son humanit\u00e9.\nIls prot\u00e8gent la dignit\u00e9 de chaque \u00eatre humain et appartiennent \u00e0 tous de la m\u00eame mani\u00e8re, sans distinction aucune, notamment de couleur, de sexe, de langue, de religion, d'opinion politique ou de toute autre opinion, d'origine nationale ou sociale, de fortune, de naissance ou de toute autre situation.\nIl y a 30 droits.\nLes plus importants sont\nTous les \u00eatres humains ont la m\u00eame valeur.\nChaque personne a le droit d'avoir sa propre opinion.\nDroit \u00e0 la paix et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9.\nLes r\u00e8gles de la vie en commun en Allemagne d\u00e9coulent de ces droits fondamentaux.\nL'Office de l'\u00e9ducation politique du Land de Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie a publi\u00e9 la brochure \"Demokratie f\u00fcr mich\" (La d\u00e9mocratie pour moi), qui pr\u00e9sente ces r\u00e8gles de mani\u00e8re claire.\nCes r\u00e8gles, ainsi que des exemples de ce qui est autoris\u00e9 ou non en Allemagne, sont pr\u00e9sent\u00e9s ici sous chaque mot-cl\u00e9.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.6,"sourceLanguage":"de","pageId":5393759},{"id":2525,"question":"Quelle est la dur\u00e9e de validit\u00e9 de l'avis de maladie en cas de maladie d'un collaborateur ?","answers":[],"context":"Maladie\nSi vous travaillez, faites un stage ou suivez un cours d'allemand et que vous \u00eates malade, vous devez les appeler et vous faire porter p\u00e2le.\nEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, votre m\u00e9decin doit attester que vous n'\u00eates pas en mesure de travailler (certificat d'incapacit\u00e9 de travail).\nDemandez \u00e0 votre employeur ou au prestataire de cours de langue \u00e0 quel moment vous devez fournir un certificat d'incapacit\u00e9 de travail.\nEn cas de maladie, vous recevez un salaire\/une r\u00e9mun\u00e9ration pendant 6 semaines.\n\u00c0 partir de la 7e semaine, vous recevez des indemnit\u00e9s de maladie de la caisse de maladie, soit 70%.\nAttention \u00e0 ne pas oublier : La maladie n'est pas une protection contre le licenciement !","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3905177},{"id":2526,"question":"Qui doit \u00eatre inform\u00e9 de la maladie d'un employ\u00e9 ?","answers":[1,2,3,4,5],"context":"Maladie\nSi vous travaillez, faites un stage ou suivez un cours d'allemand et que vous \u00eates malade, vous devez les appeler et vous faire porter p\u00e2le.\nEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, votre m\u00e9decin doit attester que vous n'\u00eates pas en mesure de travailler (certificat d'incapacit\u00e9 de travail).\nDemandez \u00e0 votre employeur ou au prestataire de cours de langue \u00e0 quel moment vous devez fournir un certificat d'incapacit\u00e9 de travail.\nEn cas de maladie, vous recevez un salaire\/une r\u00e9mun\u00e9ration pendant 6 semaines.\n\u00c0 partir de la 7e semaine, vous recevez des indemnit\u00e9s de maladie de la caisse de maladie, soit 70%.\nAttention \u00e0 ne pas oublier : La maladie n'est pas une protection contre le licenciement !","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3905177},{"id":2937,"question":"Comment puis-je demander une allocation de ch\u00f4mage II ?","answers":[4,5,13,14,15,16,17,19,20,21],"context":"Allocation de ch\u00f4mage\nVous recevez des allocations de ch\u00f4mage si vous perdez votre emploi.\nPour cela, vous devez avoir travaill\u00e9 au moins 12 mois en Allemagne au cours des 30 derniers mois.\nDans certaines circonstances, les conditions sont diff\u00e9rentes.\nC'est l'agence pour l'emploi qui d\u00e9cide si vous recevez des allocations de ch\u00f4mage.\n1. s'inscrire comme demandeur d'emploi\nVous avez \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9, vous avez d\u00e9missionn\u00e9 ou votre contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e se termine bient\u00f4t.\nL'agence pour l'emploi vous soutient dans votre recherche d'un nouvel emploi.\nNous d\u00e9terminerons \u00e9galement avec vous si vous avez droit \u00e0 une aide financi\u00e8re.\nIl est important de s'inscrire imm\u00e9diatement comme demandeur d'emploi.\nInscrivez-vous comme demandeur d'emploi au plus tard 3 mois avant la fin de votre contrat de travail.\nSi vous ne l'apprenez que plus tard, inscrivez-vous comme demandeur d'emploi au plus tard 3 jours apr\u00e8s.\nVous pouvez le faire de diff\u00e9rentes mani\u00e8res :\nsur place dans votre agence pour l'emploi\npar t\u00e9l\u00e9phone au\nen ligne sur https:\/\/www.arbeitsagentur.de\/\n2. inscrivez-vous personnellement au ch\u00f4mage\nAu plus tard le premier jour sans emploi, vous devez vous inscrire personnellement au ch\u00f4mage aupr\u00e8s de votre agence pour l'emploi.\nC'est la condition pour pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier d'une allocation de ch\u00f4mage.\n3. remplissez la demande d'allocation de ch\u00f4mage\nDemandez vos allocations de ch\u00f4mage en ligne sur Internet.\nVous pouvez \u00e9galement vous procurer un formulaire de demande aupr\u00e8s de votre agence pour l'emploi afin de faire votre demande par \u00e9crit.\nVous trouverez ici de plus amples informations.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.7692307692,"sourceLanguage":"de","pageId":5584210},{"id":2938,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre ALG I et ALG II ?","answers":[],"context":"Allocation de ch\u00f4mage\nVous recevez des allocations de ch\u00f4mage si vous perdez votre emploi.\nPour cela, vous devez avoir travaill\u00e9 au moins 12 mois en Allemagne au cours des 30 derniers mois.\nDans certaines circonstances, les conditions sont diff\u00e9rentes.\nC'est l'agence pour l'emploi qui d\u00e9cide si vous recevez des allocations de ch\u00f4mage.\n1. s'inscrire comme demandeur d'emploi\nVous avez \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9, vous avez d\u00e9missionn\u00e9 ou votre contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e se termine bient\u00f4t.\nL'agence pour l'emploi vous soutient dans votre recherche d'un nouvel emploi.\nNous d\u00e9terminerons \u00e9galement avec vous si vous avez droit \u00e0 une aide financi\u00e8re.\nIl est important de s'inscrire imm\u00e9diatement comme demandeur d'emploi.\nInscrivez-vous comme demandeur d'emploi au plus tard 3 mois avant la fin de votre contrat de travail.\nSi vous ne l'apprenez que plus tard, inscrivez-vous comme demandeur d'emploi au plus tard 3 jours apr\u00e8s.\nVous pouvez le faire de diff\u00e9rentes mani\u00e8res :\nsur place dans votre agence pour l'emploi\npar t\u00e9l\u00e9phone au\nen ligne sur https:\/\/www.arbeitsagentur.de\/\n2. inscrivez-vous personnellement au ch\u00f4mage\nAu plus tard le premier jour sans emploi, vous devez vous inscrire personnellement au ch\u00f4mage aupr\u00e8s de votre agence pour l'emploi.\nC'est la condition pour pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier d'une allocation de ch\u00f4mage.\n3. remplissez la demande d'allocation de ch\u00f4mage\nDemandez vos allocations de ch\u00f4mage en ligne sur Internet.\nVous pouvez \u00e9galement vous procurer un formulaire de demande aupr\u00e8s de votre agence pour l'emploi afin de faire votre demande par \u00e9crit.\nVous trouverez ici de plus amples informations.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5584210},{"id":2908,"question":"Que comprennent les soins de sant\u00e9 pour les r\u00e9fugi\u00e9s en Allemagne ?","answers":[1,2,3,4,5],"context":"Urgence non vitale\nLes m\u00e9decins \u00e9tablis (m\u00e9decins travaillant dans un cabinet\/une communaut\u00e9) traitent les plaintes qui ne mettent pas la vie en danger.\nIls examinent \u00e9galement si un traitement m\u00e9dical \u00e0 l'h\u00f4pital est n\u00e9cessaire.\nDans de tels cas, adressez-vous \u00e0 votre m\u00e9decin de famille ou \u00e0 un sp\u00e9cialiste.\nSi vous avez besoin d'un m\u00e9decin le soir, la nuit ou le week-end, mais qu'il ne s'agit pas d'une urgence, appelez le service m\u00e9dical de garde.\nSi vous ne pouvez pas vous rendre au cabinet, un m\u00e9decin se rendra \u00e0 votre domicile.\nService de garde des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes\nService de garde p\u00e9diatrique\nService de garde des ophtalmologues\nM\u00e9decin d'urgence\nLes m\u00e9decins de garde travaillent dans les cabinets d'urgence.\nLe cabinet d'urgence est ouvert le soir et le week-end.\nVous y trouverez de l'aide si votre m\u00e9decin de famille n'est pas joignable.\nVous pouvez vous rendre au cabinet d'urgence sans rendez-vous.\nCabinet d'urgence de Winnenden\nSur le chemin de Saint-Jacques 1\nLundi, mardi, jeudi 18h \u00e0 24h\nMercredi et vendredi de 14h \u00e0 24h\nSamedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 8h \u00e0 24h\nCabinet d'urgence de Schorndorf\nRue de Schlichtener\n105\nNum\u00e9ro d'appel central :\nWeek-ends\/jours f\u00e9ri\u00e9s de 8h \u00e0 22h\nEn semaine de 18h \u00e0 22h\nCabinet m\u00e9dical d'urgence Backnang\nStuttgarter Str.\n107\nNum\u00e9ro d'appel central :\nWeek-ends\/jours f\u00e9ri\u00e9s de 8h \u00e0 22h\nEn semaine de 18h \u00e0 22h\nPharmacie de garde\nwww.aponet.de\nService d'urgence dentaire\nwww.kzvbw.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.5555555556,"sourceLanguage":"de","pageId":3970172},{"id":2907,"question":"O\u00f9 puis-je trouver un m\u00e9decin qui parle l'allemand comme deuxi\u00e8me langue ?","answers":[],"context":"Urgence non vitale\nLes m\u00e9decins \u00e9tablis (m\u00e9decins travaillant dans un cabinet\/une communaut\u00e9) traitent les plaintes qui ne mettent pas la vie en danger.\nIls examinent \u00e9galement si un traitement m\u00e9dical \u00e0 l'h\u00f4pital est n\u00e9cessaire.\nDans de tels cas, adressez-vous \u00e0 votre m\u00e9decin de famille ou \u00e0 un sp\u00e9cialiste.\nSi vous avez besoin d'un m\u00e9decin le soir, la nuit ou le week-end, mais qu'il ne s'agit pas d'une urgence, appelez le service m\u00e9dical de garde.\nSi vous ne pouvez pas vous rendre au cabinet, un m\u00e9decin se rendra \u00e0 votre domicile.\nService de garde des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes\nService de garde p\u00e9diatrique\nService de garde des ophtalmologues\nM\u00e9decin d'urgence\nLes m\u00e9decins de garde travaillent dans les cabinets d'urgence.\nLe cabinet d'urgence est ouvert le soir et le week-end.\nVous y trouverez de l'aide si votre m\u00e9decin de famille n'est pas joignable.\nVous pouvez vous rendre au cabinet d'urgence sans rendez-vous.\nCabinet d'urgence de Winnenden\nSur le chemin de Saint-Jacques 1\nLundi, mardi, jeudi 18h \u00e0 24h\nMercredi et vendredi de 14h \u00e0 24h\nSamedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 8h \u00e0 24h\nCabinet d'urgence de Schorndorf\nRue de Schlichtener\n105\nNum\u00e9ro d'appel central :\nWeek-ends\/jours f\u00e9ri\u00e9s de 8h \u00e0 22h\nEn semaine de 18h \u00e0 22h\nCabinet m\u00e9dical d'urgence Backnang\nStuttgarter Str.\n107\nNum\u00e9ro d'appel central :\nWeek-ends\/jours f\u00e9ri\u00e9s de 8h \u00e0 22h\nEn semaine de 18h \u00e0 22h\nPharmacie de garde\nwww.aponet.de\nService d'urgence dentaire\nwww.kzvbw.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3970172},{"id":2832,"question":"Combien de personnes vivent dans l'arrondissement de Rems-Murr ?","answers":[4],"context":"Ce qu'il faut savoir sur l'arrondissement de Rems-Murr\nChiffres, donn\u00e9es, faits\nLe district de Rems-Murr est situ\u00e9 dans la r\u00e9gion de Stuttgart, dans le Bade-Wurtemberg.\nLe nom du district vient des rivi\u00e8res Rems et Murr.\nAvec une superficie de 858 km\u00b2 et une population de 426 635 habitants, le district de Rems-Murr fait partie des grands districts.\nAu total, 31 villes et communes font partie du district de Rems-Murr.\nParmi elles, on trouve les six grandes villes d'arrondissement de Backnang, Fellbach, Schorndorf, Waiblingen, Weinstadt et Winnenden.\n\u00c9conomie\nLe district de Rems-Murr est un site \u00e9conomique attractif, tant pour les grandes entreprises que pour les petites et moyennes entreprises.\nUne caract\u00e9ristique particuli\u00e8re est sa structure commerciale et industrielle.\nLe district de Rems-Murr compte de nombreuses grandes entreprises comme Stihl (tron\u00e7onneuses), Bosch (appareils m\u00e9nagers) et K\u00e4rcher (appareils m\u00e9nagers).\nEnviron 15 pour cent des employ\u00e9s travaillent dans le secteur de la construction m\u00e9canique.\nIl s'agit d'un record r\u00e9gional dans le Bade-Wurtemberg.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5393724},{"id":2831,"question":"Quelle est la taille de l'arrondissement de Rems-Murr ?","answers":[2,3,4,5,6],"context":"Ce qu'il faut savoir sur l'arrondissement de Rems-Murr\nChiffres, donn\u00e9es, faits\nLe district de Rems-Murr est situ\u00e9 dans la r\u00e9gion de Stuttgart, dans le Bade-Wurtemberg.\nLe nom du district vient des rivi\u00e8res Rems et Murr.\nAvec une superficie de 858 km\u00b2 et une population de 426 635 habitants, le district de Rems-Murr fait partie des grands districts.\nAu total, 31 villes et communes font partie du district de Rems-Murr.\nParmi elles, on trouve les six grandes villes d'arrondissement de Backnang, Fellbach, Schorndorf, Waiblingen, Weinstadt et Winnenden.\n\u00c9conomie\nLe district de Rems-Murr est un site \u00e9conomique attractif, tant pour les grandes entreprises que pour les petites et moyennes entreprises.\nUne caract\u00e9ristique particuli\u00e8re est sa structure commerciale et industrielle.\nLe district de Rems-Murr compte de nombreuses grandes entreprises comme Stihl (tron\u00e7onneuses), Bosch (appareils m\u00e9nagers) et K\u00e4rcher (appareils m\u00e9nagers).\nEnviron 15 pour cent des employ\u00e9s travaillent dans le secteur de la construction m\u00e9canique.\nIl s'agit d'un record r\u00e9gional dans le Bade-Wurtemberg.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.5555555556,"sourceLanguage":"de","pageId":5393724},{"id":2828,"question":"Qu'est-ce que l'avance sur pension alimentaire ?","answers":[1,2,3,4],"context":"Avance sur pension alimentaire\nVous vivez seul(e) avec votre enfant et l'autre parent (m\u00e8re ou p\u00e8re) paie irr\u00e9guli\u00e8rement ou pas du tout de pension alimentaire (argent) pour votre enfant ?\nDans ce cas, vous pouvez \u00e9ventuellement obtenir une avance sur pension alimentaire (aide financi\u00e8re) pour votre enfant.\nL'autre parent (m\u00e8re ou p\u00e8re) devra toutefois \u00e9ventuellement rembourser l'argent.\nVous devez faire vous-m\u00eame la demande d'avance sur pension alimentaire.\nVous faites la demande aupr\u00e8s de la caisse d'avance sur pension alimentaire du Landratsamt.\nVous trouverez ici de plus amples informations sur le th\u00e8me des avances sur pensions alimentaires ainsi que sur la demande.\nContact\nCaisse d'avance sur pensions alimentaires\nWaiblingen, Backnang et Schorndorf\ninfo-ubv@rems-murr-kreis.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3897575},{"id":2829,"question":"Comment puis-je demander une avance sur pension alimentaire ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10],"context":"Avance sur pension alimentaire\nVous vivez seul(e) avec votre enfant et l'autre parent (m\u00e8re ou p\u00e8re) paie irr\u00e9guli\u00e8rement ou pas du tout de pension alimentaire (argent) pour votre enfant ?\nDans ce cas, vous pouvez \u00e9ventuellement obtenir une avance sur pension alimentaire (aide financi\u00e8re) pour votre enfant.\nL'autre parent (m\u00e8re ou p\u00e8re) devra toutefois \u00e9ventuellement rembourser l'argent.\nVous devez faire vous-m\u00eame la demande d'avance sur pension alimentaire.\nVous faites la demande aupr\u00e8s de la caisse d'avance sur pension alimentaire du Landratsamt.\nVous trouverez ici de plus amples informations sur le th\u00e8me des avances sur pensions alimentaires ainsi que sur la demande.\nContact\nCaisse d'avance sur pensions alimentaires\nWaiblingen, Backnang et Schorndorf\ninfo-ubv@rems-murr-kreis.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3897575},{"id":2830,"question":"Quelles sont les conditions pour obtenir une avance sur pension alimentaire ?","answers":[1,2,3,4,5],"context":"Avance sur pension alimentaire\nVous vivez seul(e) avec votre enfant et l'autre parent (m\u00e8re ou p\u00e8re) paie irr\u00e9guli\u00e8rement ou pas du tout de pension alimentaire (argent) pour votre enfant ?\nDans ce cas, vous pouvez \u00e9ventuellement obtenir une avance sur pension alimentaire (aide financi\u00e8re) pour votre enfant.\nMais l'autre parent (m\u00e8re ou p\u00e8re) devra \u00e9ventuellement rembourser l'argent.\nVous devez faire vous-m\u00eame la demande d'avance sur pension alimentaire.\nVous faites la demande aupr\u00e8s de la caisse d'avance sur pension alimentaire du Landratsamt.\nVous trouverez ici de plus amples informations sur le th\u00e8me des avances sur pensions alimentaires ainsi que sur la demande.\nContact\nCaisse d'avance sur pensions alimentaires\nWaiblingen, Backnang et Schorndorf\ninfo-ubv@rems-murr-kreis.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3897575},{"id":2705,"question":"O\u00f9 puis-je trouver des centres de consultation pour femmes pr\u00e8s de chez moi ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9],"context":"Point de contact femme et travail\nLe point de contact \"Femme et travail\" s'engage activement en faveur des femmes.\nIls ouvrent des portes et montrent comment les entreprises et les femmes peuvent mettre en \u0153uvre le th\u00e8me de la conciliation.\nIls soutiennent les femmes dans la r\u00e9alisation de leurs projets professionnels.\nElles montrent aux cr\u00e9atrices d'entreprise la voie vers l'ind\u00e9pendance.\nDes voies de qualification et d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi sont pr\u00e9sent\u00e9es aux femmes qui souhaitent se r\u00e9ins\u00e9rer.\nEn cas de r\u00e9orientation ou de changement, ils \u00e9laborent avec vous de nouvelles perspectives.\nPrenez rendez-vous pour une consultation gratuite\nPoint de contact femme et travail pour la ville et le district de Ludwigsburg\ninfo@frauundberuf-ludwigsburg.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5229967},{"id":2706,"question":"Que contient le concept \"Femmes aux postes de direction\" en Allemagne ?","answers":[],"context":"Point de contact femme et travail\nLe point de contact \"Femme et travail\" s'engage activement en faveur des femmes.\nIls ouvrent des portes et montrent comment les entreprises et les femmes peuvent mettre en \u0153uvre le th\u00e8me de la conciliation.\nIls soutiennent les femmes dans la r\u00e9alisation de leurs projets professionnels.\nElles montrent aux cr\u00e9atrices d'entreprise la voie vers l'ind\u00e9pendance.\nDes voies de qualification et d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi sont pr\u00e9sent\u00e9es aux femmes qui souhaitent se r\u00e9ins\u00e9rer.\nEn cas de r\u00e9orientation ou de changement, ils \u00e9laborent avec vous de nouvelles perspectives.\nPrenez rendez-vous pour une consultation gratuite\nPoint de contact femme et travail pour la ville et le district de Ludwigsburg\ninfo@frauundberuf-ludwigsburg.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5229967},{"id":2704,"question":"Quelles sont les offres de soutien pour les femmes actives ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9],"context":"Point de contact femme et travail\nLe point de contact \"Femme et travail\" s'engage activement en faveur des femmes.\nIls ouvrent des portes et montrent comment les entreprises et les femmes peuvent mettre en \u0153uvre le th\u00e8me de la conciliation.\nIls soutiennent les femmes dans la r\u00e9alisation de leurs projets professionnels.\nElles montrent aux cr\u00e9atrices d'entreprise la voie vers l'ind\u00e9pendance.\nDes voies de qualification et d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi sont pr\u00e9sent\u00e9es aux femmes qui souhaitent se r\u00e9ins\u00e9rer.\nEn cas de r\u00e9orientation ou de changement, ils \u00e9laborent avec vous de nouvelles perspectives.\nPrenez rendez-vous pour une consultation gratuite\nPoint de contact femme et travail pour la ville et le district de Ludwigsburg\ninfo@frauundberuf-ludwigsburg.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5229967},{"id":2663,"question":"O\u00f9 puis-je trouver des cours de langue en ligne gratuits en Allemagne ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7],"context":"Apprendre l'allemand de mani\u00e8re autonome\nVous pouvez bien s\u00fbr aussi apprendre l'allemand de mani\u00e8re autonome sans suivre de cours ou en plus d'un cours.\nVotre cercle d'entraide vous soutient dans cette d\u00e9marche.\nLes biblioth\u00e8ques sont un lieu d'apprentissage important pour apprendre l'allemand de mani\u00e8re autonome.\nL'\u00e9tude \u00e0 la biblioth\u00e8que et l'utilisation du WLAN et des ordinateurs connect\u00e9s \u00e0 Internet sont gratuits.\nOffres en ligne\nIl existe \u00e9galement des offres gratuites sur Internet pour apprendre l'allemand :\nLe Goethe Institut a une offre en ligne gratuite avec des exercices pour l'allemand professionnel.\nElles sont sp\u00e9cialement adapt\u00e9es \u00e0 certains groupes professionnels.\nLa cha\u00eene de radio Deutsche Welle propose des exercices de langue en ligne qui utilisent des reportages et des s\u00e9ries vid\u00e9o.\nIls sont adapt\u00e9s aux niveaux de langue A1 \u00e0 C et offrent un compl\u00e9ment divertissant aux autres cours d'allemand.\nPortail d'apprentissage de la VHS\nPour les immigr\u00e9s qui souhaitent apprendre la langue allemande rapidement et sans obstacles bureaucratiques, la F\u00e9d\u00e9ration allemande des universit\u00e9s populaires (DVV) a d\u00e9sormais mis en ligne une offre d'apprentissage gratuite.\nLe portail d'apprentissage est accessible \u00e0 l'adresse vhs-lernportal.de, il peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9 sur tous les terminaux courants.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.7777777778,"sourceLanguage":"de","pageId":5387258},{"id":2664,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre A1 et C2 dans l'apprentissage de l'allemand ?","answers":[],"context":"Apprendre l'allemand de mani\u00e8re autonome\nVous pouvez bien s\u00fbr aussi apprendre l'allemand de mani\u00e8re autonome sans suivre de cours ou en plus d'un cours.\nVotre cercle d'entraide vous soutient dans cette d\u00e9marche.\nLes biblioth\u00e8ques sont un lieu d'apprentissage important pour apprendre l'allemand de mani\u00e8re autonome.\nL'\u00e9tude \u00e0 la biblioth\u00e8que et l'utilisation du WLAN et des ordinateurs connect\u00e9s \u00e0 Internet sont gratuits.\nOffres en ligne\nIl existe \u00e9galement des offres gratuites sur Internet pour apprendre l'allemand :\nLe Goethe Institut a une offre en ligne gratuite avec des exercices pour l'allemand professionnel.\nElles sont sp\u00e9cialement adapt\u00e9es \u00e0 certains groupes professionnels.\nLa cha\u00eene de radio Deutsche Welle propose des exercices de langue en ligne qui utilisent des reportages et des s\u00e9ries vid\u00e9o.\nIls sont adapt\u00e9s aux niveaux de langue A1 \u00e0 C et offrent un compl\u00e9ment divertissant aux autres cours d'allemand.\nPortail d'apprentissage de la VHS\nPour les immigr\u00e9s qui souhaitent apprendre la langue allemande rapidement et sans obstacles bureaucratiques, la F\u00e9d\u00e9ration allemande des universit\u00e9s populaires (DVV) a d\u00e9sormais mis en ligne une offre d'apprentissage gratuite.\nLe portail d'apprentissage est accessible \u00e0 l'adresse vhs-lernportal.de, il peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9 sur tous les terminaux courants.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5387258},{"id":2947,"question":"Quelles sont les t\u00e2ches que je dois accomplir dans le cadre d'une activit\u00e9 b\u00e9n\u00e9vole ?","answers":[1,2,3,4],"context":"Faire du b\u00e9n\u00e9volat\nLe b\u00e9n\u00e9volat signifie que des personnes s'engagent volontairement et sans argent pour un sujet, en plus de leur travail.\nIl est possible de s'engager b\u00e9n\u00e9volement dans ces domaines :\nAide aux r\u00e9fugi\u00e9s\nProtection de la nature\npompiers volontaires\nActivit\u00e9s dans le domaine religieux\nClubs de musique et clubs de sport\nSouvent, ces personnes sont organis\u00e9es en associations.\nLe b\u00e9n\u00e9volat permet aux personnes ayant des int\u00e9r\u00eats similaires de se rencontrer.\nLe b\u00e9n\u00e9volat est donc important pour tous.\nVous aussi, vous pouvez faire du b\u00e9n\u00e9volat et entrer ainsi en contact avec les gens d'ici.\nSi vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9(e) par un poste de b\u00e9n\u00e9vole, vous pouvez vous adresser \u00e0 la commune dans laquelle vous habitez.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":3896510},{"id":2946,"question":"Comment puis-je m'inscrire pour faire du b\u00e9n\u00e9volat ?","answers":[12],"context":"Faire du b\u00e9n\u00e9volat\nLe b\u00e9n\u00e9volat signifie que des personnes s'engagent volontairement et sans argent pour un sujet, en plus de leur travail.\nIl est possible de s'engager b\u00e9n\u00e9volement dans ces domaines :\nAide aux r\u00e9fugi\u00e9s\nProtection de la nature\npompiers volontaires\nActivit\u00e9s dans le domaine religieux\nClubs de musique et clubs de sport\nSouvent, ces personnes sont organis\u00e9es en associations.\nLe b\u00e9n\u00e9volat permet aux personnes ayant des int\u00e9r\u00eats similaires de se rencontrer.\nLe b\u00e9n\u00e9volat est donc important pour tous.\nVous aussi, vous pouvez faire du b\u00e9n\u00e9volat et entrer ainsi en contact avec les gens d'ici.\nSi vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9(e) par un poste de b\u00e9n\u00e9vole, vous pouvez vous adresser \u00e0 la commune dans laquelle vous habitez.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3896510},{"id":2945,"question":"O\u00f9 trouver des activit\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12],"context":"Faire du b\u00e9n\u00e9volat\nLe b\u00e9n\u00e9volat signifie que des personnes s'engagent volontairement et sans argent pour un sujet, en plus de leur travail.\nIl est possible de s'engager b\u00e9n\u00e9volement dans ces domaines :\nAide aux r\u00e9fugi\u00e9s\nProtection de la nature\npompiers volontaires\nActivit\u00e9s dans le domaine religieux\nClubs de musique et clubs de sport\nSouvent, ces personnes sont organis\u00e9es en associations.\nLe b\u00e9n\u00e9volat permet aux personnes ayant des int\u00e9r\u00eats similaires de se rencontrer.\nLe b\u00e9n\u00e9volat est donc important pour tous.\nVous aussi, vous pouvez faire du b\u00e9n\u00e9volat et entrer ainsi en contact avec les gens d'ici.\nSi vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9(e) par un poste de b\u00e9n\u00e9vole, vous pouvez vous adresser \u00e0 la commune dans laquelle vous habitez.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3896510},{"id":2523,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre le conseil en traumatologie aigu\u00eb et le conseil en traumatologie \u00e0 long terme ?","answers":[],"context":"Abus sexuels\nCentres de consultation dans l'arrondissement de Rem-Murr\nCentre d'accueil contre les violences sexuelles\nLe centre d'accueil du Landratsamt donne des conseils gratuits et, sur demande, anonymes.\nConsultation pour filles, gar\u00e7ons et jeunes adultes\nAdultes\nProfessionnels\nWaiblingen, Backnang et Schorndorf\nanlaufstellegsg@rems-murr-kreis.de\nVous trouverez ici de plus amples informations et les coordonn\u00e9es des personnes \u00e0 contacter.\nService de consultation Ailes\nLe service de consultation Fl\u00fcgel de pro familia Waiblingen aide et conseille gratuitement et anonymement les femmes et les hommes qui ont subi actuellement ou par le pass\u00e9 des violences sexuelles.\nLes consultations sont confidentielles, gratuites et, si vous le souhaitez, anonymes.\ninfo@fluegel-waiblingen.de\nPour plus d'informations et de coordonn\u00e9es, cliquez ici.\nAide m\u00e9dicale d'urgence apr\u00e8s un viol\nTout viol est une urgence m\u00e9dicale.\nA l'h\u00f4pital, vous recevrez de l'aide.\nCette aide est confidentielle.\nL'offre d'aide imm\u00e9diate apr\u00e8s un viol s'adresse aux victimes de violences sexuelles qui souhaitent b\u00e9n\u00e9ficier d'un examen et de soins m\u00e9dicaux, mais qui ne veulent pas porter plainte aupr\u00e8s de la police.\nLes victimes de violences sexuelles peuvent s'adresser aux cliniques Rems-Murr 24 heures sur 24 :\nVeuillez vous inscrire par t\u00e9l\u00e9phone au num\u00e9ro central\n\u00c0 la clinique Rems-Murr de Winnenden, Am Jakobsweg 1\nPour plus d'informations, cliquez ici.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3970176},{"id":2521,"question":"O\u00f9 trouver du soutien en cas d'abus sexuel ?","answers":[2,3,4,5,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22],"context":"Abus sexuels\nCentres de consultation dans l'arrondissement de Rem-Murr\nCentre d'accueil contre les violences sexuelles\nLe centre d'accueil du Landratsamt donne des conseils gratuits et, sur demande, anonymes.\nConsultation pour filles, gar\u00e7ons et jeunes adultes\nAdultes\nProfessionnels\nWaiblingen, Backnang et Schorndorf\nanlaufstellegsg@rems-murr-kreis.de\nVous trouverez ici de plus amples informations et les coordonn\u00e9es des personnes \u00e0 contacter.\nService de consultation Ailes\nLe service de consultation Fl\u00fcgel de pro familia Waiblingen aide et conseille gratuitement et anonymement les femmes et les hommes qui ont subi actuellement ou par le pass\u00e9 des violences sexuelles.\nLes consultations sont confidentielles, gratuites et, si vous le souhaitez, anonymes.\ninfo@fluegel-waiblingen.de\nPour plus d'informations et de coordonn\u00e9es, cliquez ici.\nAide m\u00e9dicale d'urgence apr\u00e8s un viol\nTout viol est une urgence m\u00e9dicale.\nA l'h\u00f4pital, vous recevrez de l'aide.\nCette aide est confidentielle.\nL'offre d'aide imm\u00e9diate apr\u00e8s un viol s'adresse aux victimes de violences sexuelles qui souhaitent b\u00e9n\u00e9ficier d'un examen et de soins m\u00e9dicaux, mais qui ne veulent pas porter plainte aupr\u00e8s de la police.\nLes victimes de violences sexuelles peuvent s'adresser aux cliniques Rems-Murr 24 heures sur 24 :\nVeuillez vous inscrire par t\u00e9l\u00e9phone au num\u00e9ro central\n\u00c0 la clinique Rems-Murr de Winnenden, Am Jakobsweg 1\nPour plus d'informations, cliquez ici.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.8636363636,"sourceLanguage":"de","pageId":3970176},{"id":2522,"question":"Existe-t-il des services de conseil pour les victimes de violences sexuelles ?","answers":[1,2,3,4,7,8,9,10,11],"context":"Abus sexuels\nCentres de consultation dans l'arrondissement de Rem-Murr\nCentre d'accueil contre les violences sexuelles\nLe centre d'accueil du Landratsamt donne des conseils gratuits et, sur demande, anonymes.\nConsultation pour filles, gar\u00e7ons et jeunes adultes\nAdultes\nProfessionnels\nWaiblingen, Backnang et Schorndorf\nanlaufstellegsg@rems-murr-kreis.de\nVous trouverez ici de plus amples informations et les coordonn\u00e9es des personnes \u00e0 contacter.\nService de consultation Ailes\nLe service de consultation Fl\u00fcgel de pro familia Waiblingen aide et conseille gratuitement et anonymement les femmes et les hommes qui ont subi actuellement ou par le pass\u00e9 des violences sexuelles.\nLes consultations sont confidentielles, gratuites et, si vous le souhaitez, anonymes.\ninfo@fluegel-waiblingen.de\nPour plus d'informations et de coordonn\u00e9es, cliquez ici.\nAide m\u00e9dicale d'urgence apr\u00e8s un viol\nTout viol est une urgence m\u00e9dicale.\nA l'h\u00f4pital, vous recevrez de l'aide.\nCette aide est confidentielle.\nL'offre d'aide imm\u00e9diate apr\u00e8s un viol s'adresse aux victimes de violences sexuelles qui souhaitent b\u00e9n\u00e9ficier d'un examen et de soins m\u00e9dicaux, mais qui ne veulent pas porter plainte aupr\u00e8s de la police.\nLes victimes de violences sexuelles peuvent s'adresser aux cliniques Rems-Murr 24 heures sur 24 :\nVeuillez vous inscrire par t\u00e9l\u00e9phone au num\u00e9ro central\n\u00c0 la clinique Rems-Murr de Winnenden, Am Jakobsweg 1\nPour plus d'informations, cliquez ici.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.75,"sourceLanguage":"de","pageId":3970176},{"id":2611,"question":"Quelles sont les offres de conseil propos\u00e9es par le conseil aux r\u00e9fugi\u00e9s du Bade-Wurtemberg ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7],"context":"Conseil aux r\u00e9fugi\u00e9s\nConseil aux r\u00e9fugi\u00e9s du Baden-W\u00fcrttemberg\nLe conseil aux r\u00e9fugi\u00e9s du Bade-Wurtemberg constitue un r\u00e9seau ind\u00e9pendant et suprar\u00e9gional d'initiatives locales qui s'engagent en faveur des r\u00e9fugi\u00e9s.\nIls soutiennent le travail des r\u00e9fugi\u00e9s sur place en fournissant des informations compl\u00e8tes sur la situation sociale et juridique dans le Bade-Wurtemberg.\nIls donnent \u00e9galement des conseils sur la politique des r\u00e9fugi\u00e9s et la situation dans les pays d'origine.\nLa consultation est gratuite et confidentielle.\ninfo@fluechtlingsrat-bw.de\nwww.fluechtlingsrat-bw.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5584390},{"id":2612,"question":"Comment puis-je m'engager b\u00e9n\u00e9volement au sein du conseil aux r\u00e9fugi\u00e9s du Bade-Wurtemberg ?","answers":[3,4,5,6,7],"context":"Conseil aux r\u00e9fugi\u00e9s\nConseil aux r\u00e9fugi\u00e9s du Baden-W\u00fcrttemberg\nLe conseil aux r\u00e9fugi\u00e9s du Bade-Wurtemberg constitue un r\u00e9seau ind\u00e9pendant et suprar\u00e9gional d'initiatives locales qui s'engagent en faveur des r\u00e9fugi\u00e9s.\nIls soutiennent le travail des r\u00e9fugi\u00e9s sur place en fournissant des informations compl\u00e8tes sur la situation sociale et juridique dans le Bade-Wurtemberg.\nIls donnent \u00e9galement des conseils sur la politique des r\u00e9fugi\u00e9s et la situation dans les pays d'origine.\nLa consultation est gratuite et confidentielle.\ninfo@fluechtlingsrat-bw.de\nwww.fluechtlingsrat-bw.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.8333333333,"sourceLanguage":"de","pageId":5584390},{"id":3059,"question":"Qu'entend-on par \u00e9galit\u00e9 des sexes en Allemagne ?","answers":[1,2,3,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23,24,25,27,28,29,30,31],"context":"\u00c9galit\u00e9 des droits entre hommes et femmes\nLes femmes et les hommes ont les m\u00eames droits.\nLes femmes et les hommes ont les m\u00eames obligations.\nCela se refl\u00e8te dans les lois et dans la vie quotidienne.\nCela signifie par exemple\nLes filles et les gar\u00e7ons vont \u00e0 l'\u00e9cole ensemble et re\u00e7oivent le m\u00eame enseignement.\nIls participent ensemble aux cours d'\u00e9ducation physique.\nLes femmes ont le droit d'\u00e9tudier ou d'apprendre un m\u00e9tier.\nEn principe, toutes les professions sont ouvertes aux femmes.\nLes femmes assument des responsabilit\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9, par exemple en tant que polici\u00e8res, m\u00e9decins, enseignantes ou dans les administrations et les services publics.\nLeurs instructions doivent \u00eatre respect\u00e9es.\nLes femmes d\u00e9cident elles-m\u00eames du travail qu'elles veulent exercer.\nIls peuvent disposer eux-m\u00eames de l'argent qu'ils gagnent.\nLes femmes n'ont pas besoin de demander la permission \u00e0 leur mari, \u00e0 leurs parents ou \u00e0 d'autres membres de la famille pour travailler, ouvrir un compte ou conclure des contrats.\nLes femmes peuvent s'habiller comme elles le souhaitent.\nLes femmes d\u00e9cident elles-m\u00eames si, quand et avec qui elles veulent se marier.\nLes m\u00e8res sont particuli\u00e8rement prot\u00e9g\u00e9es.\nVous devez et pouvez vous abstenir de travailler pendant six semaines avant et huit semaines apr\u00e8s l'accouchement.\nElles ne peuvent pas \u00eatre licenci\u00e9es en raison de leur maternit\u00e9.\nLes t\u00e2ches et les r\u00f4les au sein de la famille ne sont pas prescrits.\nLes femmes participent \u00e0 la vie publique.\nIls assistent \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements culturels, politiques ou sportifs, \u00e0 des restaurants et \u00e0 des bars.\nLes femmes peuvent voter et \u00eatre \u00e9lues \u00e0 des postes politiques.\nLes femmes et les hommes sont \u00e9gaux en mati\u00e8re de droit successoral, les filles comme les fils.\nLes attouchements, commentaires ou sollicitations sexuels ne sont autoris\u00e9s que si toutes les personnes concern\u00e9es sont d'accord.\nUn \"stop\" ou un \"non\" doit absolument \u00eatre respect\u00e9.\nEn Allemagne, par exemple, cela n'est pas autoris\u00e9 :\nToute forme de violence envers les femmes, y compris dans le cadre du mariage.\nPersonne ne doit \u00eatre harcel\u00e9 sexuellement.\nLe viol, m\u00eame au sein du mariage, est puni.\nPersonne ne peut \u00eatre forc\u00e9 \u00e0 se marier.\nLe fait de contraindre une personne \u00e0 contracter un mariage par la violence ou la menace est puni.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5393844},{"id":3060,"question":"O\u00f9 puis-je trouver du soutien en cas de discrimination sexuelle ?","answers":[],"context":"\u00c9galit\u00e9 des droits entre hommes et femmes\nLes femmes et les hommes ont les m\u00eames droits.\nLes femmes et les hommes ont les m\u00eames obligations.\nCela se refl\u00e8te dans les lois et dans la vie quotidienne.\nCela signifie par exemple\nLes filles et les gar\u00e7ons vont \u00e0 l'\u00e9cole ensemble et re\u00e7oivent le m\u00eame enseignement.\nIls participent ensemble aux cours d'\u00e9ducation physique.\nLes femmes ont le droit d'\u00e9tudier ou d'apprendre un m\u00e9tier.\nEn principe, toutes les professions sont ouvertes aux femmes.\nLes femmes assument des responsabilit\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9, par exemple en tant que polici\u00e8res, m\u00e9decins, enseignantes ou dans les administrations et les services publics.\nLeurs instructions doivent \u00eatre respect\u00e9es.\nLes femmes d\u00e9cident elles-m\u00eames du travail qu'elles veulent exercer.\nIls peuvent disposer eux-m\u00eames de l'argent qu'ils gagnent.\nLes femmes n'ont pas besoin de demander la permission \u00e0 leur mari, \u00e0 leurs parents ou \u00e0 d'autres membres de la famille pour travailler, ouvrir un compte ou conclure des contrats.\nLes femmes peuvent s'habiller comme elles le souhaitent.\nLes femmes d\u00e9cident elles-m\u00eames si, quand et avec qui elles veulent se marier.\nLes m\u00e8res sont particuli\u00e8rement prot\u00e9g\u00e9es.\nVous devez et pouvez vous abstenir de travailler pendant six semaines avant et huit semaines apr\u00e8s l'accouchement.\nElles ne peuvent pas \u00eatre licenci\u00e9es en raison de leur maternit\u00e9.\nLes t\u00e2ches et les r\u00f4les au sein de la famille ne sont pas prescrits.\nLes femmes participent \u00e0 la vie publique.\nIls assistent \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements culturels, politiques ou sportifs, \u00e0 des restaurants et \u00e0 des bars.\nLes femmes peuvent voter et \u00eatre \u00e9lues \u00e0 des postes politiques.\nLes femmes et les hommes sont \u00e9gaux en mati\u00e8re de droit successoral, les filles comme les fils.\nLes attouchements, commentaires ou sollicitations sexuels ne sont autoris\u00e9s que si toutes les personnes concern\u00e9es sont d'accord.\nUn \"stop\" ou un \"non\" doit absolument \u00eatre respect\u00e9.\nEn Allemagne, par exemple, cela n'est pas autoris\u00e9 :\nToute forme de violence envers les femmes, y compris dans le cadre du mariage.\nPersonne ne doit \u00eatre harcel\u00e9 sexuellement.\nLe viol, m\u00eame au sein du mariage, est puni.\nPersonne ne peut \u00eatre forc\u00e9 \u00e0 se marier.\nLe fait de contraindre une personne \u00e0 contracter un mariage par la violence ou la menace est puni.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5393844},{"id":2794,"question":"En quoi consiste le programme d'int\u00e9gration de l'OIE ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17],"context":"\u00c9quipe de l'IBA\nSi vous \u00eates \u00e0 la recherche d'un emploi ou d'une \u00e9ventuelle formation dans le district de Rems-Murr, l'\u00e9quipe IBA (Integration, Beratung, Arbeit\/Ausbildung) du Jobcenter Rems-Murr est le point de contact qu'il vous faut.\nVous y trouverez des informations et un soutien sur diff\u00e9rents sujets tels que\nReconnaissance des dipl\u00f4mes de fin d'\u00e9tudes secondaires et universitaires \u00e9trangers\n\u00c9cole, formation et emploi\nQualification et promotion de la langue\nHabiter et vivre dans l'arrondissement de Rems-Murr\nFamille et garde d'enfants\nSant\u00e9\nDettes\nD\u00e9pendance\nEn outre, il r\u00e9pond \u00e0 de nombreuses autres questions concernant votre situation de vie actuelle.\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 contacter votre interlocuteur personnel au sein de l'\u00e9quipe IBA.\n\u00c9quipe IBA de Rems-Murr\nPour toutes les demandes :\njobcenter-rems-murr.IBA-Team@jobcenter-ge.de\nPour les personnes reconnues\/ayant droit \u00e0 l'asile :\nPour les personnes tol\u00e9r\u00e9es\/autoris\u00e9es :","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5578501},{"id":2792,"question":"Quels services de conseil l'OIE met-il \u00e0 disposition ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7],"context":"L'\u00e9quipe de l'IBA\nSi vous \u00eates \u00e0 la recherche d'un emploi ou d'une \u00e9ventuelle formation dans le district de Rems-Murr, l'\u00e9quipe IBA (Integration, Beratung, Arbeit\/Ausbildung) du Jobcenter Rems-Murr est le point de contact qu'il vous faut.\nVous y trouverez des informations et un soutien sur diff\u00e9rents sujets tels que\nReconnaissance des dipl\u00f4mes de fin d'\u00e9tudes secondaires et universitaires \u00e9trangers\n\u00c9cole, formation et emploi\nQualification et promotion de la langue\nHabiter et vivre dans l'arrondissement de Rems-Murr\nFamille et garde d'enfants\nSant\u00e9\nDettes\nD\u00e9pendance\nEn outre, il r\u00e9pond \u00e0 de nombreuses autres questions concernant votre situation de vie actuelle.\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 contacter votre interlocuteur personnel au sein de l'\u00e9quipe IBA.\n\u00c9quipe IBA de Rems-Murr\nPour toutes les demandes :\njobcenter-rems-murr.IBA-Team@jobcenter-ge.de\nPour les personnes reconnues\/ayant droit \u00e0 l'asile :\nPour les personnes tol\u00e9r\u00e9es\/autoris\u00e9es :","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.5833333333,"sourceLanguage":"de","pageId":5578501},{"id":2527,"question":"O\u00f9 puis-je trouver de l'aide m\u00e9dicale pour les enfants ?","answers":[],"context":"Que dois-je faire si mon enfant est malade ?\nSi votre enfant est malade ou ne peut pas aller \u00e0 l'\u00e9cole pour d'autres raisons importantes, vous devez le d\u00e9clarer malade \u00e0 l'\u00e9cole.\nVeuillez t\u00e9l\u00e9phoner \u00e0 l'\u00e9cole avant le d\u00e9but des cours.\nLa plupart des \u00e9coles attendent en outre des excuses \u00e9crites.\nC'est une lettre des parents.\nL'excuse \u00e9crite doit souvent parvenir \u00e0 l'\u00e9cole dans les trois jours.\nSi votre enfant est malade pendant une p\u00e9riode prolong\u00e9e, il a besoin d'un certificat m\u00e9dical.\nL'attestation doit \u00e9galement \u00eatre remise \u00e0 l'\u00e9cole.\nLe mieux est de demander au secr\u00e9tariat ce dont l'\u00e9cole a besoin.\nSi votre enfant ne se pr\u00e9sente pas \u00e0 l'\u00e9cole sans excuse t\u00e9l\u00e9phonique ou \u00e9crite ou sans certificat m\u00e9dical, l'\u00e9cole doit rechercher votre enfant.\nSi n\u00e9cessaire, l'\u00e9cole recherche m\u00eame votre enfant avec la police.\nIl se peut que vous deviez alors payer une amende.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3905613},{"id":2528,"question":"Comment demander des allocations familiales de maladie ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11],"context":"Que dois-je faire si mon enfant est malade ?\nSi votre enfant est malade ou ne peut pas aller \u00e0 l'\u00e9cole pour d'autres raisons importantes, vous devez le d\u00e9clarer malade \u00e0 l'\u00e9cole.\nVeuillez t\u00e9l\u00e9phoner \u00e0 l'\u00e9cole avant le d\u00e9but des cours.\nLa plupart des \u00e9coles attendent en outre des excuses \u00e9crites.\nC'est une lettre des parents.\nL'excuse \u00e9crite doit souvent parvenir \u00e0 l'\u00e9cole dans les trois jours.\nSi votre enfant est malade pendant une p\u00e9riode prolong\u00e9e, il a besoin d'un certificat m\u00e9dical.\nL'attestation doit \u00e9galement \u00eatre remise \u00e0 l'\u00e9cole.\nLe mieux est de demander au secr\u00e9tariat ce dont l'\u00e9cole a besoin.\nSi votre enfant ne se pr\u00e9sente pas \u00e0 l'\u00e9cole sans excuse t\u00e9l\u00e9phonique ou \u00e9crite ou sans certificat m\u00e9dical, l'\u00e9cole doit rechercher votre enfant.\nSi n\u00e9cessaire, l'\u00e9cole recherche m\u00eame votre enfant avec la police.\nIl se peut que vous deviez alors payer une amende.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3905613},{"id":2967,"question":"Comment prendre un rendez-vous chez le m\u00e9decin en tant que demandeur d'asile ?","answers":[1,2,3,4],"context":"Feuille de soins pour les demandeurs d'asile\nLes personnes en cours de proc\u00e9dure d'asile ont besoin d'un certificat m\u00e9dical ou d'un certificat de soins dentaires pour les soins m\u00e9dicaux.\nCelui-ci est toujours valable pendant trois mois.\nVous obtiendrez la feuille de soins correspondante aupr\u00e8s du responsable du service des prestations pour demandeurs d'asile dans le Landratsamt Rems-Murr-Kreis.\nLorsque vous vous rendez chez un m\u00e9decin, pr\u00e9sentez la feuille de soins.\nVous avez droit \u00e0\nPrestations pour la pr\u00e9vention et le soulagement des maladies et des douleurs\nPrestations en cas de grossesse\nPrestations pour la d\u00e9tection de maladies\nPrestations pour le traitement de maladies\nSi vous avez un titre de s\u00e9jour, vous devez vous inscrire aupr\u00e8s d'une caisse d'assurance maladie.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":3957812},{"id":2968,"question":"Quels sont les m\u00e9dicaments gratuits pour les demandeurs d'asile ?","answers":[1,2,3,4],"context":"Feuille de soins pour les demandeurs d'asile\nLes personnes en cours de proc\u00e9dure d'asile ont besoin d'un certificat m\u00e9dical ou d'un certificat de soins dentaires pour les soins m\u00e9dicaux.\nCelui-ci est toujours valable pendant trois mois.\nVous obtiendrez la feuille de soins correspondante aupr\u00e8s du responsable du service des prestations pour demandeurs d'asile dans le Landratsamt Rems-Murr-Kreis.\nLorsque vous vous rendez chez un m\u00e9decin, pr\u00e9sentez la feuille de soins.\nVous avez droit \u00e0\nPrestations pour la pr\u00e9vention et le soulagement des maladies et des douleurs\nPrestations en cas de grossesse\nPrestations pour la d\u00e9tection de maladies\nPrestations pour le traitement de maladies\nSi vous avez un titre de s\u00e9jour, vous devez vous inscrire aupr\u00e8s d'une caisse d'assurance maladie.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":3957812},{"id":2966,"question":"De quelles prestations de sant\u00e9 les demandeurs d'asile peuvent-ils b\u00e9n\u00e9ficier en Allemagne ?","answers":[4,5,6,7,8,9,10],"context":"Feuille de soins pour les demandeurs d'asile\nLes personnes en cours de proc\u00e9dure d'asile ont besoin d'un certificat m\u00e9dical ou d'un certificat de soins dentaires pour les soins m\u00e9dicaux.\nCelui-ci est toujours valable pendant trois mois.\nVous obtiendrez la feuille de soins correspondante aupr\u00e8s du responsable du service des prestations pour demandeurs d'asile dans le Landratsamt Rems-Murr-Kreis.\nLorsque vous vous rendez chez un m\u00e9decin, pr\u00e9sentez la feuille de soins.\nVous avez droit \u00e0\nPrestations pour la pr\u00e9vention et le soulagement des maladies et des douleurs\nPrestations en cas de grossesse\nPrestations pour la d\u00e9tection de maladies\nPrestations pour le traitement de maladies\nSi vous avez un titre de s\u00e9jour, vous devez vous inscrire aupr\u00e8s d'une caisse d'assurance maladie.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.875,"sourceLanguage":"de","pageId":3957812},{"id":2969,"question":"Quelle aide offre le conseil familial ?","answers":[1,2,12,13],"context":"Conseil de couple, conseil familial et conseil de vie\nCes centres de conseil offrent une aide comp\u00e9tente en cas de conflits et de probl\u00e8mes.\nIls aident \u00e0 r\u00e9soudre les probl\u00e8mes personnels, de couple ou de famille.\nLes offres de conseil s'adressent aux couples, aux familles et aux personnes seules.\nAssociation diaconale de l'arrondissement de Rems-Murr\nWaiblingen, Backnang et Schorndorf\nPour plus d'informations et de contacts, cliquez ici\nCaritas Waiblingen-Ludwigsburg-Enz\nWaiblingen\npfl-wn@caritas-ludwigsburg-waiblingen-enz.de\nConseils psychologiques pour la famille et la vie\nService de conseil familial de l'Office de la jeunesse\nLe service de consultation te conseille sur tous les th\u00e8mes qui te pr\u00e9occupent dans ta vie quotidienne, cela peut \u00eatre des probl\u00e8mes dans la famille, \u00e0 l'\u00e9cole, avec ton ami(e) ou avec ta propre personne.\nElle conseille et soutient \u00e9galement en cas de crise personnelle et de situation d'urgence.\nIl existe des centres de consultation \u00e0 Waiblingen, Schorndorf et Backnang.\nVous trouverez ici toutes les informations compl\u00e9mentaires et les coordonn\u00e9es.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5404316},{"id":2971,"question":"Que comprend le conseil de vie ?","answers":[1,2,3,10,11,12,13],"context":"Conseil de couple, conseil familial et conseil de vie\nCes centres de conseil offrent une aide comp\u00e9tente en cas de conflits et de probl\u00e8mes.\nIls aident \u00e0 r\u00e9soudre les probl\u00e8mes personnels, de couple ou de famille.\nLes offres de conseil s'adressent aux couples, aux familles et aux personnes seules.\nAssociation diaconale de l'arrondissement de Rems-Murr\nWaiblingen, Backnang et Schorndorf\nPour plus d'informations et de contacts, cliquez ici\nCaritas Waiblingen-Ludwigsburg-Enz\nWaiblingen\npfl-wn@caritas-ludwigsburg-waiblingen-enz.de\nConseils psychologiques pour la famille et la vie\nService de conseil familial de l'Office de la jeunesse\nLe service de consultation te conseille sur tous les th\u00e8mes qui te pr\u00e9occupent dans ta vie quotidienne, cela peut \u00eatre des probl\u00e8mes dans la famille, \u00e0 l'\u00e9cole, avec ton ami(e) ou avec ta propre personne.\nElle conseille et soutient \u00e9galement en cas de crise personnelle et de situation d'urgence.\nIl existe des centres de consultation \u00e0 Waiblingen, Schorndorf et Backnang.\nVous trouverez ici toutes les informations compl\u00e9mentaires et les coordonn\u00e9es.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.875,"sourceLanguage":"de","pageId":5404316},{"id":2894,"question":"Quels sont les services de soutien offerts par le patronage familial ?","answers":[1,2,3,4,5,6],"context":"Parrains et marraines de famille\nLes familles qui ne disposent pas de r\u00e9seaux sociaux suffisants peuvent avoir besoin de soutien dans des situations de vie \u00e9prouvantes.\nLes parrains et marraines de famille apportent \u00e0 ces familles une aide temporaire \u00e0 bas seuil.\nSoutien \u00e9motionnel gr\u00e2ce \u00e0 une offre relationnelle continue et fiable\nUne aide rapide et non bureaucratique au quotidien gr\u00e2ce \u00e0 leur engagement, leur exp\u00e9rience et leur temps.\nPour plus d'informations, cliquez ici.\nCoordonn\u00e9es\nHeike Weigert\nOffice de la jeunesse du district\nh.weigert@rems-murr-kreis.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.8571428571,"sourceLanguage":"de","pageId":5387364},{"id":2895,"question":"Comment s'inscrire au Patronage familial ?","answers":[5,6,7,8,9],"context":"Parrains et marraines de famille\nLes familles qui ne disposent pas de r\u00e9seaux sociaux suffisants peuvent avoir besoin de soutien dans des situations de vie \u00e9prouvantes.\nLes parrains et marraines de famille apportent \u00e0 ces familles une aide temporaire \u00e0 bas seuil.\nSoutien \u00e9motionnel gr\u00e2ce \u00e0 une offre relationnelle continue et fiable\nUne aide rapide et non bureaucratique au quotidien gr\u00e2ce \u00e0 leur engagement, leur exp\u00e9rience et leur temps.\nPour plus d'informations, cliquez ici.\nCoordonn\u00e9es\nHeike Weigert\nOffice de la jeunesse du district\nh.weigert@rems-murr-kreis.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5387364},{"id":2596,"question":"\u00c0 qui s'adresse le programme BuT ?","answers":[1,2,3,5,6,7,8,9],"context":"Paquet \u00e9ducation et participation (BuT)\nSi vous b\u00e9n\u00e9ficiez de prestations sociales, vous pouvez recevoir une aide financi\u00e8re pour votre enfant.\nCe soutien s'appelle le pacte pour l'\u00e9ducation et la participation, ou BuT.\nAvec le paquet \u00e9ducation et participation, les enfants, les adolescents et les jeunes adultes \u00e0 faibles revenus ont la possibilit\u00e9 de profiter d'offres telles que le soutien scolaire, l'\u00e9cole de musique, le sport, le d\u00e9jeuner \u00e0 la garderie et \u00e0 l'\u00e9cole ou les excursions scolaires.\nQui peut faire une demande de BuT ?\nTous les enfants, adolescents et jeunes adultes,\ndont la famille per\u00e7oit une allocation de citoyennet\u00e9 ou une aide sociale, ou\ndont la famille per\u00e7oit une allocation de logement ou\npour lesquels un suppl\u00e9ment pour enfants est per\u00e7u, ou\nqui re\u00e7oivent des allocations de demandeurs d'asile\nO\u00f9 demander les prestations ?\nCentre d'emploi de l'arrondissement de Rems-Murr\nB\u00e9n\u00e9ficiaires de l'allocation citoyennet\u00e9 selon le SGB II\nService des affaires sociales et de la participation aupr\u00e8s du Landratsamt Rems-Murr-Kreis\nles b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'allocation de logement, de l'aide sociale, de l'allocation pour enfants ou de l'allocation pour demandeurs d'asile\nConseil g\u00e9n\u00e9ral de l'arrondissement de Rems-Murr\nbildungspaket@rems-murr-kreis.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.7272727273,"sourceLanguage":"de","pageId":5387253},{"id":2598,"question":"Quels sont les services couverts par le programme BuT ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13],"context":"Paquet \u00e9ducation et participation (BuT)\nSi vous b\u00e9n\u00e9ficiez de prestations sociales, vous pouvez recevoir une aide financi\u00e8re pour votre enfant.\nCe soutien s'appelle le pacte pour l'\u00e9ducation et la participation, ou BuT.\nAvec le paquet \u00e9ducation et participation, les enfants, les adolescents et les jeunes adultes \u00e0 faibles revenus ont la possibilit\u00e9 de profiter d'offres telles que le soutien scolaire, l'\u00e9cole de musique, le sport, le d\u00e9jeuner \u00e0 la garderie et \u00e0 l'\u00e9cole ou les excursions scolaires.\nQui peut faire une demande de BuT ?\nTous les enfants, adolescents et jeunes adultes,\ndont la famille per\u00e7oit une allocation de citoyennet\u00e9 ou une aide sociale, ou\ndont la famille per\u00e7oit une allocation de logement ou\npour lesquels un suppl\u00e9ment pour enfants est per\u00e7u, ou\nqui re\u00e7oivent des allocations de demandeurs d'asile\nO\u00f9 demander les prestations ?\nCentre d'emploi de l'arrondissement de Rems-Murr\nB\u00e9n\u00e9ficiaires de l'allocation citoyennet\u00e9 selon le SGB II\nService des affaires sociales et de la participation aupr\u00e8s du Landratsamt Rems-Murr-Kreis\nles b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'allocation de logement, de l'aide sociale, de l'allocation pour enfants ou de l'allocation pour demandeurs d'asile\nConseil g\u00e9n\u00e9ral de l'arrondissement de Rems-Murr\nbildungspaket@rems-murr-kreis.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.8666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":5387253},{"id":2944,"question":"Quels sont les motifs les plus fr\u00e9quents de refus de reconnaissance des formations professionnelles \u00e9trang\u00e8res ?","answers":[],"context":"Dipl\u00f4me de formation professionnelle \u00e9tranger\nSi vous avez suivi une formation professionnelle \u00e0 l'\u00e9tranger, vous pouvez v\u00e9rifier si cette formation est reconnue en Allemagne.\nEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, c'est la chambre concern\u00e9e (chambre des m\u00e9tiers, chambre d'industrie et chambre de commerce) qui est comp\u00e9tente en la mati\u00e8re.\nLes chambres sont des points de contact pour diff\u00e9rentes formations.\nDans le moteur de recherche de reconnaissance, vous pouvez rechercher l'organisme de reconnaissance comp\u00e9tent.\nVous recevrez \u00e9galement des informations sur la marche \u00e0 suivre.\nNotez que le Regierungspr\u00e4sidium Stuttgart est comp\u00e9tent pour la reconnaissance de la formation professionnelle des \u00e9ducateurs et des pu\u00e9riculteurs.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5363295},{"id":2943,"question":"O\u00f9 puis-je trouver du soutien pour la reconnaissance de ma formation professionnelle ?","answers":[2,3,4],"context":"Dipl\u00f4me de formation professionnelle \u00e9tranger\nSi vous avez suivi une formation professionnelle \u00e0 l'\u00e9tranger, vous pouvez v\u00e9rifier si cette formation est reconnue en Allemagne.\nEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, c'est la chambre concern\u00e9e (chambre des m\u00e9tiers, chambre d'industrie et chambre de commerce) qui est comp\u00e9tente en la mati\u00e8re.\nLes chambres sont des points de contact pour diff\u00e9rentes formations.\nDans le moteur de recherche de reconnaissance, vous pouvez rechercher l'organisme de reconnaissance comp\u00e9tent.\nVous recevrez \u00e9galement des informations sur la marche \u00e0 suivre.\nNotez que le Regierungspr\u00e4sidium Stuttgart est comp\u00e9tent pour la reconnaissance de la formation professionnelle des \u00e9ducateurs et des pu\u00e9riculteurs.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.75,"sourceLanguage":"de","pageId":5363295},{"id":2942,"question":"Quelles sont les \u00e9tapes n\u00e9cessaires pour faire reconna\u00eetre une formation professionnelle \u00e9trang\u00e8re ?","answers":[1,2,3,4],"context":"Dipl\u00f4me de formation professionnelle \u00e9tranger\nSi vous avez suivi une formation professionnelle \u00e0 l'\u00e9tranger, vous pouvez v\u00e9rifier si cette formation est reconnue en Allemagne.\nEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, c'est la chambre concern\u00e9e (chambre des m\u00e9tiers, chambre d'industrie et chambre de commerce) qui est comp\u00e9tente en la mati\u00e8re.\nLes chambres sont des points de contact pour diff\u00e9rentes formations.\nDans le moteur de recherche de reconnaissance, vous pouvez rechercher l'organisme de reconnaissance comp\u00e9tent.\nVous recevrez \u00e9galement des informations sur la marche \u00e0 suivre.\nNotez que le Regierungspr\u00e4sidium Stuttgart est comp\u00e9tent pour la reconnaissance de la formation professionnelle des \u00e9ducateurs et des pu\u00e9riculteurs.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":5363295},{"id":2670,"question":"Que comprend le cours d'orientation dans les cours d'int\u00e9gration ?","answers":[],"context":"Mairie de Remshalden\nAdministration communale de Remshalden\ngemeinde@remshalden.de\nMairie de Remshalden\nPersonnes de contact sur le th\u00e8me de l'int\u00e9gration\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9gration\nKuelliki Luna Nell\nBureau principal, salle 1.03, 1er \u00e9tage\nk.luna-nell@remshalden.de\nResponsable de l'\u00e9quipe de gestion de l'int\u00e9gration\nJ\u00f6rg Schuber\nCroix-Rouge de l'arrondissement de Rems-Murr\nJoerg\nSchuber@drk-rems-murr.de\nLundi\nde 08:30 \u00e0 12:30\nMardi\nde 08:30 \u00e0 12:30\nde 14h00 \u00e0 19h00\nMercredi\nferm\u00e9\nJeudi\nde 08:30 \u00e0 14:00 heures\nVendredi\nde 08:30 \u00e0 12:30\nPrise de rendez-vous en ligne :\nPrendre rendez-vous\nFormulaires en ligne","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5404299},{"id":2669,"question":"O\u00f9 puis-je m'inscrire aux cours d'int\u00e9gration ?","answers":[4,5],"context":"Mairie de Remshalden\nAdministration communale de Remshalden\ngemeinde@remshalden.de\nMairie de Remshalden\nPersonnes de contact sur le th\u00e8me de l'int\u00e9gration\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9gration\nKuelliki Luna Nell\nBureau principal, salle 1.03, 1er \u00e9tage\nk.luna-nell@remshalden.de\nResponsable de l'\u00e9quipe de gestion de l'int\u00e9gration\nJ\u00f6rg Schuber\nCroix-Rouge de l'arrondissement de Rems-Murr\nJoerg\nSchuber@drk-rems-murr.de\nLundi\nde 08:30 \u00e0 12:30\nMardi\nde 08:30 \u00e0 12:30\nde 14h00 \u00e0 19h00\nMercredi\nferm\u00e9\nJeudi\nde 08:30 \u00e0 14:00 heures\nVendredi\nde 08:30 \u00e0 12:30\nPrise de rendez-vous en ligne :\nPrendre rendez-vous\nFormulaires en ligne","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5404299},{"id":2897,"question":"Quelle est la libert\u00e9 de religion en Allemagne ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11],"context":"Libert\u00e9 de religion\nEn Allemagne, la religion et la foi sont une affaire priv\u00e9e.\nL'\u00c9tat ne dit \u00e0 personne s'il doit croire en un dieu et en quel dieu il doit croire.\nL'\u00c9tat et la religion sont s\u00e9par\u00e9s.\nCela signifie par exemple\nTous les \u00eatres humains sont libres de pratiquer leur religion et leurs croyances et de les choisir eux-m\u00eames.\nTous les \u00eatres humains ont la libert\u00e9 de ne pas \u00eatre religieux et de le dire.\nCelui qui ne croit pas en Dieu a le droit de le dire publiquement.\nLes membres de religions et de croyances diff\u00e9rentes peuvent se marier entre eux.\nLe mariage ne compte comme mariage l\u00e9gal que s'il a \u00e9t\u00e9 conclu devant l'office d'\u00e9tat civil.\nLes mariages conclus exclusivement dans le cadre d'une religion ne sont pas juridiquement contraignants en Allemagne.\nEn Allemagne, par exemple, cela n'est pas autoris\u00e9 :\nplacer des prescriptions ou des traditions religieuses au-dessus des lois en vigueur, par exemple \u00eatre mari\u00e9 \u00e0 plusieurs femmes en m\u00eame temps ou abattre un animal sans autorisation sp\u00e9ciale.\nLes gar\u00e7ons ne peuvent \u00eatre circoncis que si cela ne met pas leur bien-\u00eatre en danger.\nDe nombreuses personnes en Allemagne s'engagent aujourd'hui pour le dialogue entre les religions.\nL'objectif est la coexistence pacifique de personnes religieuses, croyantes et non croyantes.\nL'\u00c9tat est tenu \u00e0 la neutralit\u00e9 id\u00e9ologique.\nTant que la pratique d'une religion ne met pas en danger la d\u00e9mocratie ou la s\u00e9paration de l'\u00c9tat et de la religion, elle est prot\u00e9g\u00e9e.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.7857142857,"sourceLanguage":"de","pageId":5393866},{"id":2899,"question":"Quelles sont les f\u00eates religieuses c\u00e9l\u00e9br\u00e9es en Allemagne ?","answers":[1,2,3,12,13],"context":"Libert\u00e9 de religion\nEn Allemagne, la religion et la foi sont une affaire priv\u00e9e.\nL'\u00c9tat ne dit \u00e0 personne s'il doit croire en un dieu et en quel dieu il doit croire.\nL'\u00c9tat et la religion sont s\u00e9par\u00e9s.\nCela signifie par exemple\nTous les \u00eatres humains sont libres de pratiquer leur religion et leurs croyances et de les choisir eux-m\u00eames.\nTous les \u00eatres humains ont la libert\u00e9 de ne pas \u00eatre religieux et de le dire.\nCelui qui ne croit pas en Dieu a le droit de le dire publiquement.\nLes membres de religions et de croyances diff\u00e9rentes peuvent se marier entre eux.\nLe mariage ne compte comme mariage l\u00e9gal que s'il a \u00e9t\u00e9 conclu devant l'office d'\u00e9tat civil.\nLes mariages conclus exclusivement dans le cadre d'une religion ne sont pas juridiquement contraignants en Allemagne.\nEn Allemagne, par exemple, cela n'est pas autoris\u00e9 :\nplacer des prescriptions ou des traditions religieuses au-dessus des lois en vigueur, par exemple \u00eatre mari\u00e9 \u00e0 plusieurs femmes en m\u00eame temps ou abattre un animal sans autorisation sp\u00e9ciale.\nLes gar\u00e7ons ne peuvent \u00eatre circoncis que si cela ne met pas leur bien-\u00eatre en danger.\nDe nombreuses personnes en Allemagne s'engagent aujourd'hui pour le dialogue entre les religions.\nL'objectif est la coexistence pacifique de personnes religieuses, croyantes et non croyantes.\nL'\u00c9tat est tenu \u00e0 la neutralit\u00e9 id\u00e9ologique.\nTant que la pratique d'une religion ne met pas en danger la d\u00e9mocratie ou la s\u00e9paration de l'\u00c9tat et de la religion, elle est prot\u00e9g\u00e9e.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5393866},{"id":2504,"question":"O\u00f9 puis-je trouver de l'aide pour trouver un logement ?","answers":[],"context":"D\u00e9m\u00e9nagement\nUne fois que vous avez emm\u00e9nag\u00e9 dans votre nouveau logement, vous devez vous inscrire aupr\u00e8s de votre nouvelle administration communale dans un d\u00e9lai de deux semaines.\nPour cela, vous avez besoin d'une attestation de votre bailleur.\nS'ils ne respectent pas le d\u00e9lai de deux semaines, ils peuvent \u00eatre sanctionn\u00e9s.\nDemandez les formulaires \u00e0 la mairie ou consultez le site internet de la mairie.\nCommuniquez votre nouvelle adresse \u00e0 tous les services importants (par exemple la banque, le Landratsamt\/ Jobcenter, l'assurance, l'employeur, le service des \u00e9trangers).\nVeillez \u00e0 ce que votre nom figure sur la bo\u00eete aux lettres.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3957832},{"id":2503,"question":"Comment se d\u00e9roule la proc\u00e9dure d'asile en Allemagne ?","answers":[1,2,3,4,5,6],"context":"D\u00e9m\u00e9nagement\nUne fois que vous avez emm\u00e9nag\u00e9 dans votre nouveau logement, vous devez vous inscrire aupr\u00e8s de votre nouvelle administration communale dans un d\u00e9lai de deux semaines.\nPour cela, vous avez besoin d'une attestation de votre bailleur.\nS'ils ne respectent pas le d\u00e9lai de deux semaines, ils peuvent \u00eatre sanctionn\u00e9s.\nDemandez les formulaires \u00e0 la mairie ou consultez le site internet de la mairie.\nCommuniquez votre nouvelle adresse \u00e0 tous les services importants (par exemple la banque, le Landratsamt\/ Jobcenter, l'assurance, l'employeur, le service des \u00e9trangers).\nVeillez \u00e0 ce que votre nom figure sur la bo\u00eete aux lettres.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3957832},{"id":2575,"question":"Quels types d'assurances existe-t-il en Allemagne ?","answers":[2,7,8,9,10],"context":"Assurances\nAssurances importantes\nOutre les cinq assurances sociales l\u00e9gales (assurance maladie, assurance d\u00e9pendance, assurance pension, assurance accident et assurance ch\u00f4mage), il existe d'autres assurances.\nElles sont facultatives, m\u00eame si leur nom contient parfois le mot \"obligatoire\", comme dans le cas de l'\"assurance responsabilit\u00e9 civile\".\nLa plupart d'entre elles vous assurent contre les risques financiers.\nEn fonction de la situation dans laquelle vous vous trouvez, certaines d'entre elles peuvent \u00eatre utiles.\nLes assurances compl\u00e9mentaires les plus connues sont\nAssurance responsabilit\u00e9 civile\nAssurance m\u00e9nage\nAssurance KVZ\nAssurance pour t\u00e9l\u00e9phone portable\nVous trouverez ici de plus amples informations en diff\u00e9rentes langues sur le th\u00e8me des assurances.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5404390},{"id":2577,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre l'assurance maladie priv\u00e9e et l'assurance maladie publique ?","answers":[],"context":"Assurances\nAssurances importantes\nOutre les cinq assurances sociales l\u00e9gales (assurance maladie, assurance d\u00e9pendance, assurance pension, assurance accident et assurance ch\u00f4mage), il existe d'autres assurances.\nElles sont facultatives, m\u00eame si leur nom contient parfois le mot \"obligatoire\", comme dans le cas de l'\"assurance responsabilit\u00e9 civile\".\nLa plupart d'entre elles vous assurent contre les risques financiers.\nEn fonction de la situation dans laquelle vous vous trouvez, certaines d'entre elles peuvent \u00eatre utiles.\nLes assurances compl\u00e9mentaires les plus connues sont\nAssurance responsabilit\u00e9 civile\nAssurance m\u00e9nage\nAssurance KVZ\nAssurance pour t\u00e9l\u00e9phone portable\nVous trouverez ici de plus amples informations en diff\u00e9rentes langues sur le th\u00e8me des assurances.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5404390},{"id":2836,"question":"Comment puis-je garder mon v\u00e9lo en s\u00e9curit\u00e9 ?","answers":[],"context":"V\u00e9lo\nA quoi faut-il faire attention quand on fait du v\u00e9lo ?\nLe v\u00e9lo est un excellent moyen de d\u00e9couvrir le district de Rems-Murr.\nVous pouvez vous rendre partout, \u00e0 tout moment, de mani\u00e8re \u00e9conomique et rapide.\nEn Allemagne et dans le district de Rems-Murr, il existe des pistes cyclables sp\u00e9ciales.\nLes cyclistes doivent \u00e9galement respecter le code de la route.\nVous trouverez un aper\u00e7u des principales r\u00e8gles de circulation en Allemagne dans diff\u00e9rentes langues sur la page suivante.\nLors de l'achat, veillez \u00e0 ce que votre v\u00e9lo soit s\u00fbr pour la circulation.\nQuelques r\u00e8gles de circulation importantes pour les cyclistes :\nRoulez toujours sur le c\u00f4t\u00e9 droit de la route.\nNe roulez pas les uns \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des autres, mais les uns derri\u00e8re les autres.\nS'il y a une piste cyclable, vous devez l'emprunter.\nSeuls les enfants de moins de 11 ans peuvent emprunter les chemins pi\u00e9tonniers \u00e0 v\u00e9lo.\nR\u00e9parer un v\u00e9lo\nLes magasins de v\u00e9los peuvent r\u00e9parer votre v\u00e9lo.\nVous devez payer pour cela.\nDans certaines communes, il existe \u00e9galement des ateliers de r\u00e9paration de v\u00e9los qui sont g\u00e9r\u00e9s par des b\u00e9n\u00e9voles.\nC'est g\u00e9n\u00e9ralement moins cher.\nOn y trouve aussi une aide pour les r\u00e9parations.\nRenseignez-vous sur les offres et les possibilit\u00e9s de soutien disponibles sur place.\nVous trouverez ici des informations d\u00e9taill\u00e9es dans de nombreuses langues.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3896477},{"id":2834,"question":"Quelles sont les r\u00e8gles applicables aux cyclistes ?","answers":[8,9,10,11,12],"context":"V\u00e9lo\nA quoi faut-il faire attention quand on fait du v\u00e9lo ?\nLe v\u00e9lo est un excellent moyen de d\u00e9couvrir le district de Rems-Murr.\nVous pouvez vous rendre partout, \u00e0 tout moment, de mani\u00e8re \u00e9conomique et rapide.\nEn Allemagne et dans le district de Rems-Murr, il existe des pistes cyclables sp\u00e9ciales.\nLes cyclistes doivent \u00e9galement respecter le code de la route.\nVous trouverez un aper\u00e7u des principales r\u00e8gles de circulation en Allemagne dans diff\u00e9rentes langues sur la page suivante.\nLors de l'achat, veillez \u00e0 ce que votre v\u00e9lo soit s\u00fbr pour la circulation.\nQuelques r\u00e8gles de circulation importantes pour les cyclistes :\nRoulez toujours sur le c\u00f4t\u00e9 droit de la route.\nNe roulez pas les uns \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des autres, mais les uns derri\u00e8re les autres.\nS'il y a une piste cyclable, vous devez l'emprunter.\nSeuls les enfants de moins de 11 ans peuvent emprunter les chemins pi\u00e9tonniers \u00e0 v\u00e9lo.\nR\u00e9parer un v\u00e9lo\nLes magasins de v\u00e9los peuvent r\u00e9parer votre v\u00e9lo.\nVous devez payer pour cela.\nDans certaines communes, il existe \u00e9galement des ateliers de r\u00e9paration de v\u00e9los qui sont g\u00e9r\u00e9s par des b\u00e9n\u00e9voles.\nC'est g\u00e9n\u00e9ralement moins cher.\nOn y trouve aussi une assistance pour les r\u00e9parations.\nRenseignez-vous sur les offres et les possibilit\u00e9s de soutien disponibles sur place.\nVous trouverez ici des informations d\u00e9taill\u00e9es dans de nombreuses langues.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.7142857143,"sourceLanguage":"de","pageId":3896477},{"id":2835,"question":"O\u00f9 puis-je faire r\u00e9parer mon v\u00e9lo ?","answers":[13,14,15,16,17,18,19,20],"context":"V\u00e9lo\nA quoi faut-il faire attention quand on fait du v\u00e9lo ?\nLe v\u00e9lo est un excellent moyen de d\u00e9couvrir le district de Rems-Murr.\nVous pouvez vous rendre partout, \u00e0 tout moment, de mani\u00e8re \u00e9conomique et rapide.\nEn Allemagne et dans le district de Rems-Murr, il existe des pistes cyclables sp\u00e9ciales.\nLes cyclistes doivent \u00e9galement respecter le code de la route.\nVous trouverez un aper\u00e7u des principales r\u00e8gles de circulation en Allemagne dans diff\u00e9rentes langues sur la page suivante.\nLors de l'achat, veillez \u00e0 ce que votre v\u00e9lo soit s\u00fbr pour la circulation.\nQuelques r\u00e8gles de circulation importantes pour les cyclistes :\nRoulez toujours sur le c\u00f4t\u00e9 droit de la route.\nNe roulez pas les uns \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des autres, mais les uns derri\u00e8re les autres.\nS'il y a une piste cyclable, vous devez l'emprunter.\nSeuls les enfants de moins de 11 ans peuvent emprunter les chemins pi\u00e9tonniers \u00e0 v\u00e9lo.\nR\u00e9parer un v\u00e9lo\nLes magasins de v\u00e9los peuvent r\u00e9parer votre v\u00e9lo.\nVous devez payer pour cela.\nDans certaines communes, il existe \u00e9galement des ateliers de r\u00e9paration de v\u00e9los qui sont g\u00e9r\u00e9s par des b\u00e9n\u00e9voles.\nC'est g\u00e9n\u00e9ralement moins cher.\nOn y trouve aussi une assistance pour les r\u00e9parations.\nRenseignez-vous sur les offres et les possibilit\u00e9s de soutien disponibles sur place.\nVous trouverez ici des informations d\u00e9taill\u00e9es dans de nombreuses langues.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3896477},{"id":2753,"question":"Comment trouver une place en cr\u00e8che ?","answers":[],"context":"O\u00f9 mon enfant peut-il \u00eatre pris en charge avant et apr\u00e8s les cours ?\n\u00c9cole primaire fiable\nDans le cas de la Verl\u00e4ssliche Grundschule, les enfants sont pris en charge directement avant et apr\u00e8s les cours.\nLes enfants peuvent \u00eatre accueillis jusqu'\u00e0 six heures le matin.\nCela inclut les cours et les pauses.\nL'accueil peut par exemple \u00eatre de 7h \u00e0 13h.\nToutefois, l'\u00e9cole primaire obligatoire se termine au plus tard \u00e0 14 heures.\nL'\u00e9cole primaire obligatoire a lieu dans l'\u00e9cole ou dans des locaux adjacents \u00e0 l'\u00e9cole.\nLa plupart du temps, des \u00e9ducateurs\/p\u00e9dagogues s'occupent des enfants pendant ce temps.\nIl y a souvent aussi diff\u00e9rentes activit\u00e9s, par exemple du sport ou des activit\u00e9s cr\u00e9atives.\nSi vous souhaitez que votre enfant participe \u00e0 la \"Verl\u00e4ssliche Grundschule\", vous devez l'inscrire.\nL'\u00e9cole primaire fiable co\u00fbte de l'argent.\nDemandez \u00e0 l'\u00e9cole ou \u00e0 la mairie s'il existe une \u00e9cole primaire fiable.\nDemandez-y \u00e9galement des informations compl\u00e9mentaires (co\u00fbts, inscription).\nAccueil flexible l'apr\u00e8s-midi\nDans certaines \u00e9coles, il existe une prise en charge flexible l'apr\u00e8s-midi.\nCe sont des offres de l'apr\u00e8s-midi.\nCes offres ont lieu dans les \u00e9coles.\nL'accueil flexible de l'apr\u00e8s-midi commence au plus t\u00f4t \u00e0 12 heures et se termine au plus tard \u00e0 17h30.\nSi votre enfant doit participer \u00e0 une garderie d'apr\u00e8s-midi, vous devez l'inscrire.\nL'accueil flexible de l'apr\u00e8s-midi co\u00fbte de l'argent.\nDemandez \u00e0 l'\u00e9cole ou \u00e0 la mairie s'il existe un service de garde flexible apr\u00e8s l'\u00e9cole.\nDemandez-y \u00e9galement des informations compl\u00e9mentaires (co\u00fbts, inscription).\nAide aux devoirs\nApr\u00e8s les cours, de nombreuses \u00e9coles proposent des devoirs surveill\u00e9s.\nPendant le temps des devoirs, les \u00e9l\u00e8ves sont encadr\u00e9s et surveill\u00e9s.\nLa personne qui s'occupe des enfants aide en cas de questions.\nIl se peut que vous deviez payer pour les devoirs surveill\u00e9s.\nDemandez \u00e0 l'\u00e9cole s'il existe un service d'aide aux devoirs.\nGarderie\nDans la garderie, les enfants sont pris en charge par des \u00e9ducateurs apr\u00e8s l'\u00e9cole.\nOn l'appelle aussi garderie d'\u00e9l\u00e8ves ou garderie d'enfants.\nDans la garderie, les enfants peuvent d\u00e9jeuner, faire leurs devoirs et jouer avec d'autres enfants.\nPour les devoirs, ils peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de l'aide de p\u00e9dagogues.\nLa garderie est ouverte aux enfants de l'\u00e9cole primaire (1\u00e8re ann\u00e9e) et de l'\u00e9cole secondaire (2\u00e8me ann\u00e9e).\n(de la 4e classe \u00e0 la 4e classe).\nParfois, des enfants plus \u00e2g\u00e9s peuvent aussi fr\u00e9quenter la garderie.\nDans une garderie, il faut s'inscrire.\nLa garderie co\u00fbte de l'argent.\nLes frais peuvent \u00eatre enti\u00e8rement ou partiellement pris en charge par le Jugendamt si vous ne pouvez pas le payer.\nPour ce faire, vous devez d\u00e9poser une demande aupr\u00e8s de l'office de la jeunesse.\nDemandez \u00e0 l'\u00e9cole ou \u00e0 la mairie s'il existe une garderie dans votre commune.\nAccueil de vacances\nDans certaines communes, il existe un service de garde pendant les vacances.\nVos enfants y sont pris en charge pendant les vacances scolaires.\nDans certaines communes, le service d'accueil de vacances est \u00e9galement appel\u00e9 centre de loisirs urbain.\nPendant les vacances, de nombreuses activit\u00e9s diff\u00e9rentes sont propos\u00e9es aux enfants (jeux, sport, activit\u00e9s cr\u00e9atives).\nSi vous souhaitez que votre enfant participe \u00e0 l'accueil de vacances, vous devez l'inscrire.\nL'accueil de vacances co\u00fbte de l'argent.\nImportant : l'accueil de vacances n'a normalement pas lieu pendant toutes les vacances scolaires.\nDemandez \u00e0 la mairie s'il existe un service de garde pendant les vacances.\nDemandez-y \u00e9galement des informations compl\u00e9mentaires (co\u00fbts, inscription, p\u00e9riode).","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3905611},{"id":2752,"question":"Quelles sont les offres de garde d'enfants en Allemagne ?","answers":[1,2,14,15,16,17,23,24,25,26,29,30,31,32,42,43,44,45],"context":"O\u00f9 mon enfant peut-il \u00eatre pris en charge avant et apr\u00e8s les cours ?\n\u00c9cole primaire fiable\nDans le cas de la Verl\u00e4ssliche Grundschule, les enfants sont pris en charge directement avant et apr\u00e8s les cours.\nLes enfants peuvent \u00eatre accueillis jusqu'\u00e0 six heures le matin.\nCela inclut les cours et les pauses.\nL'accueil peut par exemple \u00eatre de 7h \u00e0 13h.\nToutefois, l'\u00e9cole primaire obligatoire se termine au plus tard \u00e0 14 heures.\nL'\u00e9cole primaire obligatoire a lieu dans l'\u00e9cole ou dans des locaux adjacents \u00e0 l'\u00e9cole.\nLa plupart du temps, des \u00e9ducateurs\/p\u00e9dagogues s'occupent des enfants pendant ce temps.\nIl y a souvent aussi diff\u00e9rentes activit\u00e9s, par exemple du sport ou des activit\u00e9s cr\u00e9atives.\nSi vous souhaitez que votre enfant participe \u00e0 la \"Verl\u00e4ssliche Grundschule\", vous devez l'inscrire.\nL'\u00e9cole primaire fiable co\u00fbte de l'argent.\nDemandez \u00e0 l'\u00e9cole ou \u00e0 la mairie s'il existe une \u00e9cole primaire fiable.\nDemandez-y \u00e9galement des informations compl\u00e9mentaires (co\u00fbts, inscription).\nAccueil flexible l'apr\u00e8s-midi\nDans certaines \u00e9coles, il existe une prise en charge flexible l'apr\u00e8s-midi.\nCe sont des offres de l'apr\u00e8s-midi.\nCes offres ont lieu dans les \u00e9coles.\nL'accueil flexible de l'apr\u00e8s-midi commence au plus t\u00f4t \u00e0 12 heures et se termine au plus tard \u00e0 17h30.\nSi votre enfant doit participer \u00e0 un service de garde l'apr\u00e8s-midi, vous devez l'inscrire.\nL'accueil flexible de l'apr\u00e8s-midi co\u00fbte de l'argent.\nDemandez \u00e0 l'\u00e9cole ou \u00e0 la mairie s'il existe un service de garde flexible apr\u00e8s l'\u00e9cole.\nDemandez-y \u00e9galement des informations compl\u00e9mentaires (co\u00fbts, inscription).\nAide aux devoirs\nApr\u00e8s les cours, de nombreuses \u00e9coles proposent des devoirs surveill\u00e9s.\nPendant le temps des devoirs, les \u00e9l\u00e8ves sont encadr\u00e9s et surveill\u00e9s.\nLa personne qui s'occupe des enfants aide en cas de questions.\nIl se peut que vous deviez payer pour les devoirs surveill\u00e9s.\nDemandez \u00e0 l'\u00e9cole s'il existe un service d'aide aux devoirs.\nGarderie\nDans la garderie, les enfants sont pris en charge par des \u00e9ducateurs apr\u00e8s l'\u00e9cole.\nOn l'appelle aussi garderie d'\u00e9l\u00e8ves ou garderie d'enfants.\nDans la garderie, les enfants peuvent d\u00e9jeuner, faire leurs devoirs et jouer avec d'autres enfants.\nPour les devoirs, ils peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de l'aide de p\u00e9dagogues.\nLa garderie est ouverte aux enfants de l'\u00e9cole primaire (1\u00e8re ann\u00e9e) et de l'\u00e9cole secondaire (2\u00e8me ann\u00e9e).\n(de la 4e classe \u00e0 la 4e classe).\nParfois, des enfants plus \u00e2g\u00e9s peuvent aussi fr\u00e9quenter la garderie.\nDans une garderie, il faut s'inscrire.\nLa garderie co\u00fbte de l'argent.\nLes frais peuvent \u00eatre enti\u00e8rement ou partiellement pris en charge par le Jugendamt si vous ne pouvez pas le payer.\nPour ce faire, vous devez d\u00e9poser une demande aupr\u00e8s de l'office de la jeunesse.\nDemandez \u00e0 l'\u00e9cole ou \u00e0 la mairie s'il existe une garderie dans votre commune.\nAccueil de vacances\nDans certaines communes, il existe un service de garde pendant les vacances.\nVos enfants y sont pris en charge pendant les vacances scolaires.\nDans certaines communes, le service d'accueil de vacances est \u00e9galement appel\u00e9 centre de loisirs urbain.\nPendant les vacances, de nombreuses activit\u00e9s diff\u00e9rentes sont propos\u00e9es aux enfants (jeux, sport, activit\u00e9s cr\u00e9atives).\nSi vous souhaitez que votre enfant participe \u00e0 l'accueil de vacances, vous devez l'inscrire.\nL'accueil de vacances co\u00fbte de l'argent.\nImportant : l'accueil de vacances n'a normalement pas lieu pendant toutes les vacances scolaires.\nDemandez \u00e0 la mairie s'il existe un service de garde pendant les vacances.\nDemandez-y \u00e9galement des informations compl\u00e9mentaires (co\u00fbts, inscription, p\u00e9riode).","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.9473684211,"sourceLanguage":"de","pageId":3905611},{"id":2680,"question":"Quelles sont les \u00e9tapes n\u00e9cessaires pour devenir ind\u00e9pendant en Allemagne ?","answers":[4,5,6,7,8,9,10,11,12,13],"context":"Ind\u00e9pendance\nVous souhaitez cr\u00e9er votre propre entreprise ou travailler en tant qu'ind\u00e9pendant ?\nVous devez tenir compte de nombreuses choses :\nla situation du march\u00e9\nquestions juridiques\nDirectives administratives\nFinancement\nRemarque : les personnes autoris\u00e9es \u00e0 rester temporairement en Allemagne doivent d'abord obtenir l'autorisation du service des \u00e9trangers pour cr\u00e9er une entreprise.\nUn portail pour les ind\u00e9pendants propose des informations utiles sur la cr\u00e9ation d'entreprise en Allemagne.\nLe site est propos\u00e9 en 14 langues.\nVous trouverez les adresses des services de conseil r\u00e9gionaux et nationaux sp\u00e9cialement destin\u00e9s aux cr\u00e9ateurs d'entreprise issus de l'immigration sur le portail de la cr\u00e9ation d'entreprise sous \"Conseils et adresses\".\nLe \"Netwerk IQ\" informe \u00e9galement les personnes venant de l'\u00e9tranger et les aide \u00e0 cr\u00e9er leur entreprise.\nPour plus d'informations, consultez le guide en ligne pour les r\u00e9fugi\u00e9s avec des conseils en allemand et en arabe.\nVeuillez vous renseigner aupr\u00e8s du service des \u00e9trangers comp\u00e9tent.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.7692307692,"sourceLanguage":"de","pageId":5387370},{"id":2682,"question":"Quelles sont les obligations fiscales en tant qu'ind\u00e9pendant en Allemagne ?","answers":[],"context":"Ind\u00e9pendance\nVous souhaitez cr\u00e9er votre propre entreprise ou travailler en tant qu'ind\u00e9pendant ?\nVous devez tenir compte de nombreuses choses :\nla situation du march\u00e9\nquestions juridiques\nDirectives administratives\nFinancement\nRemarque : les personnes autoris\u00e9es \u00e0 rester temporairement en Allemagne doivent d'abord obtenir l'autorisation du service des \u00e9trangers pour cr\u00e9er une entreprise.\nUn portail pour les ind\u00e9pendants propose des informations utiles sur la cr\u00e9ation d'entreprise en Allemagne.\nLe site est propos\u00e9 en 14 langues.\nVous trouverez les adresses des services de conseil r\u00e9gionaux et nationaux sp\u00e9cialement destin\u00e9s aux cr\u00e9ateurs d'entreprise issus de l'immigration sur le portail de la cr\u00e9ation d'entreprise sous \"Conseils et adresses\".\nLe \"Netwerk IQ\" informe \u00e9galement les personnes venant de l'\u00e9tranger et les aide \u00e0 cr\u00e9er leur entreprise.\nPour plus d'informations, consultez le guide en ligne pour les r\u00e9fugi\u00e9s avec des conseils en allemand et en arabe.\nVeuillez vous renseigner aupr\u00e8s du service des \u00e9trangers comp\u00e9tent.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5387370},{"id":4355,"question":"Quel est le loyer moyen pour un appartement d'une chambre \u00e0 Munich ?","answers":[],"context":"Plus d'informations\n\"Vivre \u00e0 un prix abordable \u00e0 Munich\"\nCe\ncontient des conseils, des adresses et des informations sur les offres low-cost ou gratuites \u00e0 Munich.\nIl existe de nombreux sujets diff\u00e9rents :\nInformations g\u00e9n\u00e9rales et conseils\nMunich pass, family pass, holiday pass\nBiens de seconde main, march\u00e9s aux puces, filets d'\u00e9change\nLogement, \u00e9nergie, services d'artisanat, do-it-yourself\nAlimentation et boissons\nSoins m\u00e9dicaux et conseils de sant\u00e9\nT\u00e9l\u00e9phone, internet et radio\nmobility\n\u00c9ducation et culture\nSport et loisirs\nFinances et droit\nAvantages statutaires et soutien financier\nServices de conseil et d'aide\nCentres sociaux et autres services d'assistance\nSi vous souhaitez un exemplaire imprim\u00e9 de la brochure, vous pouvez vous en procurer un aupr\u00e8s du centre d'information de la ville dans l'h\u00f4tel de ville sur la Marienplatz.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5532814},{"id":4375,"question":"Le Centre d'information jeunesse (CIJ) propose-t-il des cours de langue ?","answers":[],"context":"Advice in the Jugendinformationszentrum (JIZ) (Service d'information pour les jeunes)\nAdvice in the Jugendinformationszentrum (JIZ) (Service d'information pour les jeunes)\nWho's it for : Enfants, adolescents et jeunes adultes \u00e2g\u00e9s de 14 \u00e0 26 ans et toutes les personnes qui s'occupent de jeunes (parents, enseignants, travailleurs sp\u00e9cialis\u00e9s dans la jeunesse).\nUn acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux locaux est disponible.\nTous les services offerts par l'\u00e9quipe sont gratuits.\nCentre d'information jeunesse (CIJ)\nSendlinger Stra\u00dfe 7\ninfo@jiz-muenchen.de\nwww.jiz-muenchen.de\nJIZ g\u00e9n\u00e9ral :\nLundi 12:00 - 19:00\nMardi au vendredi 13:00 - 18:00\nConseils g\u00e9n\u00e9raux\nInformations et conseils pour les jeunes et tous ceux qui s'occupent d'adolescents, sur tous les sujets et \u00e9galement dans les situations de crise.\nLes conseils sont gratuits et, sur demande, anonymes.\nVous n'avez pas besoin de prendre rendez-vous.\nContact est possible en personne, par t\u00e9l\u00e9phone, e-mail ou whatsapp.\nAu CIJ, il y a environ 1.000 d\u00e9pliants sur de nombreux sujets disponibles gratuitement et un ordinateur pour la recherche sur Internet.\nLundi 12:00 - 19:00\nMardi au vendredi 13:00 - 18:00\nMes donn\u00e9es - mes droits\nProtection des donn\u00e9es - qu'est-ce que c'est ?\nA quoi doit ressembler mon profil sur les r\u00e9seaux sociaux et ce qui n'est pas une bonne id\u00e9e ?\nQue r\u00e9v\u00e8lent les applications \u00e0 mon sujet ?\nComment puis-je faire valoir mes droits (en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es) ?\nVous pouvez poser ces questions et d'autres similaires au CIJ par e-mail ( info@jiz-muenchen.de) par t\u00e9l\u00e9phone ou en personne.\nUn avocat externe sp\u00e9cialis\u00e9 reviendra rapidement vers vous avec une r\u00e9ponse d'expert et, si n\u00e9cessaire, organisera une consultation personnelle avec vous (inscription au CIJ requise).\nLa consultation peut \u00eatre anonyme sur demande.\nVeuillez prendre rendez-vous.\nHeures de bureau :\nLundi 12:00 - 19:00\nMardi au vendredi 13:00 - 18:00\nConseil en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es : par arrangement\/enregistrement\nLes jeunes et la police\nIl y a parfois des malentendus ou des conflits entre les jeunes et la police.\nLe CIJ offre des conseils sp\u00e9cialis\u00e9s sur les questions et les probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la police et \u00e0 la justice.\nLes questions sont transmises \u00e0 l'\u00e9quipe juridique du JIZ, qui donne ensuite des conseils.\nIl s'agit d'une consultation initiale gratuite qui entre dans le cadre de la loi sur les services \u00e0 l'enfance et \u00e0 la jeunesse (Children and Youth Services Act) ;\nit is not possible for us to take on your case and represent you in court.\nVeuillez prendre rendez-vous.\nLundi 12:00 - 19:00\nMardi au vendredi 13:00 - 18:00\nConseils juridiques pour les jeunes\nLes avocats b\u00e9n\u00e9voles vous donnent des informations lors d'entretiens personnels sur tous les probl\u00e8mes juridiques - qu'il s'agisse de conflits familiaux, de difficult\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole, \u00e0 la formation ou au travail, de stress avec votre voisin, de conflits avec les autorit\u00e9s ou la police, ou de cas judiciaires.\nIl s'agit d'une consultation juridique initiale g\u00e9n\u00e9rale.\nLes avocats ne peuvent pas prendre en charge votre dossier ou vous repr\u00e9senter en justice.\nIls ne vous conseillent qu'en personne.\nConseils juridiques :\nMardi 16:00 - 18:00\n(il est conseill\u00e9 d'arriver t\u00f4t)\nConseils juridiques :\n1er + 3\u00e8me lundi du mois 4:00 PM - 6:00 PM\n(il est conseill\u00e9 d'arriver t\u00f4t)\nQuestions sur le Jobcenter ?\nDe nombreuses questions se posent souvent en rapport avec le Jobcenter.\nAu CIJ, les jeunes jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 25 ans peuvent obtenir des informations + des conseils sur des questions telles que\nJe ne suis pas (encore) familier avec le Jobcenter en ce qui concerne les questions officielles ?\nJe ne sais pas qui est ma personne de contact au Jobcenter ?\nJe veux savoir comment le Jobcenter peut m'aider ?\nJe re\u00e7ois des lettres des autorit\u00e9s et je ne sais pas quoi faire avec elles ?\nJe suis d\u00e9j\u00e0 inscrit au Jobcenter et j'ai des probl\u00e8mes financiers\nAstrid Best et Thomas Mahler du \"Verbindungsstelle SGB II\" fournissent des conseils personnalis\u00e9s depuis le \"\" JiBB Munich.\nLa consultation est anonyme sur demande et bien entendu gratuite.\nLundi 2:00 PM - 4:00 PM\nMedia law, General Data Protection Regulation (GDPR), criminal law, criminal proceedings, help, youth advice, youth information, laws, legal issues, family law, social law","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5580385},{"id":4600,"question":"\"Quel est le niveau de langue requis pour participer aux \u00e9v\u00e9nements de la KJR ?\"","answers":[],"context":"Installations de loisirs de la KJR\nInstallations de loisirs de la KJR\nIl y a un total de 50 installations de loisirs g\u00e9r\u00e9es par le Kreisjugendring \u00e0 Munich.\nIci, les enfants et les jeunes peuvent passer du temps avec leurs pairs.\nIls peuvent faire ce qu'ils aiment : essayer le tennis de table, le football de table, le billard et d'autres jeux, \u00e9couter de la musique et en faire, faire de l'artisanat, du sport, de la danse, aller sur Internet ... ou simplement parler et rire avec d'autres.\nLe KJR est l\u00e0 pour tous les enfants et les jeunes.\nL'un de ces centres est cens\u00e9 \u00eatre proche de vous !\nPour qui est-ce ? Enfants, adolescents, jeunes adultes\nTous les services sont gratuits.\nVers les \u00e9tablissements individuels\nActivit\u00e9s de loisirs, club pour enfants, club pour jeunes","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":833874},{"id":674,"question":"Quelle est la tranche d'\u00e2ge pour que les jeunes hommes participent au projet HEROES ?","answers":[2,11],"context":"HEROES - Contre l'oppression au nom de l'honneur\nHEROES - Contre l'oppression au nom de l'honneur\nDans le cadre du projet HEROES, des jeunes gens \u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 21 ans sont form\u00e9s en tant que multiplicateurs pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits.\nLors des sessions de formation hebdomadaires, nous remettons en question de mani\u00e8re critique l'oppression au nom de l'honneur.\nNous nous asseyons ensemble et discutons de sujets tels que l'honneur, l'identit\u00e9, les r\u00f4les des hommes et des femmes, le racisme, les pr\u00e9jug\u00e9s, les droits de l'homme et l'\u00e9galit\u00e9.\nLes sessions de formation ont lieu le mardi de 17h30 \u00e0 19h30.\nSi vous suivez r\u00e9guli\u00e8rement les sessions de formation, vous deviendrez un HERO au bout d'environ neuf mois.\nEn tant que HERO, vous pouvez animer des ateliers dans les \u00e9coles et les centres de jeunesse avec les chefs de groupe.\nDans ces ateliers, les th\u00e8mes sont pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 d'autres jeunes \u00e0 l'aide de jeux de r\u00f4le et de discussions.\nLes participants transmettent \u00e0 d'autres la nourriture de la pens\u00e9e qu'ils ont eux-m\u00eames acquise.\nEn savoir plus\nWho for : Jeunes hommes issus de l'immigration, \u00e2g\u00e9s de 16 \u00e0 23 ans, ayant une bonne connaissance de l'allemand (niveau B2 au moins).\nIl y a un acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux chambres.\nLe programme est gratuit.\nToute personne organisant un atelier recevra une indemnit\u00e9.\nHEROES Munich\n53, rue Goethe\nheroes@awo-muenchen.de\nMercredi 10:00 - 14:00\nJeudi 17:00 - 20:00\nboys, discussion, loisirs, volunteering","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":272792},{"id":958,"question":"Quels sont les types de permis de r\u00e9sidence permanente disponibles ?","answers":[1,2,3,6,7,8,9,15,16,17,18,19,20],"context":"R\u00e9sidence permanente\nR\u00e9sidence permanente\nPermis d'\u00e9tablissement (settlement permit) according to Section 9 Aufenthaltsgesetz\nAvec le permis d'\u00e9tablissement (settlement permit), vous pouvez vivre et travailler en Allemagne sans limite de temps ou de lieu.\nExigences (s\u00e9lectionn\u00e9es) :\nR\u00e9sidence l\u00e9gale en Allemagne depuis au moins cinq ans (les p\u00e9riodes d'\u00e9tudes et de formation ant\u00e9rieures sont calcul\u00e9es \u00e0 50 %)\nPermis de s\u00e9jour valable qui n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 des fins temporaires (\u00e9tudes) ou pour des raisons humanitaires\nProof of secure living costs and housing (preuve de la s\u00e9curit\u00e9 des co\u00fbts de la vie et du logement)\nProof of sufficient retirement planning (at least 60 months obligatory contributions or voluntary contributions to state pension insurance in Germany)\nConnaissance suffisante de la langue allemande et connaissance des r\u00e8gles juridiques & sociales et des conditions de vie en Allemagne- g\u00e9n\u00e9ralement prouv\u00e9e par :\nConfirmation que vous avez particip\u00e9 \u00e0 un cours d'int\u00e9gration\nou\nCertificats d'\u00e9tudes et r\u00e9f\u00e9rences sur la formation professionnelle suivie en Allemagne ou autres certificats de langue\nD'autres documents peuvent \u00eatre requis dans certains cas.\nVous trouverez ici de plus amples informations sur ces exigences.\nR\u00e9sidence permanente - UE\nLa permission for permanent residence - EU (s\u00e9jour permanent - UE) est un permis de s\u00e9jour permanent et offre les m\u00eames droits que le permis d'\u00e9tablissement (settlement permit).\nWith the permission for permanent residence, you can live and work in Germany without time or location limits.\nEn outre, vous pouvez \u00e9galement vivre, travailler ou \u00e9tudier dans les pays de l'Union europ\u00e9enne (\u00e0 l'exception de l'Irlande, du Danemark et de la Grande-Bretagne), (des conditions sp\u00e9ciales s'appliquent aux diff\u00e9rents pays).\nVous trouverez ici de plus amples informations sur ces exigences.\nLa question de savoir si un permis d'\u00e9tablissement (settlement permit) ou un permis de s\u00e9jour permanent (permission for permanent residence) est mieux pour vous d\u00e9pend de vos circonstances individuelles.\nL'Office des \u00e9trangers (Immigration Office) sera heureux de vous conseiller.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.7647058824,"sourceLanguage":"de","pageId":1801368},{"id":812,"question":"Quelles sont les \u00e9tapes pour un s\u00e9jour prolong\u00e9 en Allemagne avec un visa D ?","answers":[3,4,5,6,7,8,9,10,11,13,14,15],"context":"Entr\u00e9e - proc\u00e9dure de visa\nEntr\u00e9e en Allemagne par le biais d'une proc\u00e9dure de visa\nSi vous entrez en Allemagne avec un visa D pour un s\u00e9jour prolong\u00e9, vous devez \u00eatre conscient des points suivants \u00e0 votre arriv\u00e9e :\nLa premi\u00e8re chose \u00e0 faire est de s'inscrire dans la ville\/ville de r\u00e9sidence que vous avez choisie.\nLa loi allemande vous donne un d\u00e9lai de 14 jours apr\u00e8s votre arriv\u00e9e pour le faire.\nA Munich, vous vous inscrivez dans les bureaux des citoyens (Residents' Office).\nPour vous inscrire ou vous r\u00e9inscrire, vous pouvez vous rendre personnellement au bureau des citoyens (Residents' Office) ou demander \u00e0 une personne autoris\u00e9e par vous d'apporter le formulaire d'inscription, de le remplir et de le signer.\nDans les deux cas, vous avez besoin d'un rendez-vous que vous pouvez organiser\nen ligne.\nApr\u00e8s avoir r\u00e9ussi \u00e0 vous inscrire, vous recevrez un certificat d'inscription (Meldebescheinigung).\nDans un deuxi\u00e8me temps, vous demandez un permis de s\u00e9jour :\nLe visa national (cat\u00e9gorie D) vous a \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 pour entrer en Allemagne.\nElle n'est toutefois pas d\u00e9livr\u00e9e pour la dur\u00e9e pr\u00e9vue de votre s\u00e9jour.\nC'est pourquoi vous avez besoin d'un permis de r\u00e9sidence.\nVous devez demander le permis de s\u00e9jour aupr\u00e8s de l'\"\". Bureau des \u00e9trangers (Immigration Office).\nIl est important que vous fassiez une demande de permis de s\u00e9jour alors que votre visa est encore valable.\nLe permis de s\u00e9jour est temporaire mais peut \u00eatre prolong\u00e9.\nInd\u00e9pendamment de la raison de votre entr\u00e9e en Allemagne, le permis de r\u00e9sidence r\u00e9glemente \u00e9galement :\nSi vous \u00eates autoris\u00e9 \u00e0 travailler ou non,\nQuel est le travail que vous \u00eates autoris\u00e9 \u00e0 faire, et\nSi des limites de temps s'appliquent pour l'emploi en Allemagne.\nExtending a residence permit :\nVeuillez noter que vous devez demander la prolongation de votre permis de s\u00e9jour d\u00e9j\u00e0 six \u00e0 huit semaines avant son expiration.\nInd\u00e9pendamment du but de votre s\u00e9jour, il peut y avoir d'autres choses \u00e0 prendre en compte.\nVous recevrez \u00e9galement ces informations au \"\" bureau des \u00e9trangers (Immigration Office).","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":3316875},{"id":4821,"question":"Comment puis-je signaler un cas d'intimidation \u00e0 l'\u00e9cole ?","answers":[1,2,3,4,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19],"context":"JIZ - Conseil en mati\u00e8re de stress scolaire et\/ou d'intimidation\nJIZ - Conseil en mati\u00e8re de stress scolaire et\/ou d'intimidation\nEs-tu stress\u00e9(e) \u00e0 l'\u00e9cole ?\nAvez-vous parfois envie de vous arr\u00eater de marcher du tout au tout ?\nOu r\u00e9alisez-vous, en tant que parent, \u00e0 quel point l'\u00e9cole est stressante pour votre enfant ?\nLes raisons de cette situation peuvent \u00eatre le stress li\u00e9 aux r\u00e9sultats, la pression de la performance, les nerfs de l'examen ou les conflits ou l'intimidation.\nL'intimidation consiste \u00e0 harceler r\u00e9guli\u00e8rement et de mani\u00e8re r\u00e9p\u00e9t\u00e9e d'autres personnes et \u00e0 leur faire du mal sur le plan \u00e9motionnel.\nLes exemples de harc\u00e8lement incluent la diffusion de fausses informations, les menaces de violence, l'exclusion sociale ou la critique constante.\nCela peut se produire dans diff\u00e9rents endroits : \u00e0 l'\u00e9cole, au travail, dans des clubs de sport ou sur Internet (\"cyberbullying\").\nEst-ce que vous ou votre enfant \u00eates affect\u00e9(e) ?\nLes experts du PIBS proposent des consultations r\u00e9guli\u00e8res sur le stress scolaire et l'intimidation.\nPIBS = Information et conseil psychologiques pour les \u00e9l\u00e8ves et les parents\nEn savoir plus\nQui pour : Pupils and their parents\nIl y a un acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux chambres.\nLe service de conseil est gratuit.\nVeuillez prendre rendez-vous.\nJIZ (Centre d'information jeunesse)\n7, rue Sendlinger\ninfo@jiz-muenchen.de\nHelp, youth counselling, youth information, youth, young adults, problems","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.8947368421,"sourceLanguage":"de","pageId":5495244},{"id":4832,"question":"Quel type de soutien est disponible pour les enfants handicap\u00e9s en Allemagne ?","answers":[9],"context":"Pour les enfants et les adolescents\nPrise en charge et int\u00e9gration d'enfants et de jeunes handicap\u00e9s - BiB e.V.\nAvez-vous des questions g\u00e9n\u00e9rales sur le th\u00e8me du handicap ?\nAvez-vous besoin d'aide pour traiter avec la caisse d'assurance d\u00e9pendance (nursing insurance) ?\nVous avez des questions sur l'aide financi\u00e8re ?\nSouhaitez-vous savoir o\u00f9 et comment vous pouvez cr\u00e9er des applications d'aide \u00e0 l'int\u00e9gration ou de subsistance ?\nVous ne pensez pas pouvoir assurer davantage de soins et vous avez besoin d'un soutien urgent ?\nVous recherchez un centre de soins de sant\u00e9 ?\nAvez-vous besoin d'informations sur le \"budget personnel\" ?\nL'association pour la supervision et l'int\u00e9gration des enfants et adolescents handicap\u00e9s (Supervision and integration of disabled children and adolescents ou BiB) e. V. offre des conseils \u00e0 ce sujet et sur de nombreuses autres questions relatives au th\u00e8me du handicap.\nNous sommes heureux de vous donner des informations g\u00e9n\u00e9rales par t\u00e9l\u00e9phone, mais nous vous conseillerons \u00e9galement individuellement lors d'une conversation personnelle avec nous dans nos bureaux.\nLe conseil de BiB.\ne. V. est confidentiel et gratuit.\nWe take time for you and are ready to listen !\nEn savoir plus\nQui est concern\u00e9 ? Familles avec enfants et adolescents handicap\u00e9s.\nTous les locaux sont accessibles aux personnes handicap\u00e9es et disposent de toilettes pour personnes handicap\u00e9es.\nBiB e. V.\n25, rue Seerieder\ninfo@bib-ev.org\nLundi 09:30 - 15:00\nMardi 09:30 - 15:00\nMercredi 09:30 - 15:00\nJeudi 09:30 - 13:00\net sur rendez-vous\nEnfants, handicap, conseil, soutien","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":272230},{"id":4613,"question":"Quelles sont les cons\u00e9quences d'un d\u00e9passement de d\u00e9lai pour l'obtention d'un visa en Allemagne ?","answers":[9,10,11,12],"context":"R\u00e9sidence avec un visa\nR\u00e9sidence avec un visa\nSi vous entrez en Allemagne avec un visa avec lequel un s\u00e9jour prolong\u00e9 n'est pas pr\u00e9vu, vous devez quitter l'Allemagne pendant la p\u00e9riode de validit\u00e9 du visa - c'est-\u00e0-dire au plus tard le dernier jour de validit\u00e9.\nUn visa Schengen qui n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 pendant trois mois peut \u00eatre prolong\u00e9 en Allemagne pour une p\u00e9riode maximale de trois mois dans un d\u00e9lai de six mois, si les conditions sont toujours remplies.\nVous n'\u00eates pas autoris\u00e9 \u00e0 modifier l'objet du visa.\nLa demande doit \u00eatre justifi\u00e9e, en particulier\nForce majeure,\nRaisons humanitaires, professionnelles ou personnelles s\u00e9rieuses\npeut \u00eatre pris en compte.\nSi vous partez plus tard, sans demander l'autorisation du \"\" bureau des \u00e9trangers (Immigration Office), votre s\u00e9jour serait sans autorisation et constituerait une infraction \u00e0 la loi.\nLe service des \u00e9trangers (Immigration Office) v\u00e9rifie ensuite comment s'est termin\u00e9 votre s\u00e9jour.\nIl ne serait possible pour vous de rentrer dans le pays que si vous n'\u00e9tiez pas soumis \u00e0 une interdiction de retour.\nUne action en justice pourrait \u00e9galement \u00eatre engag\u00e9e \u00e0 votre encontre.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5552329},{"id":721,"question":"Quelle est la tranche d'\u00e2ge pour les examens U1 et U2 ?","answers":[5],"context":"Examens sp\u00e9ciaux pour les enfants\nExamens sp\u00e9ciaux pour les enfants\nLes enfants et les adolescents se voient proposer dix examens m\u00e9dicaux (connus sous le nom d'examens de d\u00e9pistage pr\u00e9coce \/U1 \u00e0 U9 et J1) au cours de leur enfance et de leur adolescence.\nCes examens ont pour but de v\u00e9rifier si l'enfant est en bonne sant\u00e9 et se d\u00e9veloppe bien.\nLes parents re\u00e7oivent des conseils sur des sujets tels que les vaccinations, la nutrition ou le d\u00e9veloppement linguistique et moteur.\nLes examens U1 (examen apr\u00e8s la naissance) et U2 (entre le 3e et le 10e jour de vie) ont g\u00e9n\u00e9ralement lieu \u00e0 l'h\u00f4pital de maternit\u00e9.\nPour les autres examens, vous devez prendre rendez-vous avec le m\u00e9decin de votre enfant (paediatrician).\nLes contr\u00f4les m\u00e9dicaux U1 \u00e0 U9, qui ont lieu d\u00e8s les premiers jours de vie jusqu'au 6e anniversaire de l'enfant, sont obligatoires en Bavi\u00e8re.\nLorsque vous demandez certaines prestations, et lorsque vous vous inscrivez pour une place dans une cr\u00e8che, un jardin d'enfants ou une \u00e9cole, il se peut que l'on vous demande de prouver que votre enfant a particip\u00e9 \u00e0 tous les contr\u00f4les de d\u00e9tection pr\u00e9coce.\nVous pouvez savoir exactement ce qui se passe lors des examens individuels.\nhere.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":275268},{"id":554,"question":"Quand FamAra est-il disponible ?","answers":[2,3,4,5],"context":"FamAra - Migration counselling for homeless families (conseil en mati\u00e8re de migration pour les familles sans abri)\nFamAra - Migration counselling for homeless families (conseil en mati\u00e8re de migration pour les familles sans abri)\nNous conseillons les familles avec des enfants de moins de 18 ans ou les femmes enceintes \u00e0 partir du 7\u00e8me mois de grossesse qui n'ont pas de domicile.\nNos services :\nClarification de la situation du logement\nConseil pour les enfants et les jeunes\nConseils sur le retour dans votre pays d'origine si n\u00e9cessaire\nArrangement de places de couchage dans des abris froids ou des abris de nuit\nD\u00e9finition des adresses postales\nEn savoir plus\nQui pour : Familles sans domicile fixe de nationalit\u00e9 europ\u00e9enne ou titulaires d'un permis de s\u00e9jour europ\u00e9en.\nFamilles avec enfants s\u00e9journant dans l'abri de nuit.\nFemmes enceintes sans domicile fixe \u00e0 partir du septi\u00e8me mois de grossesse.\nParents ou tuteurs affect\u00e9s par l'itin\u00e9rance et\/ou des conditions de logement pr\u00e9caires.\nallemand, anglais, espagnol, bulgare, roumain\nLes enfants peuvent \u00eatre amen\u00e9s avec nous.\n125, rue de Rosenheim\nfamara@hilfswerk-muenchen.de\nLundi 09:00 - 12:00 et 13:00 - 16:00\nMardi 11:00 - 12:00 et 13:00 - 16:00\nMercredi 09:00 - 12:00 et 13:00 - 16:00\nJeudi 11:00 - 12:00 et 13:00 - 16:00\nVendredi 09:00 - 12:00 et 13:00 - 16:00\nlit, lieu de couchage, sans domicile fixe","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5714285714,"sourceLanguage":"de","pageId":5532383},{"id":522,"question":"Quand les vacances d'\u00e9t\u00e9 ont-elles lieu en Bavi\u00e8re ?","answers":[4,5,6],"context":"Vacances scolaires et vacances publiques\nVacances scolaires et vacances publiques\nVacances scolaires\nVacances d'\u00e9t\u00e9\nLe calendrier des vacances d'\u00e9t\u00e9 varie en fonction de l'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral dans lequel vous vivez.\nEn Bavi\u00e8re, les vacances d'\u00e9t\u00e9 durent g\u00e9n\u00e9ralement tout le mois d'ao\u00fbt et les deux premi\u00e8res semaines de septembre.\nLes vacances d'\u00e9t\u00e9 durent six semaines.\nVacances d'automne\nLes vacances d'automne se d\u00e9roulent autour de la f\u00eate publique de la Toussaint (All Saints' Day, 01 novembre) et durent g\u00e9n\u00e9ralement une semaine.\nVacances de No\u00ebl\nLes deux semaines de vacances de No\u00ebl comprennent le r\u00e9veillon de No\u00ebl (24.12.) et les vacances publiques de l'\u00c9piphanie (06.01.).\nVacances de printemps\nLes vacances de printemps, qui durent une semaine, commencent le lundi des Roses (Carnival Monday).\nVacances de P\u00e2ques\nLe week-end de P\u00e2ques se d\u00e9roule au milieu des vacances de P\u00e2ques, qui durent toujours deux semaines.\nVacances Whitsun\nLes vacances publiques de la Pentec\u00f4te chr\u00e9tienne (Whitsun) ont lieu au d\u00e9but des vacances de Whitsun qui durent deux semaines.\nVous pouvez trouver les dates exactes des prochaines vacances scolaires sur\nMinist\u00e8re bavarois de l'\u00e9ducation et des cultes.\nVacances publiques en Bavi\u00e8re\nLes jours f\u00e9ri\u00e9s sont des jours o\u00f9 l'on ne va pas au travail, et les magasins et les administrations publiques sont ferm\u00e9s.\nCertains d'entre eux ont un arri\u00e8re-plan religieux, d'autres un arri\u00e8re-plan politique.\nCertains jours f\u00e9ri\u00e9s publics sont toujours le m\u00eame jour ;\nd'autres varient l\u00e9g\u00e8rement d'une ann\u00e9e \u00e0 l'autre.\n1 janvier (Nouvel An)\n6 janvier (\u00c9piphanie)\nBon vendredi\nLundi de P\u00e2ques\n1 May (F\u00eate du travail)\nJour de l'Ascension\nWhit Monday (Pentec\u00f4te)\nCorpus Christi\n15 ao\u00fbt (Assumption Day)\n3 octobre (Journ\u00e9e de l'unit\u00e9 allemande)\n1er novembre (All Saints' Day)\n25 et 26 d\u00e9cembre (Christmas Day et Boxing Day)\nF\u00eates religieuses de diff\u00e9rentes religions\nLes \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole juive sont dispens\u00e9s de l'obligation de participer aux cours ou \u00e0 d'autres \u00e9v\u00e9nements scolaires les jours suivants :\nles deux premiers jours et les deux derniers jours de Pesah,\nles deux jours du Festival of Weeks,\nles deux premiers jours et les deux derniers jours du Festin de Tabernacles,\nles deux jours du festival du Nouvel An,\net le jour de l'expiation.\nLes \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles musulmanes sont dispens\u00e9s de l'obligation de participer aux cours ou \u00e0 d'autres \u00e9v\u00e9nements scolaires pendant les deux premiers jours des f\u00eates religieuses de Ramazan Bayrami et Kurban Bayrami.\nLes \u00e9l\u00e8ves de confession orthodoxe sont dispens\u00e9s de l'obligation de participer aux cours ou \u00e0 d'autres \u00e9v\u00e9nements scolaires lors des f\u00eates orthodoxes du Bon Vendredi, du Samedi Saint, du Lundi de P\u00e2ques, du jour de No\u00ebl, de la f\u00eate de Th\u00e9ophanie et de l'Ascension.\nLes vacances publiques pour les diff\u00e9rentes \u00e9glises chr\u00e9tiennes orthodoxes peuvent tomber \u00e0 des jours diff\u00e9rents.\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.6,"sourceLanguage":"de","pageId":4746119},{"id":774,"question":"Quel type de femmes FiBS se sp\u00e9cialise-t-elle dans le conseil ?","answers":[2],"context":"FiBS - Women in work and school, conseil en mati\u00e8re de carri\u00e8re pour les femmes migrantes\nFiBS - Women in work and school, conseil en mati\u00e8re de carri\u00e8re pour les femmes migrantes\nNous sommes sp\u00e9cialis\u00e9s dans le conseil aux femmes du monde entier et avons beaucoup d'exp\u00e9rience dans le domaine de l'\u00e9ducation et des qualifications professionnelles \u00e9trang\u00e8res.\nSouhaitez-vous faire le point sur vos qualifications en fin de scolarit\u00e9 ?\nSouhaitez-vous que votre profession soit reconnue en Allemagne ?\nNous pouvons vous fournir des conseils personnalis\u00e9s en mati\u00e8re de carri\u00e8re et de formation continue.\nNotre offre :\nSoutien personnel dans le processus d'int\u00e9gration\nGroupes internationaux\n\u00c9change avec des femmes dans des situations de vie similaires\nune atmosph\u00e8re d'apprentissage agr\u00e9able et efficace\nVous pouvez planifier votre parcours professionnel avec nous.\nNous trouverons un programme de formation ou un emploi appropri\u00e9 pour vous \u00e0 Munich.\nNous pouvons tester vos comp\u00e9tences en langue allemande et \u00e9valuer votre exp\u00e9rience et vos comp\u00e9tences professionnelles.\nEn savoir plus\nWho for : Migrants adultes avec ou sans enfants\nExigence : r\u00e9sidence s\u00fbre et comp\u00e9tences linguistiques en allemand suffisantes pour mener un entretien de conseil.\nL'offre est gratuite.\nLe nombre de places est limit\u00e9.\nFiBS - Femmes au travail et \u00e0 l'\u00e9cole\nRue Schertlin\n4, rez-de-chauss\u00e9e\nfibs@initiativgruppe.de\nwww.initiativgruppe.de\nsupport, career counselling, career entry, qualification professionnelle","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5579908},{"id":944,"question":"Qui peut recevoir un financement BAf\u00f6G selon l'Office de promotion de la formation ?","answers":[8,9,10,11,12,13,14,15,16],"context":"Bureau des aides \u00e0 la formation\nBureau des aides \u00e0 la formation\nL'Office de promotion de la formation promeut et soutient l'\u00e9ducation et la formation continue.\nIl octroie des financements conform\u00e9ment aux lois : loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'aide \u00e0 la formation (BAf\u00f6G) et loi sur l'aide \u00e0 la formation continue (AFBG) et vous conseille sur la proc\u00e9dure de demande.\nVous n'\u00eates normalement autoris\u00e9 \u00e0 recevoir le BAf\u00f6G que si vous n'avez pas encore 30 ans lorsque vous commencez la section concern\u00e9e de votre formation.\nLe financement d\u00e9pend \u00e9galement de votre statut de r\u00e9sident et des revenus de vos parents ou de votre partenaire marital.\nLe financement selon la loi AFBG est ind\u00e9pendant de votre \u00e2ge et des revenus de votre famille.\nUn certain statut de r\u00e9sidence est n\u00e9cessaire et seuls certains types de formation avanc\u00e9e sont financ\u00e9s.\nEn savoir plus\nQui c'est pour :\nPupils of secondary schools such as a Fachoberschule, Berufsoberschule, Berufsfachschule, Fachschule, Fachakademie and so on\nLes personnes qui ont termin\u00e9 leur formation pour un emploi et qui souhaitent poursuivre une formation avanc\u00e9e telle que l'examen de \"ma\u00eetre\".\n\u00c9tudiants\nPupils from Germany who have attended a training institution in Austria (Pupilles d'Allemagne qui ont suivi une formation en Autriche)\nTous les locaux sont accessibles aux personnes handicap\u00e9es et disposent de toilettes pour personnes handicap\u00e9es.\nBureau des aides \u00e0 la formation\n39, rue Neuhauser\nafa.rbs@muenchen.de\nMardi 13:00 - 17:00\nMercredi 13:00 - 16:00 (seulement d'avril \u00e0 octobre)\nJeudi 09:30 - 12:00 et 13:00 - 16:00\nFinancement de la formation avanc\u00e9e","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5625,"sourceLanguage":"de","pageId":268137},{"id":4691,"question":"O\u00f9 puis-je trouver des groupes de soutien pour la d\u00e9pendance en Allemagne ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23],"context":"Blaues Kreuz M\u00fcnchen e. V. - Aide aux toxicomanes\nBlaues Kreuz M\u00fcnchen e. V. - Aide aux toxicomanes et \u00e0 leurs proches\nNous soutenons les personnes \u00e0 risque de d\u00e9pendance et les toxicomanes sur le chemin de \"l'aide \u00e0 l'auto-assistance\".\nNous soutenons \u00e9galement les relations.\nDans nos groupes d'entraide, les membres s'aident les uns les autres.\nVous trouverez ici des personnes qui ont le m\u00eame probl\u00e8me.\nIls connaissent les sympt\u00f4mes quotidiens du sevrage, les difficult\u00e9s et le d\u00e9sespoir dans lesquels se trouvent les personnes concern\u00e9es.\nEnsemble, ils ont la chance de trouver un moyen de sortir de la d\u00e9pendance.\nNos groupes sont tenus \u00e0 la confidentialit\u00e9.\nCela signifie que personne n'est autoris\u00e9 \u00e0 dire \u00e0 qui que ce soit ce qui a \u00e9t\u00e9 dit dans le groupe.\nLes groupes sont ouverts \u00e0 toutes les personnes, sans distinction de croyance ou d'origine.\nNous proposons \u00e9galement des \u00e9v\u00e9nements d'information, une aide imm\u00e9diate pour les personnes touch\u00e9es, des discussions pour les personnes touch\u00e9es et pour leurs proches.\nLearn more\nWho for : Les personnes \u00e0 risque d'addiction et les personnes ayant des probl\u00e8mes d'addiction, ainsi que leurs proches ;\nles personnes \u00e0 la recherche d'informations.\nL'offre est gratuite.\nLe groupe a lieu une fois par semaine et dure environ 1 \u00bd heure.\nVeuillez prendre rendez-vous.\nCroix bleue de Munich e.V.\n1, rue Hesseloher\noffice@blaues-kreuz-muenchen.de\nVoir les heures du groupe\nPage d'accueil\nAddiction help, alcohol, addiction prevention","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5341722},{"id":4568,"question":"Quels sont les programmes de formation professionnelle disponibles pour les r\u00e9fugi\u00e9s en Allemagne ?","answers":[7,8,9,10,11],"context":"amiga - Centre de carri\u00e8re pour les internationaux\namiga - Centre de carri\u00e8re pour les internationaux\nNous conseillons les professionnels internationaux et les \u00e9tudiants sur la planification de carri\u00e8re, la recherche d'emploi & l'entr\u00e9e dans la vie active \u00e0 Munich.\n\u2713 \u00c9v\u00e9nements \u2713 Coaching \u2713 Contacts avec les entreprises\nNous vous soutenons dans votre entr\u00e9e sur le march\u00e9 du travail de Munich.\nIl existe de nombreux programmes gratuits.\nLa plupart d'entre eux sont en ligne et flexibles en termes de temps :\nConseil et coaching\nS\u00e9minaires & ateliers\n\u00c9v\u00e9nements de mise en r\u00e9seau avec des entreprises\nJob mentoring & small group training sessions\namiga career day\nOffres pour les \u00e9tudiants internationaux\nQui pour : Internationaux ayant une qualification universitaire ou professionnelle ou qui sont actuellement \u00e9tudiants.\nIl y a un acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux chambres.\nIl y a des toilettes pour handicap\u00e9s.\nLes enfants peuvent \u00eatre amen\u00e9s avec nous.\nRue Edmund-Rumpler\nanmeldung@amiga-muenchen.de\nConseil personnel (en ligne) sur rendez-vous\nSite web\nVous trouverez \u00e9galement d'autres offres ici.\nCarri\u00e8re","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":833797},{"id":610,"question":"Quels sont les num\u00e9ros d'urgence disponibles ?","answers":[2,3,4,5,6,7],"context":"Num\u00e9ros d'urgence\nNum\u00e9ros d'urgence\nPolice :\n110\nBrigade d'incendie, service de sauvetage :\n112\nAmbulance, m\u00e9decin d'urgence :\n112\nLes num\u00e9ros d'urgence fonctionnent toujours sur les t\u00e9l\u00e9phones portables, m\u00eame avec des cartes pr\u00e9pay\u00e9es sans cr\u00e9dit\/argent !\nVous n'\u00eates autoris\u00e9 \u00e0 composer le num\u00e9ro d'urgence que s'il y a une r\u00e9elle urgence.\nSi vous abusez du service, vous pouvez \u00eatre condamn\u00e9 \u00e0 une peine pouvant aller jusqu'\u00e0 deux ans de prison, conform\u00e9ment au \u00a7 145 par.\n1 fig.\n1 German Criminal Code (StGB).\nInformations importantes pour un appel d'urgence au 112\nQui appelle (votre nom) ?\nO\u00f9 l'incident a-t-il eu lieu (adresse) ?\nQu'est-ce qui s'est pass\u00e9 ?\nCombien de personnes bless\u00e9es ou malades y a-t-il ?\nQuel type de blessure ou de maladie s'est produit ?\nWait for questions !\nRestez calmes.\nRestez calme et parlez clairement de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'il soit facile de vous comprendre.\nDo not end the call.\nLe service d'urgence ou la police mettra fin \u00e0 l'appel lorsque toutes les informations n\u00e9cessaires auront \u00e9t\u00e9 fournies.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":264006},{"id":4639,"question":"O\u00f9 se trouve le tribunal administratif de Munich et comment puis-je m'y rendre ?","answers":[7,8,9,10,11,12,13],"context":"Tribunal administratif de Munich\nTribunal administratif (VG) de Munich\nLe tribunal administratif de Munich (Munich district court) soutient les tribunaux administratifs bavarois.\nIt is responsible for the region of Upper Bavaria.\nSi une demande d'asile est rejet\u00e9e par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la migration et des r\u00e9fugi\u00e9s - BAMF, vous pouvez g\u00e9n\u00e9ralement faire appel de cette d\u00e9cision aupr\u00e8s du tribunal administratif de Munich.\nThe court checks the decision of the Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge (BAMF).\nSi le tribunal parvient \u00e0 une d\u00e9cision diff\u00e9rente, il peut obliger l'OFPRA \u00e0 offrir une protection au plaignant (vous).\nS'il confirme la d\u00e9cision, l'appel est rejet\u00e9.\nPour faire appel, nous vous recommandons de vous faire conseiller et repr\u00e9senter par un avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en droit d'asile et de r\u00e9sidence.\nTribunal administratif de Munich\n30, rue Bayer\nPoststelle@vg-m.bayern.de\nAdresse de messagerie :\nBo\u00eete postale 20 05 43","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5833333333,"sourceLanguage":"de","pageId":1655519},{"id":658,"question":"Qui doit payer les cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale pour un mini-job ?","answers":[16,17],"context":"Contrat d'emploi\nContrat d'emploi\nToute personne qui commence \u00e0 travailler re\u00e7oit un contrat d'emploi.\nElle r\u00e9git les conditions les plus importantes d'une relation d'emploi, telles que les horaires de travail, le droit aux vacances, le montant du salaire et les p\u00e9riodes de pr\u00e9avis.\nLes deux parties - travailleurs et employeurs - doivent se conformer \u00e0 ces accords.\nComme le contrat devient l\u00e9galement valable avec votre signature, vous ne devez le signer que si vous en comprenez parfaitement le contenu.\nTypes de contrats :\nPermanent job contract (contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e)\nEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, il y a une p\u00e9riode de probation de trois \u00e0 six mois.\nPendant cette p\u00e9riode, une relation de travail peut \u00eatre annul\u00e9e par le salari\u00e9 et l'employeur avec un pr\u00e9avis court de deux semaines.\nA la fin de la p\u00e9riode probatoire, une relation d'emploi permanente d\u00e9bute avec une protection plus longue contre le licenciement.\nLes heures de travail vont g\u00e9n\u00e9ralement jusqu'\u00e0 40 heures par semaine.\nFixed-term employment contract (contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e)\nL'emploi prend fin \u00e0 la date convenue, sans qu'il soit n\u00e9cessaire de donner un pr\u00e9avis de d\u00e9mission.\nMini-job (emploi \u00e0 petite \u00e9chelle)\nLe revenu mensuel maximum est de 520 EUR et est exon\u00e9r\u00e9 d'imp\u00f4t.\nLe salari\u00e9 n'est pas tenu de payer des cotisations au r\u00e9gime d'assurance maladie de l'\u00c9tat ou \u00e0 l'assurance ch\u00f4mage ;\nvous pouvez \u00e9galement demander \u00e0 \u00eatre exempt\u00e9 du paiement des cotisations \u00e0 l'assurance pension.\nAvec un mini-job, vous n'avez que tr\u00e8s peu de droits \u00e0 une pension de vieillesse plus tard.\nVous devez organiser vous-m\u00eame votre assurance sant\u00e9 ;\nc'est une bonne id\u00e9e de demander conseil \u00e0 l'une des compagnies d'assurance sant\u00e9 de l'\u00c9tat.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":3486113},{"id":1028,"question":"Quelles sont les heures d'ouverture de JiBB ?","answers":[21,22,23],"context":"JiBB - Jeunes dans l'\u00e9ducation et l'emploi\nJiBB - Jeunes dans l'\u00e9ducation et l'emploi\nJiBB est l'agence pour l'emploi des jeunes \u00e9tendue de Munich.\nSes partenaires sont la ville de Munich, le district de Munich, le Munich Job Centre et l'Agence pour l'emploi de Munich.\nCela fait de JiBB le point de contact central pour tous les jeunes (g\u00e9n\u00e9ralement jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 25 ans) de la ville ou du district de Munich.\nLe personnel de JiBB fournit des conseils, des orientations et un soutien comp\u00e9tent pour toutes les questions li\u00e9es au travail, \u00e0 la formation, aux carri\u00e8res, \u00e0 l'\u00e9ducation et aux \u00e9tudes et peut faire appel \u00e0 de nombreuses offres et services volontaires de la part des partenaires et de leurs centres sp\u00e9cialis\u00e9s.\nNous offrons\naide \u00e0 la recherche d'emplois et d'apprentissages ainsi qu'un soutien complet dans le processus de candidature\nAt\nPoint candidature, nous vous montrons comment optimiser votre candidature ou v\u00e9rifier vos documents avec vous\nInformations sur les qualifications scolaires et la mani\u00e8re de les obtenir\n\u00c9chapp\u00e9 de la formation ou de l'universit\u00e9 - que pouvez-vous faire ensuite ?\nConseil et soutien en cas de probl\u00e8mes priv\u00e9s et sociaux\nAider \u00e0 la transition entre l'\u00e9cole et le travail\nConseils pour les jeunes ayant des probl\u00e8mes de sant\u00e9\nNous clarifierons avec vous qui est le bon partenaire pour vos questions et vos pr\u00e9occupations.\nSi tu le souhaites, diff\u00e9rents centres sp\u00e9cialis\u00e9s JiBB peuvent \u00e9galement travailler avec toi, par exemple pour r\u00e9soudre ensemble des probl\u00e8mes complexes.\nTous les services sont gratuits.\nAvons-nous piqu\u00e9 votre int\u00e9r\u00eat ?\nIl suffit alors de nous d\u00e9poser pendant les heures d'ouverture ou de nous passer un coup de fil !\nTu n'as pas besoin de prendre rendez-vous pour te rendre \u00e0 l'espace d'accueil de JiBB !\nDu lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h\nLundi et mardi en plus de 1 pm \u00e0 4 pm\nLe jeudi, en plus, de 1h \u00e0 5h du matin\nLearn more","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5495209},{"id":498,"question":"Est-ce que Musenkuss M\u00fcnchen propose des offres accessibles aux personnes handicap\u00e9es ?","answers":[17,18],"context":"Musenkuss M\u00fcnchen - Portail en ligne pour l'\u00e9ducation culturelle\nMusenkuss M\u00fcnchen - Portail en ligne pour l'\u00e9ducation culturelle\nAimeriez-vous faire preuve de cr\u00e9ativit\u00e9 ?\nApprendre la photographie ?\nPeindre, faire des arts et de l'artisanat ou suivre un cours de th\u00e9\u00e2tre ?\nPuis\nwww.musenkuss-muenchen.de is just the thing !\nVous trouverez ici de nombreuses offres cr\u00e9atives.\nVous pouvez exp\u00e9rimenter, \u00e9crire, programmer, faire de la musique ou participer \u00e0 des visites guid\u00e9es.\nIl existe \u00e9galement diverses offres en ligne.\nFor whom : pour les enfants, les jeunes, les adultes, les citoyens \u00e2g\u00e9s.\nPour les personnes avec et sans handicap.\nIl y a \u00e9galement de nombreux \u00e9v\u00e9nements pour les groupes.\nNotre objectif : une culture pour tous !\nQuels que soient l'\u00e2ge, le sexe ou la couleur de peau.\nCertaines offres co\u00fbtent quelque chose, d'autres sont gratuites.\nVous pouvez filtrer les offres par \"gratuit\".\nL'accessibilit\u00e9 d\u00e9pend de l'offre particuli\u00e8re.\nDe nombreuses offres sont accessibles aux personnes handicap\u00e9es.\nDes informations plus d\u00e9taill\u00e9es peuvent \u00eatre trouv\u00e9es en cliquant sur l'offre.\nmusenkuss@muenchen.de\nCulture, Loisirs, Vacances, Participation, \u00c9v\u00e9nements, Qualification, Musique, Th\u00e9\u00e2tre, Litt\u00e9rature, Danse, Jeux, M\u00e9dias, Art","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":5344213},{"id":798,"question":"Qu'est-ce que l'inclusion ?","answers":[2,3,4,5,6],"context":"Droits des personnes handicap\u00e9es\nDroits des personnes handicap\u00e9es\nLa convention des Nations unies relative aux droits des personnes handicap\u00e9es d\u00e9crit les droits de l'homme du point de vue des personnes handicap\u00e9es.\nLa capitale f\u00e9d\u00e9rale de Munich a accept\u00e9 l'ordre qui s'applique \u00e9galement aux municipalit\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 la convention des Nations unies sur les droits des personnes handicap\u00e9es.\nL'objectif central est de concevoir la communaut\u00e9 urbaine de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'elle soit inclusive.\nL'inclusion signifie la participation pleine et \u00e9gale des personnes handicap\u00e9es au m\u00eame titre que les personnes non handicap\u00e9es et d\u00e8s le d\u00e9but : l'autod\u00e9termination devrait \u00eatre rendue possible et encourag\u00e9e \u00e0 tous les stades et aspects de la vie \u00e0 Munich.\nLes barri\u00e8res structurelles, sociales, individuelles et mentales et toute forme de discrimination devraient \u00eatre d\u00e9mantel\u00e9es et pr\u00e9venues.\nEn savoir plus\nC'est \u00e9crit dans l'article 3, par.\n3 de la loi fondamentale allemande (basic law) : \"Nul ne devrait \u00eatre discrimin\u00e9 en raison d'un handicap\".\nL'administration de la ville a \u00e9labor\u00e9 des strat\u00e9gies \u00e0 cet effet dans 2 plans d'action.\nIls optimisent les conditions structurelles pour les personnes handicap\u00e9es et visent une compr\u00e9hension de l'inclusion \u00e0 l'\u00e9chelle de la ville.\nEn savoir plus\nLes personnes handicap\u00e9es et leurs familles peuvent trouver des informations et un soutien aupr\u00e8s des organisations mentionn\u00e9es dans cette application.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.7142857143,"sourceLanguage":"de","pageId":260508},{"id":843,"question":"Quel type de proc\u00e9dure ArrivalAid prend-il en charge ?","answers":[3,4,5,6,7],"context":"Advice and help - asylum procedure\nAdvice and help - asylum procedure\nArrivalAid hearing and appeal support\nDans le cadre de l'aide \u00e0 l'audition d'ArrivalAid, les r\u00e9fugi\u00e9s sont pr\u00e9par\u00e9s et accompagn\u00e9s \u00e0 leur rendez-vous d'audition \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations et des r\u00e9fugi\u00e9s (Bundesamt f\u00fcr Migration und Refugees - BAMF) par des b\u00e9n\u00e9voles form\u00e9s par ArrivalAid.\nNous vous aidons \u00e9galement \u00e0 remplir le formulaire dans les cas de proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e.\nDans le support d'appel d'ArrivalAid, les \u00e9tapes individuelles du processus d'appel sont expliqu\u00e9es par des b\u00e9n\u00e9voles qui ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s par ArrivalAid.\nAu cours de celle-ci, les raisons de la fuite sont discut\u00e9es, sur la base des minutes de l'audience et du refus de l'OFPRA.\nLes r\u00e9fugi\u00e9s peuvent \u00e9galement \u00eatre soutenus par ArrivalAid lors de la proc\u00e9dure de contr\u00f4le (revocation\/withdrawal of protection status).\nLe programme ne constitue pas un conseil juridique !\nNous vous accompagnons et vous soutenons dans la proc\u00e9dure d'asile.\nEn savoir plus\nQui est concern\u00e9 ? R\u00e9fugi\u00e9s avant leur audition \u00e0 l'OFPRA ou qui font l'objet d'une proc\u00e9dure de recours ou de v\u00e9rification (r\u00e9vocation\/d\u00e9rogation du statut de protection)\nLe soutien est possible dans de nombreuses langues.\nVous devez faire une demande au moins deux semaines avant le rendez-vous via le formulaire en ligne sur le site web d'ArrivalAid.\nCo\u00fbts : seuls les frais de transport jusqu'au lieu de la manifestation sont factur\u00e9s.\nLe lieu de pr\u00e9paration \u00e0 l'avance varie.\nArrivalAid\nRue de la Glace circulaire 11a\ninfo@arrivalaid.org\nLundi - Vendredi 09:00 - 17:00","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":265657},{"id":465,"question":"Le bureau des biens perdus est-il accessible aux personnes handicap\u00e9es ?","answers":[10],"context":"Bureau de la propri\u00e9t\u00e9 perdu\nBureau de la propri\u00e9t\u00e9 perdu\nSi vous avez perdu quelque chose, la personne qui l'a trouv\u00e9 peut l'avoir remis au bureau des biens perdus.\nIl faut quelques jours pour enregistrer les articles.\nSi quelque chose a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 qui contient un nom et une adresse, nous contacterons la personne.\nVous pouvez signaler un objet perdu par t\u00e9l\u00e9phone, par \u00e9crit ou en ligne sur .\nSi l'objet est enregistr\u00e9 avec nous, nous vous contacterons.\nSi vous n'avez pas de nouvelles de nous, nous n'avons malheureusement pas pu localiser l'objet.\nPour les cl\u00e9s, les lunettes, les parapluies, les gants et autres objets similaires, veuillez vous rendre au bureau des biens perdus en personne.\nEn savoir plus\nIl y a un acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux locaux.\nVille de Munich\nD\u00e9partement de l'administration du district (KVR)\nD\u00e9partement I S\u00e9curit\u00e9 et ordre\nMobilit\u00e9\nBureau de la propri\u00e9t\u00e9 perdu\n11, rue Impler\nfundbuero.kvr@muenchen.de\nLundi 07:30 - 12:00\nMardi 08:30 - 12:00 et 14:00 - 18:00\nJeudi 08:30 - 15:00\nVendredi 07:30 - 12:00\nAdresse postale\nVille de Munich\nD\u00e9partement de l'administration du district (KVR)\nD\u00e9partement I S\u00e9curit\u00e9 et ordre\nMobilit\u00e9\nBureau de la propri\u00e9t\u00e9 perdu\nRue Ruppert 19","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5486078},{"id":602,"question":"Quels sont les services offerts par le BildungsLokal Neubaubing-Westkreuz ?","answers":[27,28,29,30,31,32,33,34,35,36,37,38],"context":"Neuaubing-Westkreuz\nBildungsLokal Neuaubing-Westkreuz (local de formation)\nDes services de garde d'enfants sont disponibles.\nUn acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux locaux est disponible.\nLundi 13:00 - 17:00\nMardi 9:00 - 13:00\nJeudi 13:00 - 17:00\nVendredi 9:00 - 13:00\nRadolfzeller Str.\n11a\nbildungslokal-n-w@muenchen.de\nwww.muenchen.de\/bildungslokale\n\"\" Conseils en mati\u00e8re d'\u00e9ducation\nLundi 14:00 - 18:00\nMardi 09:00 - 13:00\nJeudi 13:00 - 17:00\nVendredi 09:00 - 13:00\n\"\" Atelier d'apprentissage sans rendez-vous\nDes interpr\u00e8tes sont disponibles.\nLundi 16:00 - 17:30\nJeudi 10:00 - 11:30\n\"\" Caf\u00e9 linguistique\nDes interpr\u00e8tes sont disponibles.\nVendredi 10:00 - 11:30\nCourant :\nLe BildungsLokal Neubaubing-Westkreuz est toujours disponible pour vous !\nNos services :\nNous vous conseillons sur la cr\u00e8che, l'\u00e9cole, la formation et la formation continue.\nNous offrons un soutien avec des applications.\nNous imprimons vos applications ou votre mat\u00e9riel d'apprentissage.\nNous offrons un soutien pour l'apprentissage \u00e0 domicile.\nNous vous conseillons d'utiliser des t\u00e9l\u00e9phones mobiles et des tablettes.\nNous proposons une aide \u00e0 la pr\u00e9paration des examens d'allemand.\nNous offrons un soutien avec des applications pour\n- Formules d'\u00e9ducation et de participation\n- Subsides pour tablettes ou ordinateurs portables\nServices en ligne :\nCaf\u00e9 linguistique : Practise speaking German\nPetit-d\u00e9jeuner international avec des id\u00e9es sur des sujets pratiques\nImportant : Veuillez prendre rendez-vous :\nLundi, mardi, jeudi 9.00 - 15.00\nVendredi de 9h00 \u00e0 13h00\nVous pouvez collecter\ndocuments sur rendez-vous.\nNous offrons des conseils en personne, par t\u00e9l\u00e9phone, par t\u00e9l\u00e9phone mobile et par e-mail.\nConseiller local en \u00e9ducation :\nkerstin.heymanndeja@muenchen.de\nResponsable local de l'\u00e9ducation :\nM. Daniel Send\ndaniel.send@muenchen.de","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.8571428571,"sourceLanguage":"de","pageId":2190715},{"id":749,"question":"Qui peut vous aider \u00e0 trouver le bon cours d'allemand ?","answers":[10,11,12,13],"context":"Conseils et r\u00e9f\u00e9rences pour les cours de langue allemande\nConseils et r\u00e9f\u00e9rences pour les cours de langue allemande\nLorsque vous vivez en Allemagne, il est important que vous appreniez \u00e0 parler l'allemand.\nSi vous parlez l'allemand, cela vous aidera dans la vie de tous les jours et dans vos contacts avec d'autres personnes.\nAussi, si vous voulez commencer \u00e0 travailler, \u00e0 suivre une formation ou \u00e0 \u00e9tudier pour un dipl\u00f4me \u00e0 l'universit\u00e9, il est tr\u00e8s important de conna\u00eetre la langue.\nIl existe diff\u00e9rents niveaux de langue qui s'appuient les uns sur les autres.\nLes niveaux utilis\u00e9s dans les cours de langue et d'int\u00e9gration correspondent aux niveaux \"\" du Cadre europ\u00e9en commun.\nLa gamme de programmes de cours en allemand et de diff\u00e9rents types de cours est vaste.\nLes cours s'adressent \u00e0 diff\u00e9rents groupes de personnes.\nLes centres de conseil suivants sont \u00e0 votre disposition pour vous aider dans votre recherche de la bonne formation :\nDemandeurs d'asile \/ personnes dont le statut est tol\u00e9r\u00e9 (Duldung) :\nThe \"\" refugee and integration advice centres in the hostels (FIB) support residents in registering for German courses for initial orientation and referring them to centres that give further courses.\nToutes les personnes (quel que soit leur statut de r\u00e9sidence) \u00e2g\u00e9es de 16 ans ou plus dans la r\u00e9gion de Munich :\nLe\"\" Integrationsberatungszentrum IBZ Sprache und Beruf (centre de conseil en mati\u00e8re d'int\u00e9gration IBZ langue et carri\u00e8res)can\nAscertain your language level\nChoisir le bon cours d'allemand pour vous\nVos objectifs professionnels seront pris en compte.\nVotre situation familiale sera prise en compte.\nIl est uniquement possible de suivre des cours de langue organis\u00e9s par la ville de Munich par l'interm\u00e9diaire du centre de conseil en int\u00e9gration IBZ Sprache und Beruf (integration advice centre IBZ language and careers).\nCelles-ci sont ouvertes \u00e0 des personnes qui, autrement, n'auraient pas acc\u00e8s aux cours.\nMigrants adultes \u00e0 partir de l'\u00e2ge de 27 ans :\nLe\"\" Le centre de conseil en migration pour adultes, MBE (Migration Advice Centre for Adults) vous soutiendra.\nEn s'inscrivant \u00e0 un cours d'int\u00e9gration (CI)\nA la recherche d'un prestataire de cours appropri\u00e9\nConseils aux migrants jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 27 ans :\nThe \"\" Le service de migration des jeunes (Youth Migration Service) te soutient\nEn s'inscrivant \u00e0 un cours d'int\u00e9gration (CI)\nA la recherche d'un prestataire de cours appropri\u00e9","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5552418},{"id":631,"question":"Qui doit s'assurer que les enfants vont r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 l'\u00e9cole ?","answers":[6],"context":"Enseignement obligatoire et district scolaire\nEnseignement obligatoire et district scolaire\nEnseignement obligatoire\nEn Allemagne, l'\u00e9cole est obligatoire : Les enfants \u00e2g\u00e9s de 6 \u00e0 15 ans doivent aller \u00e0 l'\u00e9cole.\nEn Bavi\u00e8re, vous \u00eates alors oblig\u00e9 de suivre un coll\u00e8ge professionnel jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 21 ans, si la scolarit\u00e9 n'est pas poursuivie dans une \u00e9cole g\u00e9n\u00e9rale.\nCette obligation de fr\u00e9quenter un coll\u00e8ge professionnel ne s'applique pas si vous terminez votre scolarit\u00e9 par l'obtention du baccalaur\u00e9at (higher education entrance certificate) ou du baccalaur\u00e9at professionnel (vocational higher education entrance certificate).\nLes parents doivent s'assurer que leurs enfants vont r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 l'\u00e9cole.\nL'inscription dans les \u00e9coles publiques et municipales est gratuite.\nSi un enfant est malade, les parents doivent appeler le matin avant 08:00.\nDistrict scolaire\nSi l'enfant fr\u00e9quente une \u00e9cole primaire publique (primary) ou une \u00e9cole secondaire de base (basic secondary school), il doit se rendre dans l'\u00e9cole responsable de la localisation de l'enfant - une Sprengelschule.\n\"Sprengel\" signifie \"district scolaire\".","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4243447},{"id":577,"question":"Existe-t-il des offres sportives pour les personnes handicap\u00e9es ?","answers":[12],"context":"Clubs de sport - Trouvez l'offre sportive qui vous convient !\nClubs de sport - Trouvez l'offre sportive qui vous convient !\nGr\u00e2ce \u00e0 la base de donn\u00e9es de \"M\u00fcnchner Sportjugend\" (Munich Youth Sports), vous trouverez un programme sportif adapt\u00e9 pr\u00e8s de chez vous !\nLa base de donn\u00e9es offre aux enfants et aux jeunes, ainsi qu'\u00e0 leurs parents, la possibilit\u00e9 de trouver des activit\u00e9s d'entra\u00eenement et d'exercice appropri\u00e9es parmi le grand nombre de cours de sport disponibles \u00e0 Munich.\nEn utilisant la fonction de recherche, vous pouvez filtrer par diff\u00e9rents crit\u00e8res, par ex. club, district, code postal, type de sport, jour d'entra\u00eenement ou \u00e2ge.\nVous trouverez ici les r\u00e9ponses aux questions suivantes :\n- Quel club de sport propose des entra\u00eenements pour les enfants et les jeunes pr\u00e8s de chez moi ?\n- Existe-t-il des offres adapt\u00e9es \u00e0 mon enfant ?\n- Quels sont les sports que je peux pratiquer dans ma r\u00e9gion ?\n- Quels sont les jours o\u00f9 je peux m'entra\u00eener au club de sport ?\n- Les activit\u00e9s sportives sont-elles ouvertes aux enfants et aux jeunes handicap\u00e9s ?\nSi une offre appropri\u00e9e est disponible, le club ou l'association concern\u00e9(e) peut \u00eatre contact\u00e9(e) directement et facilement \u00e0 l'aide d'un formulaire de contact.\nLes offres sportives ouvertes aux enfants et aux jeunes handicap\u00e9s, ou sp\u00e9cialement adapt\u00e9es \u00e0 cet effet, peuvent \u00e9galement \u00eatre demand\u00e9es.\nUne distinction est faite entre les offres ouvertes aux personnes souffrant d'un handicap physique, sensoriel (ou multiple), ainsi qu'aux jeunes souffrant d'un handicap mental.\nBase de donn\u00e9es sportive\ninfo@msj.de\nsport, training, club","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":2670162},{"id":550,"question":"Quel type de conseil les centres d'orientation scolaire de Munich proposent-ils ?","answers":[2,3,4,5],"context":"Centres de conseil pour les parents, les enfants et les jeunes\nCentres de conseil pour parents, enfants et adolescents\nLes centres de conseil en \u00e9ducation de Munich proposent des conseils psychologiques aux parents, aux enfants et aux adolescents.\nNous proposons des conseils sur toutes les questions relatives \u00e0 la vie de famille, au d\u00e9veloppement et \u00e0 l'\u00e9ducation des enfants, ainsi qu'\u00e0 la s\u00e9paration et au divorce.\nNous soutenons les jeunes parents dans les premi\u00e8res ann\u00e9es avec tous les probl\u00e8mes concernant les relations, la croissance et les r\u00f4les parentaux.\nTu peux nous contacter pour obtenir de l'aide avec toutes tes questions sur l'\u00e9cole.\nNous vous aidons dans les situations difficiles et cherchons une solution avec vous.\nIl existe \u00e9galement de nombreuses\ndes offres de groupe pour les enfants, les jeunes et les parents.\nIl existe \u00e9galement un service de conseil en ligne\npour les jeunes et\npour les adultes.\nLearn more\nWho for : Parents, enfants et adolescents (m\u00eame sans la connaissance des parents), jeunes adultes.\nNous conseillons les familles avec des enfants \u00e2g\u00e9s de 0 \u00e0 27 ans.\nTous les services sont gratuits.\nNous pouvons proposer des consultations dans diff\u00e9rentes langues ou avec des interpr\u00e8tes.\nNos centres de conseil sont situ\u00e9s dans toute la ville de Munich.\nVous trouverez ici les\nles lieux et les adresses de contact.\nConseils familiaux, conseils \u00e9ducatifs, conseils en mati\u00e8re de s\u00e9paration et de divorce, conseils aux jeunes","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5407504},{"id":541,"question":"Qui est responsable des questions juridiques d'un jeune r\u00e9fugi\u00e9 ?","answers":[5,6],"context":"Quelle est la situation juridique ?\nMon s\u00e9jour en Allemagne - quelle est la situation juridique ?\nUne personne \u00e0 votre lieu de r\u00e9sidence final vous supervisera et vous aidera pour toutes les questions juridiques.\nCette personne est ton tuteur l\u00e9gal.\nQue fait un tuteur l\u00e9gal ?\nSi un r\u00e9fugi\u00e9 de moins de 18 ans arrive en Allemagne de son propre chef, ils ont besoin d'un adulte pour les repr\u00e9senter l\u00e9galement \u00e0 la place de leurs parents.\nCette personne est connue sous le nom de tuteur l\u00e9gal.\nLe tuteur l\u00e9gal a des t\u00e2ches vari\u00e9es.\nLui ou elle :\nReste r\u00e9guli\u00e8rement en contact avec vous\nRepr\u00e9sente tes int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s de l'Office de la jeunesse (Youth Welfare Office), de l'Office de l'immigration (Immigration Office) et d'autres institutions\nVous accompagne dans votre proc\u00e9dure d'asile\nAppels pour toute aide dont vous pourriez avoir besoin\nVous aide \u00e0 clarifier d'autres questions, telles que les questions de sant\u00e9\nA quoi ressemblera mon nouveau lieu de r\u00e9sidence ?\nDans votre nouveau lieu, vous vivrez avec d'autres jeunes dans une maison.\nDes adultes sont disponibles pour vous aider 24 heures sur 24.\nVous commencerez l'\u00e9cole imm\u00e9diatement.\nIl est important que tu apprennes l'allemand pour que tu puisses entrer rapidement en contact avec de nouvelles personnes.\nQu'est-ce que l'enseignement obligatoire (compulsory education) ?\nEn Allemagne, l'\u00e9cole est obligatoire jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans.\nCela signifie que vous allez \u00e0 l'\u00e9cole jusqu'\u00e0 ce que vous obteniez une qualification scolaire ou que vous commenciez un cours de formation\/apprentissage.\nQuelles sont les possibilit\u00e9s d'\u00e9ducation dont je dispose en Allemagne ?\nLe type d'\u00e9cole que vous allez fr\u00e9quenter d\u00e9pend de votre \u00e2ge et de l'anciennet\u00e9 de votre scolarit\u00e9.\nApr\u00e8s l'obtention de votre qualification scolaire, vos superviseurs vous aideront \u00e0 trouver un emploi ou un apprentissage appropri\u00e9, tant que cela est autoris\u00e9 par la loi.\n\"Information sur le syst\u00e8me d'\u00e9ducation et de formation en Allemagne\".","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5580308},{"id":735,"question":"Qui est le groupe DINOs pour ?","answers":[1,2,3],"context":"DINOs - groupe de loisirs pour les personnes LGBTIQ\nDINOs - groupe de loisirs pour personnes LGBTIQ\nThe DINOs est un groupe de loisirs pour toutes les personnes LGBTIQ* \u00e2g\u00e9es de 27 \u00e0 32 ans, qui souhaitent faire des choses ensemble et rencontrer de nouvelles personnes.\nSi vous ne vous sentez pas \u00e0 l'aise avant de participer pour la premi\u00e8re fois ou si vous avez des questions sur le groupe, vous \u00eates les bienvenus pour contacter nos travailleurs sociaux \u00e9ducatifs \u00e0 tout moment.\nComme nos r\u00e9unions sont destin\u00e9es \u00e0 cr\u00e9er un espace s\u00fbr et \u00e0 pr\u00e9server votre anonymat, aucune photo ou vid\u00e9o ne sera prise.\nEn savoir plus\nPour certaines activit\u00e9s, il y a une petite charge pour couvrir les frais.\ndiversity M\u00fcnchen e. V.\n11, rue des Fleurs\ndinos@diversity-muenchen.de\nToujours le 3e jeudi de chaque mois, voir le site web\nbisexuel, groupe de loisirs, queer, lesbienne, gay","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":279480},{"id":549,"question":"Qui peut contacter le centre de conseil en int\u00e9gration IBZ Sprache und Beruf ?","answers":[11,12,13,14],"context":"Programme de cours d'int\u00e9gration\nProgramme de cours d'int\u00e9gration\nDans le cours d'int\u00e9gration g\u00e9n\u00e9rale, vous apprendrez l'allemand jusqu'au niveau de langue B1 en 600 unit\u00e9s de cours.\nAu cours d'une centaine de le\u00e7ons suppl\u00e9mentaires, vous d\u00e9couvrirez la culture, la politique et les coutumes sociales de l'Allemagne.\nIl existe \u00e9galement des formes sp\u00e9ciales de cours d'int\u00e9gration qui, dans certains cas, comprennent plus ou moins d'unit\u00e9s de cours.\nLes cours d'int\u00e9gration sont gratuits pour les r\u00e9fugi\u00e9s ainsi que pour d'autres groupes cibles qui re\u00e7oivent des prestations sociales.\nVous pouvez suivre un cours d'int\u00e9gration,\nsi tu viens d'un pays de l'UE ou si tu es un r\u00e9sident tardif.\nsi vous avez un permis de s\u00e9jour temporaire (temporary residence permit) et venez de Syrie ou d'\u00c9rythr\u00e9e\nquel que soit ton pays d'origine, si tu as un certificat de tol\u00e9rance (temporary postponement of deportation) par l'article 60a par.\n2 Sentence 3 de la loi allemande sur la r\u00e9sidence (AufenthG)\nregardless of your country of origin, if you have a residency permit (permis de s\u00e9jour)\nVous pouvez \u00eatre tenu(e) de participer \u00e0 un cours d'int\u00e9gration organis\u00e9 par le Jobcenter, le Social Welfare Office (Office de l'aide sociale) ou le Bureau des \u00e9trangers (Bureau de l'immigration).\nSi vous n'\u00eates pas oblig\u00e9 mais que vous souhaitez participer \u00e0 un cours d'int\u00e9gration, vous pouvez vous inscrire au cours d'int\u00e9gration aupr\u00e8s du BAMF.\nSi vous avez besoin d'aide pour votre demande, veuillez contacter votre \"\"conseiller en mati\u00e8re de r\u00e9fugi\u00e9s et d'int\u00e9gration ou un \"\"centre de conseil en mati\u00e8re de migration.\nIls peuvent \u00e9galement fournir une assistance pour le choix d'un prestataire de cours d'int\u00e9gration.\nVous pouvez d\u00e9cider dans quelle \u00e9cole de langue \u00e0 Munich vous souhaitez suivre le cours d'int\u00e9gration.\nLes personnes qui ne sont pas \u00e9ligibles pour cette offre peuvent contacter le \"\" Integrations advice centre IBZ Sprache und Beruf (centre de conseil en mati\u00e8re d'int\u00e9gration IBZ language and careers).\nIt organises supplementary German language courses.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":5552533},{"id":4070,"question":"Quels sont les avantages du Munich Holiday Pass pour les transports publics ?","answers":[3],"context":"Passeport de vacances\nPasseport de vacances\nLe Munich Holiday Pass offre des r\u00e9ductions, des bons, des suggestions et des offres exclusives dans les domaines de l'aventure, du sport, des langues, de la lecture, de la musique, de l'art et de la connaissance.\nCelles-ci comprennent, par exemple, des bons pour les piscines int\u00e9rieures de Munich et le zoo d'Hellabrunn, l'acc\u00e8s gratuit aux piscines ext\u00e9rieures de la ville pendant les vacances de la Toussaint et d'\u00e9t\u00e9 et (pour les enfants \u00e2g\u00e9s de 6 \u00e0 14 ans) la gratuit\u00e9 des transports sur l'ensemble du r\u00e9seau MVV pendant les vacances d'\u00e9t\u00e9.\nEn savoir plus\nWho for : Pour les enfants et les jeunes \u00e2g\u00e9s de 6 \u00e0 17 ans qui souhaitent passer leurs vacances \u00e0 Munich et dans la r\u00e9gion environnante.\nLes enfants et les jeunes qui ne vivent pas \u00e0 Munich et dans les environs peuvent \u00e9galement acheter ce pass.\nCo\u00fbt : 14 euros pour les enfants et les jeunes de 6 \u00e0 14 ans.\n10 euros pour les enfants et les jeunes \u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 17 ans.\nVous pouvez acheter le holiday pass\nen ligne ou dans un\nsales outlet.\nSi vous avez des questions :\nferienpass.soz@muenchen.de\nPasseport de vacances gratuit pour les enfants et les jeunes issus de familles \u00e0 faibles revenus :\nSi les conditions suivantes sont remplies, le passeport vacances est gratuit :\nsi la famille est dans une situation d'urgence sociale et \/ ou re\u00e7oit un soutien socio-\u00e9ducatif\nsi la famille a un faible revenu\nsi vous effectuez un service volontaire f\u00e9d\u00e9ral, une ann\u00e9e de volontariat social ou une ann\u00e9e de volontariat \u00e9cologique\nRecevoir l'un des avantages suivants :\n- Assistance de subsistance ou aide au revenu de base (SGB XII)\n- Allocation citoyenne \"B\u00fcrgergeld\" (SGB II)\n- Avantages en vertu de la loi sur les prestations des demandeurs d'asile (AsylbLG)\n- Prestation de logement ou suppl\u00e9ment pour enfants\nDocuments requis :\nProof of income, assets and rent OR report from the specialised educational service providing support\nPhoto du passeport correspondant \u00e0 l'\u00e2ge\nVous pouvez obtenir le passeport vacances gratuit \u00e0 un\nMaison de la citoyennet\u00e9 sociale.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5486476},{"id":670,"question":"Qu'est-ce qu'une version abr\u00e9g\u00e9e du mot Kindertageseinrichtung ?","answers":[5],"context":"Informations g\u00e9n\u00e9rales sur les centres de garde d'enfants (Kita)\nInformations g\u00e9n\u00e9rales\nSoins aux enfants dans les centres de garde d'enfants de Munich\nEn savoir plus\nQu'est-ce qu'un centre de garde d'enfants (Kita) ?\nKita est une version abr\u00e9g\u00e9e du mot Kindertageseinrichtung.\nIl existe diff\u00e9rentes formes de soins :\nCr\u00e8che de jour (Day nursery) : De la 9e semaine de vie jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 3 ans\nJardin d'enfants : 3 ans jusqu'au d\u00e9but de l'\u00e9cole (6 ou 7 ans)\nMaison pour enfants : 9e semaine de la vie jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 12 ans (nursery, jardin d'enfants et soins apr\u00e8s l'\u00e9cole sous un m\u00eame toit)\nParent-child initiative : les parents se r\u00e9unissent et organisent ensemble une organisation de garde d'enfants.\nIl y a des offres pour tous les groupes d'\u00e2ge.\nCentre de soins apr\u00e8s l'\u00e9cole (garderie) : Enfants scolaris\u00e9s de l'ann\u00e9e 1 \u00e0 l'ann\u00e9e 4, supervision \u00e0 l'\u00e9cole ou \u00e0 proximit\u00e9 de l'\u00e9cole\nCentre d'accueil de jour : enfants scolaris\u00e9s de l'ann\u00e9e 1 \u00e0 l'ann\u00e9e 4, supervision \u00e0 l'\u00e9cole, coop\u00e9ration \u00e9troite avec l'\u00e9cole.\nLunch supervision (surveillance \u00e0 midi) : enfants scolaris\u00e9s de l'ann\u00e9e 1 \u00e0 l'ann\u00e9e 4, surveillance \u00e0 l'\u00e9cole\nEnfants handicap\u00e9s\nLieu d'int\u00e9gration dans une cr\u00e8che\ninstitution int\u00e9grative : prise en charge d'enfants avec et sans handicaps\nCentre de jour aux besoins sp\u00e9cifiques : \u00e0 partir de 3 ans, uniquement pour les enfants handicap\u00e9s\nQu'est-ce que mon enfant peut vivre dans une cr\u00e8che ?\nLa cr\u00e8che est g\u00e9n\u00e9ralement ouverte tous les jours du lundi au vendredi.\nIl existe une routine quotidienne fixe (heures de repas, heures de jeu, heures de repos).\nVotre enfant peut se faire de nouveaux amis.\nVotre enfant peut jouer et apprendre \u00e0 utiliser une grande vari\u00e9t\u00e9 de jouets et de mat\u00e9riaux.\nVotre enfant peut jouer dans le jardin.\nLes enseignants de l'\u00e9cole maternelle encourageront le d\u00e9veloppement de votre enfant.\nLa garde d'enfants dans une famille\nCette forme de soins est particuli\u00e8rement adapt\u00e9e aux enfants de moins de trois ans.\nLes parents form\u00e9s (connus sous le nom de mamans de jour ou de p\u00e8res de jour [child-minders]) s'occupent de jusqu'\u00e0 cinq enfants \u00e0 leur domicile dans une atmosph\u00e8re familiale.\nSi l'aidant tombe malade, des soins de remplacement sont organis\u00e9s.\nLes co\u00fbts d'un lieu de garde organis\u00e9 par la municipalit\u00e9 ne sont pas plus \u00e9lev\u00e9s que ceux d'une garderie de jour.\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5580358},{"id":4459,"question":"Que signifie le syst\u00e8me allemand de qualification professionnelle (par ex., reconnaissance) pour les femmes migrantes ?","answers":[2,3,4,5,6,7],"context":"FiBS - Frauen in Beruf und Schule, conseil aux femmes migrantes sur les carri\u00e8res et le travail\nFiBS - Women in work and school, conseil en mati\u00e8re de carri\u00e8re pour les femmes migrantes\nNous sommes sp\u00e9cialis\u00e9s dans le conseil aux femmes du monde entier et avons beaucoup d'exp\u00e9rience dans le domaine de l'\u00e9ducation et des qualifications professionnelles \u00e9trang\u00e8res.\nSouhaitez-vous faire le point sur vos qualifications de fin de scolarit\u00e9 ?\nSouhaitez-vous que votre profession soit reconnue en Allemagne ?\nNous pouvons vous fournir des conseils personnalis\u00e9s en mati\u00e8re de carri\u00e8re et de formation continue.\nNotre offre :\nSoutien personnel dans le processus d'int\u00e9gration\nGroupes internationaux\n\u00c9change avec des femmes dans des situations de vie similaires\nune atmosph\u00e8re d'apprentissage agr\u00e9able et efficace\nVous pouvez planifier votre parcours professionnel avec nous.\nNous trouverons un programme de formation ou un emploi appropri\u00e9 pour vous \u00e0 Munich.\nNous pouvons tester vos comp\u00e9tences en langue allemande et \u00e9valuer votre exp\u00e9rience et vos comp\u00e9tences professionnelles.\nEn savoir plus\nWho for : Migrants adultes avec ou sans enfants\nExigence : r\u00e9sidence s\u00fbre et comp\u00e9tences linguistiques en allemand suffisantes pour mener un entretien de conseil.\nL'offre est gratuite.\nLe nombre de places est limit\u00e9.\nFiBS - Femmes au travail et \u00e0 l'\u00e9cole\nRue Schertlin\n4, rez-de-chauss\u00e9e\nfibs@initiativgruppe.de\nwww.initiativgruppe.de\nsupport, career counselling, career entry, qualification professionnelle","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5454545455,"sourceLanguage":"de","pageId":277111},{"id":754,"question":"Que dois-je faire pour m'inscrire avant d'obtenir un certificat de naissance ?","answers":[1,2,3,4,5],"context":"Demandez un certificat de naissance pour un nouveau-n\u00e9\nDemandez un certificat de naissance pour un nouveau-n\u00e9\nVous devez enregistrer la naissance et le nom de votre enfant dans le bureau des naissances (births office) au bureau de l'\u00e9tat civil (registry office).\nD\u00e8s que la naissance est enregistr\u00e9e, le bureau des naissances peut vous d\u00e9livrer un certificat de naissance.\nA Munich, il y a deux bureaux d'enregistrement.\nLe bureau d'\u00e9tat civil auquel vous devez vous rendre d\u00e9pend du district dans lequel votre enfant est n\u00e9.\nLes h\u00f4pitaux donnent g\u00e9n\u00e9ralement aux parents une feuille d'information avec l'adresse du bureau d'\u00e9tat civil auquel ils doivent se rendre.\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.8333333333,"sourceLanguage":"de","pageId":275451},{"id":528,"question":"Avec qui les demandeurs d'asile doivent-ils s'enregistrer \u00e0 leur arriv\u00e9e en Allemagne ?","answers":[2,3,4,5,6,7],"context":"1. enregistrement\nInscription\nLes personnes qui arrivent en Allemagne et qui souhaitent d\u00e9poser une demande d'asile doivent s'enregistrer imm\u00e9diatement apr\u00e8s leur arriv\u00e9e aupr\u00e8s de l'une des autorit\u00e9s nationales suivantes :\nAutorit\u00e9s frontali\u00e8res\nPolice\nBureau de l'immigration (Immigration Office)\nCentre d'accueil pour les r\u00e9fugi\u00e9s ou\nBureau de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la migration et des r\u00e9fugi\u00e9s (BAMF)\nVos donn\u00e9es personnelles seront enregistr\u00e9es et sauvegard\u00e9es de mani\u00e8re centralis\u00e9e.\nIl sera v\u00e9rifi\u00e9 si\nVous \u00eates demandeur d'asile pour la premi\u00e8re fois en Allemagne\nVous avez d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 une demande d'asile dans un autre pays europ\u00e9en\nIl existe des donn\u00e9es vous concernant provenant de l'Autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de police criminelle (Federal Criminal Police Authority)\nSuite \u00e0 cela, vous recevrez votre avis d'arriv\u00e9e comme preuve de votre inscription.\nC'est seulement \u00e0 ce moment-l\u00e0 que ta proc\u00e9dure d'asile peut commencer.\nLes personnes qui souhaitent faire une demande d'asile \u00e0 Munich doivent d'abord s'inscrire aupr\u00e8s de l'autorit\u00e9 locale comp\u00e9tente :\nGouvernement de Haute-Bavi\u00e8re\nCentre d'arriv\u00e9e pour demandeurs d'asile\n14, rue Maria Probst\nL'enregistrement a lieu 24 heures sur 24.\nUn lit vous sera attribu\u00e9.\nApr\u00e8s cela, vous serez envoy\u00e9 dans un autre centre d'accueil ou vous resterez initialement dans le centre d'accueil de Munich.\nLa loi exige que les demandeurs d'asile vivent dans un centre d'accueil pour une dur\u00e9e initiale pouvant aller jusqu'\u00e0 trois mois.\nLe centre d'accueil dans lequel vous s\u00e9journez d\u00e9pend de votre pays d'origine.\nLes diff\u00e9rents bureaux de l'OFPRA traitent les demandes d'asile en provenance de diff\u00e9rents pays d'origine.\nIl y a une r\u00e9partition \u00e9gale de tous les demandeurs d'asile entre les diff\u00e9rents \u00c9tats f\u00e9d\u00e9raux en Allemagne.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":264696},{"id":1038,"question":"O\u00f9 les femmes peuvent-elles trouver de l'aide si elles sont d\u00e9savantag\u00e9es dans leur travail, dans leur vie quotidienne ou dans leur famille ?","answers":[13,14,15,16,17,18,19,20],"context":"\u00c9galit\u00e9 des droits pour les femmes et les hommes\n\u00c9galit\u00e9 des droits pour les femmes et les hommes\nLes femmes et les hommes ont les m\u00eames droits en Allemagne.\nC'est ce que pr\u00e9voit l'article 3 de la loi fondamentale allemande (basic law).\nLes femmes peuvent apprendre l'allemand, consulter un m\u00e9decin, apprendre un m\u00e9tier et trouver un emploi.\nElles n'ont pas besoin de l'autorisation de leur mari ou d'autres membres de leur famille.\nLes femmes peuvent \u00e9pouser qui elles veulent et \u00e9galement \u00eatre divorc\u00e9es ou s\u00e9par\u00e9es de leurs maris si la relation ne fonctionne pas ou si leur partenaire est violent.\nIls peuvent vivre en relation avec un homme ou une femme ou vivre seuls.\nSi les couples se s\u00e9parent, les enfants peuvent vivre avec la m\u00e8re, le p\u00e8re ou parfois \u00e0 temps partiel avec les deux parents.\nSi les parents ne parviennent pas \u00e0 s'entendre sur le lieu de vie des enfants, les tribunaux d\u00e9cident de ce qui est le mieux pour les enfants.\nBien qu'elles aient les m\u00eames droits, il arrive que les femmes soient d\u00e9savantag\u00e9es dans leur travail, leur vie quotidienne ou leur famille.\nIl existe diff\u00e9rents centres de conseil pour les femmes.\nVous pouvez vous y renseigner sur vos droits et obtenir de l'aide pour mener une vie ind\u00e9pendante et \u00e9gale.\nPour en savoir plus sur le th\u00e8me de l'\u00e9galit\u00e9, cliquez ici :\nHandbook \"Frauen in M\u00fcnchen\", (\"Femmes \u00e0 Munich\") publi\u00e9 par le bureau de l'\u00e9galit\u00e9 pour les femmes de la capitale du Land de Munich ;\nune publication compl\u00e8te avec de nombreuses adresses et services utiles.\nMinist\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral de la famille, des personnes \u00e2g\u00e9es, des femmes et de la jeunesse\nVid\u00e9o sur le th\u00e8me \"Equal rights for men and women\" dans de nombreuses langues sur le site du minist\u00e8re de la justice de l'\u00c9tat de Bavi\u00e8re.\nSur le site web, vous trouverez d'autres petits films sur l'aspect le plus important du droit allemand.\nD\u00e9pliant d'information de Terre des Femmes en allemand, anglais, arabe, albanais, serbe, pachto, farsi, ourdou, fran\u00e7ais, swahili ;\nvoici le d\u00e9pliant en bulgare, kurmanji, roumain, russe, somalien et turc.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.8888888889,"sourceLanguage":"de","pageId":5341974},{"id":470,"question":"Quel est le niveau de langue requis pour IBZ Career ?","answers":[11],"context":"IBZ Career for the long-term unemployed (Carri\u00e8re IBZ pour les ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e)\nIBZ Profession pour les ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e\nNous soutenons les personnes qui sont au ch\u00f4mage depuis longtemps.\nEnsemble, nous cherchons des moyens de stabiliser leur situation de vie.\n\u00cates-vous socialement d\u00e9favoris\u00e9(e) ?\nSouhaitez-vous poursuivre vos \u00e9tudes et prendre un emploi qui vous permette de subvenir \u00e0 vos besoins ?\nNotre offre :\nDiscussion pour analyser la situation probl\u00e9matique\nD\u00e9velopper un objectif personnel\nD\u00e9velopper des perspectives de carri\u00e8re \u00e0 long terme, chercher des opportunit\u00e9s de formation continue ensemble\nConseil et soutien pendant la formation et\/ou l'emploi\nQui pour : Ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e \u00e0 Munich avec un permis de travail en Allemagne, niveau de langue A2 \/ B1, \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus.\nLe programme est gratuit.\nLes enfants peuvent \u00eatre amen\u00e9s avec nous.\nRue de Hambourg\niris.lipski@anderwerk.de\ntous les jours de 08:00 \u00e0 17:00\nsite web\nInemploi","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5579952},{"id":1025,"question":"Est-il permis de frapper des enfants ou des adolescents en Allemagne ?","answers":[5],"context":"Prot\u00e9ger les enfants et les adolescents\nProt\u00e9ger les enfants et les adolescents\nS'occuper des enfants et les \u00e9lever est un droit naturel des parents.\nToutefois, les enfants, les adolescents et les familles b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection sp\u00e9ciale en Allemagne.\nCette protection d\u00e9bute pendant la grossesse et se poursuit jusqu'\u00e0 ce que l'enfant ait atteint l'\u00e2ge de 18 ans (adulte).\nEn Allemagne, par exemple, il est interdit de frapper les enfants ou les adolescents : les enfants doivent \u00eatre \u00e9lev\u00e9s en Allemagne sans recours \u00e0 la violence.\nTous les enfants doivent aller \u00e0 l'\u00e9cole.\nLes autorit\u00e9s publiques veillent \u00e0 ce que les enfants ne soient pas l\u00e9s\u00e9s par leur environnement - ou par leur famille.\nCes autorit\u00e9s publiques soutiennent et aident \u00e9galement les familles qui ont besoin d'aide.\nLes maisons de la citoyennet\u00e9 sociale sont responsables de cette t\u00e2che \u00e0 Munich.\nVous pouvez y demander de l'aide.\nLa maison de la citoyennet\u00e9 sociale responsable pour vous d\u00e9pend de votre adresse.\nTrouvez votre maison de la citoyennet\u00e9 sociale ici","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":273005},{"id":4860,"question":"Comment puis-je assurer la s\u00e9curit\u00e9 de mon enfant \u00e0 l'\u00e9cole ?","answers":[],"context":"Prot\u00e9ger les enfants et les adolescents\nProt\u00e9ger les enfants et les adolescents\nS'occuper des enfants et les \u00e9lever est un droit naturel des parents.\nToutefois, les enfants, les adolescents et les familles b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection sp\u00e9ciale en Allemagne.\nCette protection d\u00e9bute pendant la grossesse et se poursuit jusqu'\u00e0 ce que l'enfant ait atteint l'\u00e2ge de 18 ans (adulte).\nEn Allemagne, par exemple, il est interdit de frapper les enfants ou les adolescents : les enfants doivent \u00eatre \u00e9lev\u00e9s en Allemagne sans recours \u00e0 la violence.\nTous les enfants doivent aller \u00e0 l'\u00e9cole.\nLes autorit\u00e9s publiques veillent \u00e0 ce que les enfants ne soient pas l\u00e9s\u00e9s par leur environnement - ou par leur famille.\nCes autorit\u00e9s publiques soutiennent et aident \u00e9galement les familles qui ont besoin d'aide.\nLes maisons de la citoyennet\u00e9 sociale sont responsables de cette t\u00e2che \u00e0 Munich.\nVous pouvez y demander de l'aide.\nLa maison de la citoyennet\u00e9 sociale responsable pour vous d\u00e9pend de votre adresse.\nTrouvez votre maison de la citoyennet\u00e9 sociale ici","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":273005},{"id":954,"question":"Qui peut b\u00e9n\u00e9ficier des prestations de logement de l'Job Centre ?","answers":[2],"context":"Avantages du Job Centre\nAvantages du Job Centre\nQui pour : Les m\u00e9nages qui re\u00e7oivent une aide financi\u00e8re du Jobcentre.\nLocation et chauffage\nLes frais sont couverts s'ils sont raisonnables (\u00a722 SGB II).\nDans le cas de la ville de Munich, fixe\nrent ceilings s'appliquent.\nPour les m\u00e9nages de sept personnes ou plus, le loyer inclut 15 m\u00b2 et 270 euros par personne suppl\u00e9mentaire.\nLes montants pour le plafond de loyer se r\u00e9f\u00e8rent au loyer brut \u00e0 froid.\nUn loyer brut \u00e0 froid est calcul\u00e9 comme suit :\nNet cold rent = loyer de base sans frais d'exploitation\nplus\ncold operating costs = par exemple, les frais de collecte des d\u00e9chets, l'eau (froide), l'\u00e9clairage des escaliers, le nettoyage des rues et la taxe fonci\u00e8re.\nLes frais de chauffage et d'eau chaude sont pris en compte s\u00e9par\u00e9ment.\nVotre responsable des avantages sociaux vous expliquera comment proc\u00e9der en cas de frais de location d\u00e9raisonnables.\nThe \"\" Office for Housing and Migration of the state capital will advice you on all questions concerning housing in Munich.\nSi vous \u00eates menac\u00e9 d'itin\u00e9rance, nous chercherons une solution avec vous au\nMaison de la citoyennet\u00e9 sociale.\nMoving\nSi vous souhaitez d\u00e9m\u00e9nager, votre charg\u00e9 de dossier doit v\u00e9rifier si le d\u00e9m\u00e9nagement est n\u00e9cessaire et si le co\u00fbt du nouveau logement est raisonnable avant de signer le contrat de bail.\nLes pi\u00e8ces justificatives et documents suivants sont requis pour le contr\u00f4le :\nJustification \u00e9crite de la raison du d\u00e9placement (si n\u00e9cessaire, preuves appropri\u00e9es prouvant une raison importante).\nContrat de location non sign\u00e9 ou offre d'un appartement indiquant tous les frais li\u00e9s \u00e0 la location de l'appartement (par exemple, loyer de base, frais annexes et frais de chauffage, d\u00e9p\u00f4t de garantie).\nUne raison importante existe, par exemple, si :\nle d\u00e9placement rem\u00e9die \u00e0 une situation d'itin\u00e9rance menac\u00e9e ou existante ;\nle mouvement prend fin ou \u00e9vite le besoin d'assistance ;\nle d\u00e9placement est n\u00e9cessaire pour prendre ou poursuivre un emploi soumis aux cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 une plus grande distance (trajet pour se rendre au travail, en fonction des heures de travail, plus de 2 \u00e0 2,5 heures de temps de trajet total).\nAttention : si vous louez un appartement sans le consentement du Job Centre, vous risquez de subir des d\u00e9savantages financiers.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5326164},{"id":4720,"question":"Les prestations du centre d'emploi couvrent-elles les frais de cours de langue ?","answers":[],"context":"Avantages du Job Centre\nAvantages du Job Centre\nQui pour : Les m\u00e9nages qui re\u00e7oivent une aide financi\u00e8re du Jobcentre.\nLocation et chauffage\nLes frais sont couverts s'ils sont raisonnables (\u00a722 SGB II).\nDans le cas de la ville de Munich, fixe\nrent ceilings s'appliquent.\nPour les m\u00e9nages de sept personnes ou plus, le loyer inclut 15 m\u00b2 et 270 euros par personne suppl\u00e9mentaire.\nLes montants pour le plafond de loyer se r\u00e9f\u00e8rent au loyer brut \u00e0 froid.\nUn loyer brut \u00e0 froid est calcul\u00e9 comme suit :\nNet cold rent = loyer de base sans frais d'exploitation\nplus\ncold operating costs = par exemple, les frais de collecte des d\u00e9chets, l'eau (froide), l'\u00e9clairage des escaliers, le nettoyage des rues et la taxe fonci\u00e8re.\nLes frais de chauffage et d'eau chaude sont pris en compte s\u00e9par\u00e9ment.\nVotre responsable des avantages sociaux vous expliquera comment proc\u00e9der en cas de frais de location d\u00e9raisonnables.\nThe \"\" Office for Housing and Migration of the state capital will advice you on all questions concerning housing in Munich.\nSi vous \u00eates menac\u00e9 d'itin\u00e9rance, nous chercherons une solution avec vous au\nMaison de la citoyennet\u00e9 sociale.\nMoving\nSi vous souhaitez d\u00e9m\u00e9nager, votre charg\u00e9 de dossier doit v\u00e9rifier si le d\u00e9m\u00e9nagement est n\u00e9cessaire et si le co\u00fbt du nouveau logement est raisonnable avant de signer le contrat de bail.\nLes pi\u00e8ces justificatives et documents suivants sont requis pour le contr\u00f4le :\nJustification \u00e9crite de la raison du d\u00e9placement (si n\u00e9cessaire, preuves appropri\u00e9es prouvant une raison importante).\nContrat de location non sign\u00e9 ou offre d'un appartement indiquant tous les frais li\u00e9s \u00e0 la location de l'appartement (par exemple, loyer de base, frais annexes et frais de chauffage, d\u00e9p\u00f4t de garantie).\nUne raison importante existe, par exemple, si :\nle d\u00e9placement rem\u00e9die \u00e0 une situation d'itin\u00e9rance menac\u00e9e ou existante ;\nle mouvement prend fin ou \u00e9vite le besoin d'assistance ;\nle d\u00e9placement est n\u00e9cessaire pour prendre ou poursuivre un emploi soumis aux cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 une plus grande distance (trajet pour se rendre au travail, en fonction des heures de travail, plus de 2 \u00e0 2,5 heures de temps de trajet total).\nAttention : si vous louez un appartement sans le consentement du Job Centre, vous risquez de subir des d\u00e9savantages financiers.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5326164},{"id":4046,"question":"Quelles sont les cons\u00e9quences du travail ill\u00e9gal en Allemagne ?","answers":[2,3,4],"context":"Emploi irr\u00e9gulier et ill\u00e9gal\nEmploi irr\u00e9gulier et ill\u00e9gal\nUn emploi qui est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 mais non enregistr\u00e9 aupr\u00e8s de l'administration fiscale (Steueramt) et de la compagnie d'assurance sant\u00e9, et pour lequel par cons\u00e9quent aucun imp\u00f4t ni aucune cotisation de s\u00e9curit\u00e9 sociale ne sont pay\u00e9s, est ill\u00e9gal et est d\u00e9sign\u00e9 en Allemagne comme \"Schwarzarbeit\" ou \"moonlighting\" en anglais.\nIl peut \u00eatre puni par des amendes et la prison !\nSi une personne per\u00e7oit des prestations sociales ou des allocations de ch\u00f4mage, mais travaille toujours et garde son emploi secret aupr\u00e8s de l'Office social (Social Welfare Office), de l'Agence pour l'emploi (Employment Agency) ou du Jobcenter, il s'agit \u00e9galement d'un travail ill\u00e9gal : une personne per\u00e7oit donc \u00e0 tort des prestations de l'\u00c9tat, m\u00eame si elle est en emploi r\u00e9mun\u00e9r\u00e9.\nC'est interdit et contraire \u00e0 la loi.\nEn allemand, il est connu sous le nom de \"Schwarzarbeit\" (travail au noir).\nVous devriez toujours informer le bureau o\u00f9 vous recevez les prestations si vous souhaitez commencer un travail ;\nvous \u00eates autoris\u00e9(e) \u00e0 gagner de l'argent tout en continuant \u00e0 percevoir des prestations sociales (les prestations sont alors recalcul\u00e9es), mais vous devez informer imm\u00e9diatement les agents charg\u00e9s du dossier de tout type de revenu ou de gain.\nLe fait de prendre un travail alors qu'il vous est interdit de travailler est \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9 comme du travail ill\u00e9gal.\nSelon votre pays d'origine et le motif de votre s\u00e9jour, l'emploi ill\u00e9gal peut vous conduire \u00e0 \u00eatre d\u00e9finitivement interdit de travail !","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":270606},{"id":4048,"question":"Qui puis-je contacter pour obtenir de l'aide si je suis victime de travail ill\u00e9gal ?","answers":[],"context":"Emploi irr\u00e9gulier et ill\u00e9gal\nEmploi irr\u00e9gulier et ill\u00e9gal\nUn emploi qui est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 mais non enregistr\u00e9 aupr\u00e8s de l'administration fiscale (Steueramt) et de la compagnie d'assurance sant\u00e9, et pour lequel par cons\u00e9quent aucun imp\u00f4t ni aucune cotisation de s\u00e9curit\u00e9 sociale ne sont pay\u00e9s, est ill\u00e9gal et est d\u00e9sign\u00e9 en Allemagne comme \"Schwarzarbeit\" ou \"moonlighting\" en anglais.\nIl peut \u00eatre puni par des amendes et la prison !\nSi une personne per\u00e7oit des prestations sociales ou des allocations de ch\u00f4mage, mais travaille toujours et garde son emploi secret aupr\u00e8s de l'Office social (Social Welfare Office), de l'Agence pour l'emploi (Employment Agency) ou du Jobcenter, il s'agit \u00e9galement d'un travail ill\u00e9gal : une personne per\u00e7oit donc \u00e0 tort des prestations de l'\u00c9tat, m\u00eame si elle est en emploi r\u00e9mun\u00e9r\u00e9.\nC'est interdit et contraire \u00e0 la loi.\nEn allemand, il est connu sous le nom de \"Schwarzarbeit\" (travail au noir).\nVous devriez toujours informer le bureau o\u00f9 vous recevez les prestations si vous souhaitez commencer un travail ;\nvous \u00eates autoris\u00e9(e) \u00e0 gagner de l'argent tout en continuant \u00e0 percevoir des prestations sociales (les prestations sont alors recalcul\u00e9es), mais vous devez informer imm\u00e9diatement les agents charg\u00e9s du dossier de tout type de revenu ou de gain.\nLe fait de prendre un travail alors qu'il vous est interdit de travailler est \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9 comme du travail ill\u00e9gal.\nSelon votre pays d'origine et le motif de votre s\u00e9jour, l'emploi ill\u00e9gal peut vous conduire \u00e0 \u00eatre d\u00e9finitivement interdit de travail !","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":270606},{"id":1042,"question":"Qui peut fournir un tutorat priv\u00e9 ou un soutien \u00e0 l'apprentissage ?","answers":[1,2,3,4],"context":"Tutorat priv\u00e9 - Informations g\u00e9n\u00e9rales\nTutorat priv\u00e9 - Informations g\u00e9n\u00e9rales\nLe tutorat priv\u00e9 ou le soutien \u00e0 l'apprentissage est un soutien suppl\u00e9mentaire pour une mati\u00e8re scolaire en dehors de la classe.\nTu dois g\u00e9n\u00e9ralement payer toi-m\u00eame pour cela.\nPar exemple, le tutorat priv\u00e9 et le soutien \u00e0 l'apprentissage sont utiles si un \u00e9l\u00e8ve pourrait \u00eatre retenu (ne pas passer \u00e0 l'ann\u00e9e scolaire suivante \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e scolaire en cours) ou si son certificat de scolarit\u00e9 est en danger ou si un \u00e9l\u00e8ve ne conna\u00eet pas beaucoup de choses en classe.\nParlez aux enseignants de l'\u00e9cole et demandez-leur si le tutorat priv\u00e9 ou le soutien \u00e0 l'apprentissage est une bonne id\u00e9e.\nPeut-\u00eatre que l'\u00e9cole elle-m\u00eame peut le fournir.\nIl est parfois possible d'obtenir un soutien \u00e0 l'apprentissage pay\u00e9 par le biais du paquet \u00e9ducation et participation \/ BuT (education and participation programme).\nVous pouvez demander l'aide dans votre \"\" maison de la citoyennet\u00e9 sociale .\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":1803837},{"id":1041,"question":"Qu'est-ce que le tutorat priv\u00e9 ou le soutien \u00e0 l'apprentissage ?","answers":[2],"context":"Tutorat priv\u00e9 - Informations g\u00e9n\u00e9rales\nTutorat priv\u00e9 - Informations g\u00e9n\u00e9rales\nLe tutorat priv\u00e9 ou le soutien \u00e0 l'apprentissage est un soutien suppl\u00e9mentaire pour une mati\u00e8re scolaire en dehors de la classe.\nTu dois g\u00e9n\u00e9ralement payer toi-m\u00eame pour cela.\nPar exemple, le tutorat priv\u00e9 et le soutien \u00e0 l'apprentissage sont utiles si un \u00e9l\u00e8ve pourrait \u00eatre retenu (ne pas passer \u00e0 l'ann\u00e9e scolaire suivante \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e scolaire en cours) ou si son certificat de scolarit\u00e9 est en danger ou si un \u00e9l\u00e8ve ne conna\u00eet pas beaucoup de choses en classe.\nParlez aux enseignants de l'\u00e9cole et demandez-leur si le tutorat priv\u00e9 ou le soutien \u00e0 l'apprentissage est une bonne id\u00e9e.\nPeut-\u00eatre que l'\u00e9cole elle-m\u00eame peut le fournir.\nIl est parfois possible d'obtenir un soutien \u00e0 l'apprentissage pay\u00e9 par le biais du paquet \u00e9ducation et participation \/ BuT (education and participation programme).\nVous pouvez demander l'aide dans votre \"\" maison de la citoyennet\u00e9 sociale .\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":1803837},{"id":4890,"question":"Comment puis-je contacter un tuteur priv\u00e9 pour des cours de langue ?","answers":[1,2,3,4],"context":"Tutorat priv\u00e9 - Informations g\u00e9n\u00e9rales\nTutorat priv\u00e9 - Informations g\u00e9n\u00e9rales\nLe tutorat priv\u00e9 ou le soutien \u00e0 l'apprentissage est un soutien suppl\u00e9mentaire pour une mati\u00e8re scolaire en dehors de la classe.\nEn g\u00e9n\u00e9ral, tu dois payer toi-m\u00eame pour cela.\nPar exemple, le tutorat priv\u00e9 et le soutien \u00e0 l'apprentissage sont utiles si un \u00e9l\u00e8ve pourrait \u00eatre retenu (ne pas passer \u00e0 l'ann\u00e9e scolaire suivante \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e scolaire en cours) ou si son certificat de scolarit\u00e9 est en danger ou si un \u00e9l\u00e8ve ne conna\u00eet pas beaucoup de choses en classe.\nParlez aux enseignants de l'\u00e9cole et demandez-leur si le tutorat priv\u00e9 ou le soutien \u00e0 l'apprentissage est une bonne id\u00e9e.\nPeut-\u00eatre que l'\u00e9cole elle-m\u00eame peut le fournir.\nIl est parfois possible d'obtenir un soutien \u00e0 l'apprentissage pay\u00e9 par le biais du paquet \u00e9ducation et participation \/ BuT (education and participation programme).\nVous pouvez demander l'aide dans votre \"\" maison de la citoyennet\u00e9 sociale .\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.8,"sourceLanguage":"de","pageId":1803837},{"id":746,"question":"Comment puis-je obtenir une r\u00e9duction sur les m\u00e9dicaments ?","answers":[2,3,4,5,6],"context":"Assistance m\u00e9dicaments\nAssistance m\u00e9dicaments\nDo you have the Munich Pass ?\nSi tel est le cas, vous pouvez obtenir des m\u00e9dicaments en vente libre que vous devez payer vous-m\u00eame \u00e0 un prix r\u00e9duit dans certaines pharmacies.\nSi vous avez besoin d'un tel m\u00e9dicament, veuillez en parler \u00e0 votre m\u00e9decin.\nIl ou elle vous d\u00e9livrera une \"prescription verte\" ou une prescription priv\u00e9e.\nPr\u00e9sentez-le \u00e0 une pharmacie participante avec votre Munich Pass et vous recevrez le m\u00e9dicament \u00e0 un prix significativement r\u00e9duit.\nPlus d'informations et liste des pharmacies participantes","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5533063},{"id":745,"question":"Comment puis-je obtenir des m\u00e9dicaments en vente libre \u00e0 un prix r\u00e9duit ?","answers":[1,2,3,4],"context":"Assistance m\u00e9dicaments\nAssistance m\u00e9dicaments\nDo you have the Munich Pass ?\nSi tel est le cas, vous pouvez obtenir des m\u00e9dicaments en vente libre que vous devez payer vous-m\u00eame \u00e0 un prix r\u00e9duit dans certaines pharmacies.\nSi vous avez besoin d'un tel m\u00e9dicament, veuillez en parler \u00e0 votre m\u00e9decin.\nIl ou elle vous d\u00e9livrera une \"prescription verte\" ou une prescription priv\u00e9e.\nPr\u00e9sentez-le \u00e0 une pharmacie participante avec votre Munich Pass et vous recevrez le m\u00e9dicament \u00e0 un prix significativement r\u00e9duit.\nPlus d'informations et liste des pharmacies participantes","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5533063},{"id":972,"question":"Qu'est-ce qu'un permis de s\u00e9jour provisoire (probationary residence permit) ?","answers":[2,3],"context":"R\u00e9sidence avec certificat de fiction (probationary residence permit)\nQuitter le pays avec un permis de s\u00e9jour fictif (probationary residence permit)\nWith a Fiktionsbescheinigung (probationary residence permit) you have a temporary right of residence.\nIl existe diff\u00e9rents types de permis de s\u00e9jour fictif (probationary residence permit).\nPlease note :\nIt is only possible to return to the Federal Republic of Germany with a Fiktionsbescheinigung (probationary residence permit) according to Section 81 par.\n4 Loi sur la r\u00e9sidence en Allemagne (AufenthG)...\nIl confirme un permis de s\u00e9jour probatoire continu et est \u00e9galement connu sous le nom de \"fiction de continuation\".\nSi vous faites une demande de prolongation de votre permis de s\u00e9jour, votre certificat de r\u00e9sidence fictif actuel (probationary residence permit) est consid\u00e9r\u00e9 comme continuant.\nVotre s\u00e9jour continu est l\u00e9gal avec les m\u00eames restrictions que le permis de s\u00e9jour expir\u00e9.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":265320},{"id":974,"question":"Qu'advient-il de votre certificat de fiction actuel (probationary residence permit) lorsque vous demandez une extension de votre permis de s\u00e9jour ?","answers":[1,2,3,4,5],"context":"R\u00e9sidence avec certificat de fiction (probationary residence permit)\nQuitter le pays avec un permis de s\u00e9jour fictif (probationary residence permit)\nWith a Fiktionsbescheinigung (probationary residence permit) you have a temporary right of residence.\nIl existe diff\u00e9rents types de permis de s\u00e9jour fictif (probationary residence permit).\nPlease note :\nIt is only possible to return to the Federal Republic of Germany with a Fiktionsbescheinigung (probationary residence permit) according to Section 81 par.\n4 Loi sur la r\u00e9sidence en Allemagne (AufenthG)...\nIl confirme un permis de s\u00e9jour probatoire continu et est \u00e9galement connu sous le nom de \"fiction de continuation\".\nSi vous faites une demande de prolongation de votre permis de s\u00e9jour, votre certificat de r\u00e9sidence fictif actuel (probationary residence permit) est consid\u00e9r\u00e9 comme continuant.\nVotre s\u00e9jour continu est l\u00e9gal avec les m\u00eames restrictions que le permis de s\u00e9jour expir\u00e9.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.8333333333,"sourceLanguage":"de","pageId":265320},{"id":4232,"question":"Quel type de soutien le centre de conseil aux femmes fournit-il ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8,9,10,12,13,14],"context":"Centre de conseil \"Open help\nCounselling centre \"Aide ouverte\nOffene Hilfe\" est un centre de conseil pour les femmes en situation difficile, par exemple celles qui sont sans domicile ou qui craignent de perdre leur domicile.\nLe conseil peut se faire par t\u00e9l\u00e9phone ou en personne.\nNous proposons des conseils sur les th\u00e8mes suivants :\nsur le th\u00e8me du \"logement\" et\/ou de la \"perte de logement\".\nprobl\u00e8mes financiers (s\u00e9curisation des droits l\u00e9gaux aux prestations financi\u00e8res, soutien en cas de probl\u00e8mes avec les autorit\u00e9s)\ncrises personnelles (difficult\u00e9s familiales, violence)\nR\u00e9f\u00e9rence \u00e0 d'autres centres de conseil (conseil en mati\u00e8re de dettes, conseil en mati\u00e8re de migration, centres d'accueil pour femmes, etc.)\nConseil sur les comptes de confiance pour les femmes qui ne sont pas autoris\u00e9es \u00e0 avoir leur propre compte\nNous proposons \u00e9galement diff\u00e9rents programmes de groupe.\nVeuillez prendre rendez-vous.\nWho for : Femmes avec et sans enfants\nLes consultations sont gratuites.\nLes enfants peuvent \u00eatre amen\u00e9s avec nous.\nIl y a un acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux chambres.\nIl y a des toilettes pour handicap\u00e9s.\nRue de Dachau\noffene-hilfe@skf-muenchen.de\nLundi \u00e0 jeudi 08:00 - 17:00\nVendredi 08:00 - 13:00 et sur rendez-vous\nhttps:\/\/www.skf-muenchen.de\/unser-angebot\/wohnungslose-frauen\/offene-hilfe.html\nconseil, centre de conseil, logement, assistance aux sans-abri, sans domicile fixe, crise, probl\u00e8mes financiers, compte","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.75,"sourceLanguage":"de","pageId":5486042},{"id":4233,"question":"Comment puis-je contacter le centre de conseil aux femmes pour obtenir de l'aide ?","answers":[2,3,4,5,6,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22],"context":"Centre de conseil \"Open help\nCounselling centre \"Aide ouverte\nOffene Hilfe\" est un centre de conseil pour les femmes en situation difficile, par exemple celles qui sont sans domicile ou qui craignent de perdre leur domicile.\nLe conseil peut se faire par t\u00e9l\u00e9phone ou en personne.\nNous proposons des conseils sur les th\u00e8mes suivants :\nsur le th\u00e8me du \"logement\" et\/ou de la \"perte de logement\".\nprobl\u00e8mes financiers (s\u00e9curisation des droits l\u00e9gaux aux prestations financi\u00e8res, soutien en cas de probl\u00e8mes avec les autorit\u00e9s)\ncrises personnelles (difficult\u00e9s familiales, violence)\nR\u00e9f\u00e9rence \u00e0 d'autres centres de conseil (conseil en mati\u00e8re de dettes, conseil en mati\u00e8re de migration, centres d'accueil pour femmes, etc.)\nConseil sur les comptes de confiance pour les femmes qui ne sont pas autoris\u00e9es \u00e0 avoir leur propre compte\nNous proposons \u00e9galement diff\u00e9rents programmes de groupe.\nVeuillez prendre rendez-vous.\nWho for : Femmes avec et sans enfants\nLes consultations sont gratuites.\nLes enfants peuvent \u00eatre amen\u00e9s avec nous.\nIl y a un acc\u00e8s sans barri\u00e8re au b\u00e2timent et aux chambres.\nIl y a des toilettes pour handicap\u00e9s.\nRue de Dachau\noffene-hilfe@skf-muenchen.de\nLundi \u00e0 jeudi 08:00 - 17:00\nVendredi 08:00 - 13:00 et sur rendez-vous\nhttps:\/\/www.skf-muenchen.de\/unser-angebot\/wohnungslose-frauen\/offene-hilfe.html\nconseil, centre de conseil, logement, assistance aux sans-abri, sans domicile fixe, crise, probl\u00e8mes financiers, compte","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.9523809524,"sourceLanguage":"de","pageId":5486042},{"id":987,"question":"Quels sont les types de questions sur lesquelles le Fair Integration Advice Centre fournit des informations et des conseils ?","answers":[1,2,9,10,11,12,13,14,15,16,17],"context":"Centre de conseil en int\u00e9gration \u00e9quitable\nInt\u00e9gration \u00e9quitable - conseils sur les questions de droit du travail et de droit social\nNous fournissons des informations et des conseils sur les questions de droit social et de droit du travail.\nSeules les personnes qui connaissent leurs droits peuvent les revendiquer et se d\u00e9fendre contre l'exploitation et la discrimination.\nNous souhaitons donc vous informer de vos droits sur le march\u00e9 du travail allemand.\nNotre objectif est une int\u00e9gration \u00e9quitable sur le march\u00e9 du travail avec des conditions de travail justes.\nFor whom : R\u00e9fugi\u00e9s et ressortissants de pays tiers\nSi vous travaillez ou faites un apprentissage ou un stage, ou si vous allez bient\u00f4t commencer \u00e0 travailler et que vous voulez en savoir plus, vous \u00eates au bon endroit.\nNotre priorit\u00e9 en mati\u00e8re de conseil :\nVos droits au travail, en formation ou en stage\nStandards sur le march\u00e9 du travail allemand\nQuestions sur la r\u00e9mun\u00e9ration, par exemple si aucune r\u00e9mun\u00e9ration ou une r\u00e9mun\u00e9ration trop faible a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e\nsalaire minimum\nHeures de travail\nholidays\nAssurance sant\u00e9\nIncapacit\u00e9 de travail et accidents au travail\nDismissal\nNos services de conseil sont gratuits et confidentiels.\nQuel que soit votre statut de r\u00e9sidence, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 d\u00e9poser une demande !\nConseils personnels et par t\u00e9l\u00e9phone - rendez-vous sur demande.\nInt\u00e9gration \u00e9quitable - Fkreyeusus Ghebreyesus\nfkreyesus@emwu.org\nallemand, anglais, tigrinya\nSupport Fair Integration - Marie Bauer\nMarie\nBauer@dgb-bildungswerk.de\nallemand, anglais\nFair Integration Augsburg - Mustafa Alia\nmustafa.alia@emwu.org\nallemand, anglais, arabe\nLes rendez-vous peuvent \u00eatre pris par t\u00e9l\u00e9phone ou par e-mail.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.9166666667,"sourceLanguage":"de","pageId":5580046},{"id":4803,"question":"Qui peut m'aider si je rencontre des probl\u00e8mes au travail ?","answers":[19,20,21,22,23,24,25,26,27,28,29,30,31],"context":"Centre de conseil en int\u00e9gration \u00e9quitable\nInt\u00e9gration \u00e9quitable - conseils sur les questions de droit du travail et de droit social\nNous fournissons des informations et des conseils sur les questions de droit social et de droit du travail.\nSeules les personnes qui connaissent leurs droits peuvent les revendiquer et se d\u00e9fendre contre l'exploitation et la discrimination.\nNous souhaitons donc vous informer de vos droits sur le march\u00e9 du travail allemand.\nNotre objectif est une int\u00e9gration \u00e9quitable sur le march\u00e9 du travail avec des conditions de travail justes.\nFor whom : R\u00e9fugi\u00e9s et ressortissants de pays tiers\nSi vous travaillez ou faites un apprentissage ou un stage, ou si vous allez bient\u00f4t commencer \u00e0 travailler et que vous voulez en savoir plus, vous \u00eates au bon endroit.\nNotre priorit\u00e9 en mati\u00e8re de conseil :\nVos droits au travail, en formation ou en stage\nStandards sur le march\u00e9 du travail allemand\nQuestions sur la r\u00e9mun\u00e9ration, par exemple si aucune r\u00e9mun\u00e9ration ou une r\u00e9mun\u00e9ration trop faible a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e\nsalaire minimum\nHeures de travail\nholidays\nAssurance sant\u00e9\nIncapacit\u00e9 de travail et accidents au travail\nDismissal\nNos services de conseil sont gratuits et confidentiels.\nQuel que soit votre statut de r\u00e9sident, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 d\u00e9poser une demande !\nConseils personnels et par t\u00e9l\u00e9phone - rendez-vous sur demande.\nInt\u00e9gration \u00e9quitable - Fkreyeusus Ghebreyesus\nfkreyesus@emwu.org\nallemand, anglais, tigrinya\nSupport Fair Integration - Marie Bauer\nMarie\nBauer@dgb-bildungswerk.de\nallemand, anglais\nFair Integration Augsburg - Mustafa Alia\nmustafa.alia@emwu.org\nallemand, anglais, arabe\nLes rendez-vous peuvent \u00eatre pris par t\u00e9l\u00e9phone ou par e-mail.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.9285714286,"sourceLanguage":"de","pageId":5580046},{"id":614,"question":"Quelle est la diff\u00e9rence entre la formation en \u00e9cole et la formation en alternance ?","answers":[4,5,6,7],"context":"Formation professionnelle en milieu scolaire\nFormation professionnelle en milieu scolaire\nEnseignement et formation professionnels \u00e0 temps plein en milieu scolaire\nIl existe deux types de formation en Allemagne :\nSyst\u00e8me dual (\"\" formation duale).\nLes pupilles apprennent \u00e0 la fois dans une \u00e9cole professionnelle et dans une entreprise de formation.\nFormation en milieu scolaire dans une \u00e9cole professionnelle\nLes \u00e9tudiants ne vont qu'\u00e0 l'\u00e9cole et apprennent tout ce qui s'y passe.\nLa formation \u00e0 l'\u00e9cole dure g\u00e9n\u00e9ralement de 1 \u00e0 3 ans.\nEn fonction de l'\u00e9cole, il existe diff\u00e9rents types de formation et d'exigences d'admission.\nVous pouvez obtenir des informations d\u00e9taill\u00e9es directement aupr\u00e8s de l'\u00e9cole.\nLa formation en \u00e9cole se retrouve g\u00e9n\u00e9ralement dans les professions des domaines de la technologie, de la sant\u00e9 et des services sociaux, des arts et des langues \u00e9trang\u00e8res.\nLearn more","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5386975},{"id":4226,"question":"Quels sont les types de formation professionnelle disponibles en Allemagne ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12],"context":"Formation professionnelle en milieu scolaire\nFormation professionnelle en milieu scolaire\nEnseignement et formation professionnels \u00e0 temps plein en milieu scolaire\nIl existe deux types de formation en Allemagne :\nSyst\u00e8me dual (\"\" formation duale).\nLes pupilles apprennent \u00e0 la fois dans une \u00e9cole professionnelle et dans une entreprise de formation.\nFormation en milieu scolaire dans une \u00e9cole professionnelle\nLes \u00e9tudiants ne vont qu'\u00e0 l'\u00e9cole et apprennent tout ce qui s'y passe.\nLa formation \u00e0 l'\u00e9cole dure g\u00e9n\u00e9ralement de 1 \u00e0 3 ans.\nEn fonction de l'\u00e9cole, il existe diff\u00e9rents types de formation et d'exigences d'admission.\nVous pouvez obtenir des informations d\u00e9taill\u00e9es directement aupr\u00e8s de l'\u00e9cole.\nLa formation en \u00e9cole se retrouve g\u00e9n\u00e9ralement dans les professions des domaines de la technologie, de la sant\u00e9 et des services sociaux, des arts et des langues \u00e9trang\u00e8res.\nLearn more","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5386975},{"id":4228,"question":"Quelles sont les qualifications n\u00e9cessaires pour suivre une formation professionnelle en Allemagne ?","answers":[],"context":"Formation professionnelle en milieu scolaire\nFormation professionnelle en milieu scolaire\nEnseignement et formation professionnels \u00e0 temps plein en milieu scolaire\nIl existe deux types de formation en Allemagne :\nSyst\u00e8me dual (\"\" formation duale).\nLes pupilles apprennent \u00e0 la fois dans une \u00e9cole professionnelle et dans une entreprise de formation.\nFormation en milieu scolaire dans une \u00e9cole professionnelle\nLes \u00e9tudiants ne vont qu'\u00e0 l'\u00e9cole et apprennent tout ce qui s'y passe.\nLa formation \u00e0 l'\u00e9cole dure g\u00e9n\u00e9ralement de 1 \u00e0 3 ans.\nEn fonction de l'\u00e9cole, il existe diff\u00e9rents types de formation et d'exigences d'admission.\nVous pouvez obtenir des informations d\u00e9taill\u00e9es directement aupr\u00e8s de l'\u00e9cole.\nLa formation en \u00e9cole se retrouve g\u00e9n\u00e9ralement dans les professions des domaines de la technologie, de la sant\u00e9 et des services sociaux, des arts et des langues \u00e9trang\u00e8res.\nLearn more","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5386975},{"id":764,"question":"Dans quelles langues les cours sont-ils dispens\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole ReDI ?","answers":[13,14],"context":"ReDI \u00c9cole de l'int\u00e9gration num\u00e9rique\nReDI \u00c9cole de l'int\u00e9gration num\u00e9rique\nL'\u00e9cole ReDI est une \u00e9cole d'\u00e9ducation num\u00e9rique.\nNous proposons de nombreux cours de programmation et d'informatique diff\u00e9rents.\nNous proposons \u00e9galement un programme de carri\u00e8re.\nDans ce programme, vous travaillez avec des entreprises, des start-ups et des repr\u00e9sentants de l'industrie num\u00e9rique.\nWho for : R\u00e9fugi\u00e9s, migrants, personnes n'ayant pas acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation num\u00e9rique.\nLa plupart des cours sont gratuits.\nPour certains cours, vous avez besoin d'un bon de formation.\nVous pouvez trouver\nnos cours ici.\nPour s'inscrire, veuillez remplir le\nform at.\nLes cours sont dispens\u00e9s en allemand, en anglais ou en ukrainien.\nSupport par des interpr\u00e8tes en arabe-anglais, ukrainien\/russe-anglais.\n\u00c9cole ReDI, Rosenheimer Str.\nservus@redi-school.org\nLundi - Jeudi : 9:30 a.m. - 2:00 p.m.\nSite web de l'\u00e9cole ReDI\nDigital Literacy, Education, Programming, Course, IT Course, Coding, Learn","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5576713},{"id":762,"question":"Quels sont les cours propos\u00e9s par ReesDI School ?","answers":[3,4,5],"context":"ReDI \u00c9cole de l'int\u00e9gration num\u00e9rique\nReDI \u00c9cole de l'int\u00e9gration num\u00e9rique\nL'\u00e9cole ReDI est une \u00e9cole d'\u00e9ducation num\u00e9rique.\nNous proposons de nombreux cours de programmation et d'informatique diff\u00e9rents.\nNous proposons \u00e9galement un programme de carri\u00e8re.\nDans ce programme, vous travaillez avec des entreprises, des start-ups et des repr\u00e9sentants de l'industrie num\u00e9rique.\nWho for : R\u00e9fugi\u00e9s, migrants, personnes n'ayant pas acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation num\u00e9rique.\nLa plupart des cours sont gratuits.\nPour certains cours, vous avez besoin d'un bon de formation.\nVous pouvez trouver\nnos cours ici.\nPour s'inscrire, veuillez remplir le\nform at.\nLes cours sont dispens\u00e9s en allemand, en anglais ou en ukrainien.\nSupport par des interpr\u00e8tes en arabe-anglais, ukrainien\/russe-anglais.\n\u00c9cole ReDI, Rosenheimer Str.\nservus@redi-school.org\nLundi - Jeudi : 9:30 a.m. - 2:00 p.m.\nSite web de l'\u00e9cole ReDI\nDigital Literacy, Education, Programming, Course, IT Course, Coding, Learn","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5576713},{"id":968,"question":"Serlo ABC est-il officiellement reconnu comme un mat\u00e9riel d'apprentissage ?","answers":[6],"context":"Cours de litt\u00e9ratie\nCours de litt\u00e9ratie\nPour \u00eatre capable de lire et d'\u00e9crire l'allemand, vous devez conna\u00eetre l'alphabet latin.\nCes aides sont utiles pour l'apprentissage des lettres latines :\nSerlo ABC\nSerlo ABC est une application gratuite destin\u00e9e en particulier aux adolescents et aux jeunes adultes \u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 30 ans. Elle leur permet d'apprendre l'alphabet latin de mani\u00e8re ind\u00e9pendante et intuitive tout en leur apportant des comp\u00e9tences linguistiques.\nL'application est officiellement reconnue comme mat\u00e9riel d'apprentissage \u00e0 utiliser dans les cours de litt\u00e9ratie et de deuxi\u00e8me alphabet.\nEn savoir plus\nPortail d'apprentissage de la VHS\nLe portail propose un cours d'allemand avec beaucoup de mat\u00e9riel pour le d\u00e9veloppement de la litt\u00e9ratie.\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5552451},{"id":967,"question":"Qui est le groupe cible de Serlo ABC ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8],"context":"Cours de litt\u00e9ratie\nCours de litt\u00e9ratie\nPour \u00eatre capable de lire et d'\u00e9crire l'allemand, vous devez conna\u00eetre l'alphabet latin.\nCes aides sont utiles pour l'apprentissage des lettres latines :\nSerlo ABC\nSerlo ABC est une application gratuite destin\u00e9e en particulier aux adolescents et aux jeunes adultes \u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 30 ans. Elle leur permet d'apprendre l'alphabet latin de mani\u00e8re ind\u00e9pendante et intuitive tout en leur apportant des comp\u00e9tences linguistiques.\nL'application est officiellement reconnue comme mat\u00e9riel d'apprentissage \u00e0 utiliser dans les cours de litt\u00e9ratie et de deuxi\u00e8me alphabet.\nEn savoir plus\nPortail d'apprentissage de la VHS\nLe portail propose un cours d'allemand avec beaucoup de mat\u00e9riel pour le d\u00e9veloppement de la litt\u00e9ratie.\nEn savoir plus","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.7,"sourceLanguage":"de","pageId":5552451},{"id":511,"question":"Qui peut suivre les cours d'allemand pour l'orientation linguistique initiale ?","answers":[7,8,9],"context":"Cours d'allemand pour l'orientation linguistique initiale\nCours d'allemand pour l'orientation linguistique initiale\nThe German courses for initial language orientation (also : initial orientation courses) provide both elementary knowledge of German as well as information about life in Germany.\nIls constituent une premi\u00e8re \u00e9tape pratique pour les participants dans un nouvel environnement social et les aident \u00e0 s'orienter dans la vie de tous les jours.\nOne course comprises 300 lesson units, each 45 minutes long and covers topics such as \"health\/medical care\", \"work\", \"nursery\/school\", \"housing\", \"orientation on site\/traffic\/mobility\".\nLa communication orale est l'objectif principal : les participants doivent apprendre le plus rapidement possible comment se d\u00e9brouiller dans la vie de tous les jours.\nDans le cas des cours d'orientation initiale, il s'agit \u00e9galement d'une question de valeurs d'enseignement.\nLes cours d'orientation initiale sont principalement destin\u00e9s aux demandeurs d'asile dont le projet de r\u00e9sidence permanente en Allemagne n'est pas clair.\nLes demandeurs d'asile reconnus, les \u00e9trangers l\u00e9galement tol\u00e9r\u00e9s et les demandeurs d'asile ayant de bonnes chances de devenir r\u00e9sidents permanents peuvent \u00e9galement participer, \u00e0 condition qu'il y ait des places disponibles sur le parcours.\nSi vous n'avez pas encore atteint l'\u00e2ge de la scolarit\u00e9 (6 \u00e0 15 ans) ou si vous \u00eates oblig\u00e9 de suivre un coll\u00e8ge professionnel (16 \u00e0 21 ans), vous ne suivez pas le cours d'orientation initiale, mais votre \u00e9cole ou votre \u00e9tablissement d'enseignement.\nSi vous avez acc\u00e8s \u00e0 un cours d'int\u00e9gration alors que vous participez \u00e0 un cours d'orientation initiale, il est possible de passer \u00e0 ce cours.\nLes personnes qui suivent les cours ont des parcours \u00e9ducatifs tr\u00e8s diff\u00e9rents.\nLes personnes illettr\u00e9es peuvent suivre les cours, tout comme les dipl\u00f4m\u00e9s universitaires.\nLes cours d'orientation initiaux sont gratuits.\nLa langue du cours est l'allemand - les interpr\u00e8tes ne sont pas pr\u00e9sents lors du cours.\nContactez un \"\" Immigration Advice Centre ou votre \"\" Asylum and Integration counselling service sur place dans votre auberge.\nIls vous aideront \u00e0 trouver un cours appropri\u00e9.\nEn savoir plus\nLes personnes qui ne sont pas \u00e9ligibles pour cette offre peuvent contacter le \"\" Integrations advice centre IBZ Sprache und Beruf (centre de conseil en mati\u00e8re d'int\u00e9gration IBZ language and careers).\nIt organises supplementary German language courses.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.6,"sourceLanguage":"de","pageId":1801589},{"id":510,"question":"Quel est le but des cours d'allemand pour l'orientation linguistique initiale ?","answers":[2,3],"context":"Cours d'allemand pour l'orientation linguistique initiale\nCours d'allemand pour l'orientation linguistique initiale\nThe German courses for initial language orientation (also : initial orientation courses) provide both elementary knowledge of German as well as information about life in Germany.\nIls constituent une premi\u00e8re \u00e9tape pratique pour les participants dans un nouvel environnement social et les aident \u00e0 s'orienter dans la vie de tous les jours.\nOne course comprises 300 lesson units, each 45 minutes long and covers topics such as \"health\/medical care\", \"work\", \"nursery\/school\", \"housing\", \"orientation on site\/traffic\/mobility\".\nLa communication orale est l'objectif principal : les participants doivent apprendre le plus rapidement possible comment se d\u00e9brouiller dans la vie de tous les jours.\nDans le cas des cours d'orientation initiale, il s'agit \u00e9galement d'une question de valeurs d'enseignement.\nLes cours d'orientation initiale sont principalement destin\u00e9s aux demandeurs d'asile dont le projet de r\u00e9sidence permanente en Allemagne n'est pas clair.\nLes demandeurs d'asile reconnus, les \u00e9trangers l\u00e9galement tol\u00e9r\u00e9s et les demandeurs d'asile ayant de bonnes chances de devenir r\u00e9sidents permanents peuvent \u00e9galement participer, \u00e0 condition qu'il y ait des places disponibles sur le parcours.\nSi vous n'avez pas encore atteint l'\u00e2ge de la scolarit\u00e9 (6 \u00e0 15 ans) ou si vous \u00eates oblig\u00e9 de suivre un coll\u00e8ge professionnel (16 \u00e0 21 ans), vous ne suivez pas le cours d'orientation initiale, mais votre \u00e9cole ou votre \u00e9tablissement d'enseignement.\nSi vous avez acc\u00e8s \u00e0 un cours d'int\u00e9gration alors que vous participez \u00e0 un cours d'orientation initiale, il est possible de passer \u00e0 ce cours.\nLes personnes qui suivent les cours ont des parcours \u00e9ducatifs tr\u00e8s diff\u00e9rents.\nLes personnes illettr\u00e9es peuvent suivre les cours, tout comme les dipl\u00f4m\u00e9s universitaires.\nLes cours d'orientation initiaux sont gratuits.\nLa langue du cours est l'allemand - les interpr\u00e8tes ne sont pas pr\u00e9sents lors du cours.\nContactez un \"\" Immigration Advice Centre ou votre \"\" Asylum and Integration counselling service sur place dans votre auberge.\nIls vous aideront \u00e0 trouver un cours appropri\u00e9.\nEn savoir plus\nLes personnes qui ne sont pas \u00e9ligibles pour cette offre peuvent contacter le \"\" Integrations advice centre IBZ Sprache und Beruf (centre de conseil en mati\u00e8re d'int\u00e9gration IBZ language and careers).\nIt organises supplementary German language courses.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":1801589},{"id":803,"question":"Quel est le pourcentage de r\u00e9sidents de Munich qui appartiennent \u00e0 l'\u00c9glise catholique romaine ?","answers":[4,5,6,7],"context":"Informations sur les \u00e9glises et les maisons de pri\u00e8re\nInformations sur les \u00e9glises et les maisons de pri\u00e8re\nLa composition religieuse et id\u00e9ologique de Munich est tr\u00e8s diverse.\nComme les chiffres ne sont pas collect\u00e9s pour chaque religion, on ne sait pas exactement comment se r\u00e9partissent les diff\u00e9rentes identit\u00e9s et croyances.\nEnviron 65% des habitants de Munich ont une vision diff\u00e9rente du monde.\nCertains ne sont pas religieux, d'autres le sont.\nLa plupart des gens ne font pas partie d'une communaut\u00e9.\nEnviron 26% des habitants de Munich appartiennent \u00e0 l'Eglise catholique romaine.\nEnviron 9% des habitants de Munich appartiennent \u00e0 l'Eglise \u00e9vang\u00e9lique luth\u00e9rienne.\n\u00c9glises catholiques\nLa Bavi\u00e8re est catholique.\nC'est pourquoi il y a beaucoup d'\u00e9glises catholiques.\nUne liste, les horaires des services d'\u00e9glise et d'autres informations peuvent \u00eatre trouv\u00e9s ici.\n\u00c9glises protestantes\nLa deuxi\u00e8me plus grande d\u00e9nomination est l'Eglise protestante.\nUne liste, les horaires des services d'\u00e9glise et d'autres informations peuvent \u00eatre trouv\u00e9s ici.\nMosqu\u00e9es\nDe nombreux musulmans vivent \u00e0 Munich.\nPour plus d'informations sur les mosqu\u00e9es de Munich, cliquez ici.\nSynagogues\nIl y a plusieurs synagogues pour les juifs.\nDes informations sur les synagogues peuvent \u00eatre trouv\u00e9es sur le site web de la communaut\u00e9 religieuse isra\u00e9lite ou sur le site web de la communaut\u00e9 juive lib\u00e9rale.\nTemples bouddhistes\nUne liste de temples bouddhistes est disponible ici.\nTemples hindous\nUne liste de temples hindous est disponible ici.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.5714285714,"sourceLanguage":"de","pageId":5342324},{"id":804,"question":"O\u00f9 puis-je trouver des informations sur les synagogues \u00e0 Munich ?","answers":[19,20,21],"context":"Informations sur les \u00e9glises et les maisons de pri\u00e8re\nInformations sur les \u00e9glises et les maisons de pri\u00e8re\nLa composition religieuse et id\u00e9ologique de Munich est tr\u00e8s diverse.\nComme les chiffres ne sont pas collect\u00e9s pour chaque religion, on ne sait pas exactement comment se r\u00e9partissent les diff\u00e9rentes identit\u00e9s et croyances.\nEnviron 65% des habitants de Munich ont une vision diff\u00e9rente du monde.\nCertains ne sont pas religieux, d'autres le sont.\nLa plupart des gens ne font pas partie d'une communaut\u00e9.\nEnviron 26% des habitants de Munich appartiennent \u00e0 l'Eglise catholique romaine.\nEnviron 9% des habitants de Munich appartiennent \u00e0 l'Eglise \u00e9vang\u00e9lique luth\u00e9rienne.\n\u00c9glises catholiques\nLa Bavi\u00e8re est catholique.\nC'est pourquoi il y a beaucoup d'\u00e9glises catholiques.\nUne liste, les horaires des services d'\u00e9glise et d'autres informations peuvent \u00eatre trouv\u00e9s ici.\n\u00c9glises protestantes\nLa deuxi\u00e8me plus grande d\u00e9nomination est l'Eglise protestante.\nUne liste, les horaires des services d'\u00e9glise et d'autres informations peuvent \u00eatre trouv\u00e9s ici.\nMosqu\u00e9es\nDe nombreux musulmans vivent \u00e0 Munich.\nPour plus d'informations sur les mosqu\u00e9es de Munich, cliquez ici.\nSynagogues\nIl y a plusieurs synagogues pour les juifs.\nDes informations sur les synagogues peuvent \u00eatre trouv\u00e9es sur le site web de la communaut\u00e9 religieuse isra\u00e9lite ou sur le site web de la communaut\u00e9 juive lib\u00e9rale.\nTemples bouddhistes\nUne liste de temples bouddhistes est disponible ici.\nTemples hindous\nUne liste de temples hindous est disponible ici.","city":"muenchen","language":"fr","jaccard":0.6,"sourceLanguage":"de","pageId":5342324},{"id":3596,"question":"Y a-t-il des exigences linguistiques sp\u00e9cifiques pour l'enseignement sup\u00e9rieur en Allemagne ?","answers":[],"context":"Offres \u00e9ducatives pour les citoyens seniors\n\"You never stop learning\" - fid\u00e8le \u00e0 cette devise, vous pouvez vous r\u00e9jouir des nombreuses offres du Centre de formation pour adultes de la r\u00e9gion d'Augsbourg (VHS).\nVous \u00eates s\u00fbr de trouver quelque chose qui vous convient, car il y a de nombreux cours et \u00e9v\u00e9nements diff\u00e9rents.\nUn avantage majeur : avec un total de 34 institutions dans le district, vous \u00eates s\u00fbr de trouver une offre qui vous convient juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez vous.\nYou can find the current programme at www.vhs-augsburger-land.de you can find the current programme at the following address : www.augsburg.de, in the town halls of the municipalities and cities, and at the Augsburg District Office.\nD'autres institutions, comme les clubs ou les \u00e9glises, ont \u00e9galement beaucoup \u00e0 offrir.\nVous pouvez obtenir des informations aupr\u00e8s de votre municipalit\u00e9 ou sur www.landkreis-augsburg.de\/angebote-fuer-senioren.\nVous pouvez \u00e9galement trouver des offres de formation compl\u00e9mentaires sur le portail de formation a3:www.bildungsportal-a3.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":249927},{"id":3579,"question":"Quels sont les cours de langue allemande qui me sont ouverts en tant que r\u00e9fugi\u00e9 ?","answers":[],"context":"Comment je peux aider\nLes r\u00e9fugi\u00e9s d'Ukraine et les habitants de ce pays ont besoin d'aide.\nToute personne souhaitant les aider peut le faire.\nLe district d'Augsbourg en a cr\u00e9\u00e9 un aper\u00e7u sur son site web : www.landkreis-augsburg.de\/ukraine\nIl fournit \u00e9galement des informations sur les options de r\u00e9sidence en Allemagne pour les personnes originaires d'Ukraine.\nSi vous avez des questions, vous pouvez contacter le bureau de district via cette adresse e-mail :\nukrainehilfe@LRA-a.bayern.de\nDons en nature et en argent\nVous pouvez soutenir les personnes d'Ukraine avec des dons en nature et en argent.\nDe nombreuses organisations (d'aide) et associations sont impliqu\u00e9es dans la fourniture d'aide \u00e0 l'Ukraine.\nVous trouverez une liste d'organisations r\u00e9put\u00e9es ici.\nOffre d'un grand b\u00e2timent pour une utilisation \u00e0 long terme comme logement pour les r\u00e9fugi\u00e9s\nVeuillez transmettre ces offres \u00e0 la gestion des b\u00e2timents du bureau de district d'Augsbourg :\ngm@lra-a.bayern.de\nAutres personnes de contact\nAvez-vous des questions sur l'h\u00e9bergement ou les soins pour les r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens ?\nSi c'est le cas, la conseill\u00e8re d'int\u00e9gration du district d'Augsbourg, Mme Zimmermann, peut vous aider.\nYou can find her contact details here.\nSinon, vous pouvez \u00e9galement contacter le bureau de district d'Augsbourg \u00e0 l'adresse suivante\nukrainehilfe@lra-a.bayern.de.\nTravail b\u00e9n\u00e9vole\nIl existe un grand nombre de groupes de soutien b\u00e9n\u00e9voles dans le district d'Augsbourg.\nIls aident et soutiennent les personnes en qu\u00eate de protection depuis de nombreuses ann\u00e9es.\nLes b\u00e9n\u00e9voles sont toujours n\u00e9cessaires.\nVous pouvez contacter le conseiller en int\u00e9gration si vous souhaitez vous impliquer :\nAstrid Zimmermann\nzimmermann.a@diakonie-augsburg.de\nMaryna Sidak\nm aryna.s idak@diakonie-augsburg.de\nMineurs r\u00e9fugi\u00e9s non accompagn\u00e9s\nDe plus en plus de personnes sont contraintes de quitter leur domicile en raison de la guerre en Ukraine.\nParmi eux, de nombreux enfants et jeunes accompagn\u00e9s ou non.\nDe nombreuses personnes se demandent comment elles peuvent prendre en charge ces enfants et ces jeunes.\nL'Office pour la jeunesse et la famille est le point de contact.\nCertains enfants et jeunes gens se rendent en Allemagne et leurs parents restent en Ukraine.\nIls sont accompagn\u00e9s de personnes.\nCes personnes devraient \u00e9galement contacter le Youth and Family Office.\nCes personnes ont besoin d'un mandataire pour la garde de leurs enfants.\nVous pouvez trouver un \u00e9chantillon ici :\nPouvoir de l'attorney pour la garde parentale\nPouvoir d'un mandataire pour la garde d'un tiers\nLa demande doit \u00eatre accompagn\u00e9e des documents d'identit\u00e9 pertinents de la personne qui donne et re\u00e7oit le pouvoir d'attorney.\nSouhaitez-vous en savoir plus sur l'admission des enfants et des jeunes d'Ukraine ?\nDans ce cas, veuillez contacter l'Office pour la jeunesse et les affaires familiales :\nOffice pour la jeunesse et la famille\nUlrich Kappl\nUlrich.kappl@lra-a.bayern.de\nMots cl\u00e9s : Ukraine, r\u00e9fugi\u00e9s, aide, aide financi\u00e8re, dons mon\u00e9taires, dons en nature, h\u00e9bergement, soins, b\u00e9n\u00e9volat, travail b\u00e9n\u00e9vole, accueil, groupes d'aide","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408366},{"id":3922,"question":"Existe-t-il des programmes de soutien sp\u00e9ciaux pour les nouveaux enfants dans les \u00e9coles ?","answers":[],"context":"\u00c9cole primaire\nDur\u00e9e : 4 ans\nObjectif : Les enfants apprennent \u00e0 lire et \u00e0 \u00e9crire, ainsi que les math\u00e9matiques de base.\nActuellement, il y a 46 \u00e9coles primaires publiques dans le district d'Augsbourg, qui enseignent aux enfants les connaissances et les comp\u00e9tences de base.\nEnsuite, les enfants vont \u00e0 l'\u00e9cole secondaire.\nIl existe trois \u00e9coles secondaires diff\u00e9rentes qui conduisent \u00e0 des certificats de fin d'\u00e9tudes diff\u00e9rents : Mittelschule, Realschule ou Gymnasium.\nLe district d'Augsbourg dispose \u00e9galement d'une large offre pour ces types d'\u00e9coles : 15 \u00e9coles secondaires de base, six \u00e9coles secondaires standard et cinq \u00e9coles de grammaire.\nBon \u00e0 savoir : lors du choix d'une \u00e9cole primaire ou secondaire de base, il est important de noter ce qui est connu sous le nom de \"principe de Sprengel\".\nEn d'autres termes, chaque \u00e9cole primaire ou secondaire de base est responsable d'une certaine zone (d\u00e9sign\u00e9e sous le nom de \"Sprengel\").\nLes enfants doivent alors fr\u00e9quenter une certaine \u00e9cole.\nVous pouvez trouver des informations plus d\u00e9taill\u00e9es en effectuant une recherche d'\u00e9cole sur www.km.bayern.de\/eltern\/schulsuche.html.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":1800412},{"id":3805,"question":"Les centres pour l'emploi fournissent-ils une aide \u00e0 la recherche d'emploi ? Si oui, comment ?","answers":[],"context":"Services du Jobcenter\n\u00c9lectricit\u00e9\nLes frais d'\u00e9lectricit\u00e9 ne sont pas couverts par le Job Centre et doivent donc \u00eatre pay\u00e9s par la prestation standard.\nNormalement, les nouveaux locataires sont automatiquement inscrits par le propri\u00e9taire aupr\u00e8s du fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9 (en g\u00e9n\u00e9ral la Stadtwerke).\nToutefois, vous \u00eates libre de choisir votre fournisseur et pouvez changer de fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9 apr\u00e8s une p\u00e9riode de pr\u00e9avis de deux semaines en g\u00e9n\u00e9ral.\nLe meilleur moyen de trouver un aper\u00e7u des fournisseurs et de comparer les prix est de consulter le portail ind\u00e9pendant des consommateurs d'\u00e9nergie www.energieverbraucherportal.de.\nConseil : Apr\u00e8s avoir emm\u00e9nag\u00e9, les b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une aide financi\u00e8re peuvent recevoir des conseils gratuits sur leur consommation d'\u00e9nergie par l'interm\u00e9diaire de l'\u00e9quipe Stromsparcheck-SKM Augsburg.\nVous trouverez toutes les informations ici www.stromspar-check.de.\nInternet \/ TV\nLes frais d'Internet ne sont pas couverts par le Job Centre.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":252782},{"id":3621,"question":"Comment puis-je m'inscrire \u00e0 un cours de langue sur cette application ?","answers":[],"context":"Vers l'application Integreat\nCe guide vous aidera dans votre vie quotidienne dans le district d'Augsbourg.\nVous trouverez ici\nadresses importantes\npersonnes de contact\nConseils et astuces\nIls peuvent vous aider \u00e0 trouver votre chemin autour du district d'Augsbourg.\nL'application Integreat comporte plusieurs chapitres.\nChaque chapitre traite d'un sujet diff\u00e9rent.\nVous pouvez trouver tous les chapitres dans la cat\u00e9gorie \"Informations locales\".\nPar exemple, vous trouverez\nInformation on medical care\nInformations sur les \u00e9coles\nCours d'allemand\nOffres utiles d'institutions de la r\u00e9gion d'Augsbourg\nLes informations changent et nous mettons r\u00e9guli\u00e8rement les pages \u00e0 jour.\nAlors, s'il vous pla\u00eet, v\u00e9rifiez souvent votre application.\nVous n'avez pas besoin d'acc\u00e8s \u00e0 Internet pour utiliser l'application.\nVous pouvez \u00e9galement utiliser l'application hors ligne.\nL'application se met \u00e0 jour elle-m\u00eame lorsque vous \u00eates \u00e0 nouveau en ligne.\nQuelques fonctions importantes de l'application :\nChanger la langue\nL'application Integreat est disponible dans de nombreuses langues.\nVous pouvez changer la langue ici.\nRecherche\nVous pouvez saisir un terme de recherche ici.\nActualit\u00e9s\nVous trouverez ici des informations importantes et actuelles.\nImprimer PDF\nUne page vous int\u00e9resse particuli\u00e8rement ?\nVous pouvez ensuite imprimer la page au format PDF.\nDonner un feedback\nVos commentaires sont importants pour nous !\nVous pouvez nous dire ce que vous pensez ici.\nQu'est-ce que tu aimes ?\nQuelles sont les informations qui vous manquent ?\nCertaines informations ne sont pas \u00e0 jour ?\nEnsuite, vous pouvez \u00e9galement utiliser cette fonction pour le signaler.\nUn conseil :\nVous pouvez \u00e9galement utiliser l'application Integreat de la ville d'Augsbourg.\nDe nombreuses offres ou \u00e9v\u00e9nements dans la ville d'Augsbourg sont \u00e9galement int\u00e9ressants pour les citoyens du district d'Augsbourg.\nVous pouvez changer de poste \u00e0 l'aide de cette fonction :\nChanger de lieu\nNous esp\u00e9rons pouvoir vous fournir des informations importantes avec l'aide de cette application.\nEt que l'application vous facilitera la t\u00e2che pour trouver votre chemin dans le district d'Augsbourg.\nA warm welcome !\nVotre\neducation office in the district of Augsburg\nAvez-vous des questions, des id\u00e9es ou des commentaires \u00e0 propos de l'application ?\nAlors, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter :\nBureau de l'\u00e9ducation dans le district d'Augsbourg\nAnja F\u00fcnfer\nAnja\nFuenfer@LRA-a.bayern.de\nMots cl\u00e9s : orientation, information, questions, comment fonctionne l'application","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5484734},{"id":3962,"question":"Comment \u00e9viter de perdre ma maison en Allemagne ?","answers":[6,8,9,10],"context":"Aider \u00e0 faire face \u00e0 la menace de perdre sa maison\nAide au logement d'urgence pour les patients externes de Diakonie\nAvez-vous peur de perdre votre appartement ?\nPar exemple, en raison d'un avis de r\u00e9siliation, d'une proc\u00e9dure d'expulsion ou d'un jugement d'expulsion ?\nAlors tu n'es pas seul !\nLe centre d'aide au logement d'urgence outpatient de Diakonie peut vous aider.\nLe centre d'aide vous conseillera sur toutes les questions relatives \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 du logement.\nLes sp\u00e9cialistes qui s'y trouvent vous soutiendront et vous orienteront vers une aide suppl\u00e9mentaire.\nImportant : obtenir de l'aide le plus t\u00f4t possible !\nDe cette mani\u00e8re, vous pouvez respecter n'importe quel d\u00e9lai.\nEt \u00e9viter des co\u00fbts suppl\u00e9mentaires.\nAssistance au logement d'urgence en dehors du patient pour le district d'Augsbourg\nMme Yanfei Ren\nlogement notfallhilfe@diakonie-augsburg.de\nhttps:\/\/diakonie-augsburg.de\/de\/wohnungsnotfallhilfe\nPour Gersthofen\nKathrin Prennsch\u00fctz\nkathrin.prennschuetz@diakonie-augsburg.de\nPour Neus\u00e4\u00df\nVeronika Kruck\nveronika.kruck@diakonie-augsburg.de\nMots cl\u00e9s : perte de flat, annulation de flat, flat annul\u00e9, p\u00e9nurie de logements, aide perte de flat","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":5408831},{"id":3869,"question":"Quels sont les documents n\u00e9cessaires pour une demande de permis de s\u00e9jour ?","answers":[2,3,6,7,8,9,10,14,15,16,17],"context":"S'inscrire et se connecter\nDemande d'un permis de s\u00e9jour\nApr\u00e8s vous \u00eatre enregistr\u00e9, vous pouvez demander un permis de s\u00e9jour (ici : residence permit) aupr\u00e8s du bureau de l'immigration et de l'int\u00e9gration au bureau de district d'Augsbourg.\nVous trouverez le formulaire de candidature ici.\nR\u00e9union \u00e0 l'Office de l'immigration et de l'int\u00e9gration\nUn rendez-vous avec l'Office de l'immigration et de l'int\u00e9gration est n\u00e9cessaire pour la demande.\nLes rendez-vous peuvent \u00eatre r\u00e9serv\u00e9s en ligne ici.\nLorsque vous r\u00e9servez un rendez-vous en ligne, \"Votre rendez-vous a expir\u00e9\" appara\u00eet en premier.\nVous devez ensuite cliquer sur \"Prendre un nouveau rendez-vous\".\nVous devez s\u00e9lectionner \"Permis de r\u00e9sidence pour raisons humanitaires (asile)\" comme \"Service\".\nCliquez ensuite sur la case appropri\u00e9e avec la premi\u00e8re lettre de votre surnom et saisissez le nombre de personnes (y compris les enfants) qui ont besoin d'un permis de s\u00e9jour.\nLe temps d'attente pour un rendez-vous est d'environ\n4 semaines\nYou need to be patient.\nBeaucoup de personnes ont besoin d'un rendez-vous en ce moment.\nVous devez apporter les documents suivants avec vous lors du rendez-vous :\nPasseport et certificat de naissance, ou autre preuve d'identit\u00e9 prouvant votre origine ukrainienne.\nsi disponible : avis d'attribution pour le district d'Augsbourg\nEnregistrement de la r\u00e9sidence aupr\u00e8s du bureau d'enregistrement comp\u00e9tent\nL'adresse pour le rendez-vous :\nVous ne parlez pas encore bien l'allemand ?\nEnsuite, apportez un interpr\u00e8te avec vous lors du rendez-vous.\nLe permis de s\u00e9jour vous autorise \u00e9galement \u00e0 prendre un emploi r\u00e9mun\u00e9rateur avec un acc\u00e8s illimit\u00e9 au march\u00e9 du travail.\nPour plus d'informations, veuillez contacter le bureau de l'immigration et de l'int\u00e9gration au bureau de district d'Augsbourg.\nMots cl\u00e9s : enregistrement, demande, demande, Ukraine, \u00e9vasion, fugitifs, r\u00e9fugi\u00e9s, permis de s\u00e9jour, asile","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.7857142857,"sourceLanguage":"de","pageId":5408345},{"id":3915,"question":"Comment sont les pistes cyclables \u00e0 Augsbourg ?","answers":[3],"context":"Bicycle\nBicycle\nFaire du v\u00e9lo dans la r\u00e9gion d'Augsbourg, c'est beaucoup de plaisir !\nUn r\u00e9seau bien d\u00e9velopp\u00e9 de pistes cyclables avec une excellente signalisation fait du cyclisme non seulement un hobby sportif, mais aussi une alternative saine et abordable aux bus, trains et voitures.\nPour ceux d'entre nous qui aiment enfourcher leur v\u00e9lo, voici quelques conseils :\nToujours conduire sur le c\u00f4t\u00e9 droit de la route\nNe roulez pas c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te, mais l'un derri\u00e8re l'autre.\nS'il y a une piste cyclable, vous devez rouler sur la piste cyclable (toujours sur le c\u00f4t\u00e9 droit de la route dans le sens de la circulation).\nSeuls les enfants de moins de 11 ans sont autoris\u00e9s \u00e0 circuler sur les sentiers p\u00e9destres.\nIl est dangereux de se prendre les roues dans les voies du tram.\nDes r\u00e8gles de circulation importantes peuvent \u00eatre trouv\u00e9es dans un d\u00e9pliant de l'ADFC (Allgemeiner Deutscher Fahrrad-Club) Munich en 12 langues diff\u00e9rentes (albanais, arabe, allemand, anglais, farsi, fran\u00e7ais, italien, kurde, russe, espagnol, tigrinya et turc) www.adfc-muenchen.de\/adfc-muenchen\/arbeitsgruppen\/asyl\/\nAchat et r\u00e9paration\nLorsque vous achetez un v\u00e9lo, assurez-vous que votre v\u00e9lo est \u00e9quip\u00e9 comme suit et qu'il est donc adapt\u00e9 \u00e0 la route.\nSi votre v\u00e9lo n'est pas correctement \u00e9quip\u00e9, vous devrez payer une amende s'il est contr\u00f4l\u00e9 par la police :\nLumi\u00e8re avant et arri\u00e8re\nR\u00e9flecteur avant et arri\u00e8re\nR\u00e9flecteurs dans les spokes (2par roue)\nR\u00e9flecteurs sur les p\u00e9dales\nBell\nDeux freins ind\u00e9pendants\nAdresses des magasins de v\u00e9los d'occasion et des ateliers de r\u00e9paration dans la ville et la campagne environnante d'Augsbourg :\nAtelier TheZ Bicycle\nRue de la Gare\nVendredi 15:00 - 18:00\nfahrradwerkstatt@die-z.de\nCha\u00eene et manivelle (used bicycles, repairs)\nLundi au vendredi, 8 amtill 3 pm ;\nJeudi 8 amtill 5.30 pm\nLe magasin de v\u00e9los de Lechhausen (used bicycles)\nmercredi et vendredi, 6 pmtill 8 pm (avril - septembre) ou 4 pmtill 6 pm(octobre - mars)\nBikekitchen Augsburg (aide \u00e0 r\u00e9parer son v\u00e9lo soi-m\u00eame)\njeudi, 6 pmtill 8 pm, every first friday in the month, 4 pmtill 8 pm\nPour ceux qui aiment rouler en v\u00e9lo...\nPour les personnes qui aiment faire du v\u00e9lo, le responsable de la circulation cycliste pour le district d'Augsbourg est toujours pr\u00eat \u00e0 \u00e9couter vos souhaits, vos id\u00e9es et vos critiques.\nAgent cycliste\nJonas Fricke\nradverkehr@LRA-a.bayern.de\nVous avez d\u00e9couvert un endroit g\u00eanant ou dangereux sur le parcours ?\nAvec la plateforme d'inscription STADTRADELN, vous pouvez \u00e9galement signaler facilement les endroits ennuyeux ou dangereux.\nAidez le district d'Augsbourg \u00e0 rendre les pistes cyclables plus s\u00fbres, surwww.landkreis-augsburg.de\/radar ou via l'application gratuite \"Stadtradeln\".","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":251930},{"id":3756,"question":"Comment puis-je m'inscrire \u00e0 un cours d'int\u00e9gration en allemand ?","answers":[12,13,14,15,16,17,18],"context":"Cours d'int\u00e9gration pour adultes\nQu'est-ce qu'un cours d'int\u00e9gration ?\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral pour la migration et les r\u00e9fugi\u00e9s (BAMF) propose des cours d'int\u00e9gration.\nDans un cours d'int\u00e9gration, vous apprendrez l'allemand et beaucoup de choses sur l'Allemagne.\nPar exemple, sur des sujets tels que...\nTravail et carri\u00e8re\nFormation et \u00e9ducation continue\nGarde d'enfants et \u00e9ducation\nshopping\nLogement\nDroits et devoirs en Allemagne\nComment puis-je suivre un cours d'int\u00e9gration ?\nQuand dois-je suivre le cours d'int\u00e9gration ?\nParticipation volontaire : Certificat d'autorisation requis\nSouhaitez-vous suivre la formation de votre plein gr\u00e9 ?\nEnsuite, vous avez besoin de l'autorisation du BAMF, un soi-disant \"certificat d'\u00e9ligibilit\u00e9\".\nAvec ce certificat d'autorisation, vous pouvez vous inscrire \u00e0 un cours d'int\u00e9gration dans une \u00e9cole de langue.\nLe fait que vous receviez ou non un certificat d'\u00e9ligibilit\u00e9 d\u00e9pend de votre statut de r\u00e9sidence.\nVous pouvez obtenir de l'aide \u00e0 ce sujet aupr\u00e8s du service de conseil \"Learn German\".\nLe service d'orientation peut \u00e9galement vous aider \u00e0 d\u00e9poser votre demande de certificat d'\u00e9ligibilit\u00e9.\nObligation de l'Office de l'immigration et de l'int\u00e9gration\nCertaines personnes sont tenues de suivre un cours d'int\u00e9gration organis\u00e9 par l'Office de l'immigration et de l'int\u00e9gration.\nCela signifie qu'ils doivent suivre le cours d'int\u00e9gration.\nInformations importantes en un coup d'\u0153il\n- Le cours d'int\u00e9gration g\u00e9n\u00e9rale dure plusieurs mois et se d\u00e9roule \u00e0 temps plein ou \u00e0 temps partiel (par ex. pour les personnes en emploi).\n- Il se compose d'un cours de langue de 600 unit\u00e9s d'enseignement (en bref : UE = 45 minutes) et d'un cours d'orientation sur la vie en Allemagne de 100 unit\u00e9s.\n- L'objectif est d'atteindre le niveau de langue B1 \u00e0 la fin du cours.\nVous recevrez ensuite un certificat.\n- Le certificat est important.\nPar exemple, si vous \u00eates \u00e0 la recherche d'un emploi ou si vous souhaitez effectuer un apprentissage.\nLe certificat peut \u00e9galement \u00eatre important si vous souhaitez s\u00e9journer en Allemagne de mani\u00e8re permanente et que vous avez besoin d'un permis de s\u00e9jour permanent.\n- Il existe \u00e9galement des cours d'int\u00e9gration sp\u00e9ciaux pour certains groupes de personnes.\nPar exemple, pour les femmes (avec garde d'enfants), les personnes qui travaillent ou les personnes qui ne savent ni lire ni \u00e9crire.\n- Les participants titulaires d'un certificat d'autorisation du BAMF paient 220 euros par module (=100 heures).\nIls peuvent r\u00e9cup\u00e9rer 50% de cette somme s'ils r\u00e9ussissent \u00e0 terminer le cours dans les deux ans.\n- Les participants sans certificat d'autorisation du BAMF paient 440 euros par module (=100 heures).\n- Le cours est gratuit pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de prestations sociales.\nIls seront exempt\u00e9s de frais sur demande.\nLes frais de d\u00e9placement n\u00e9cessaires peuvent \u00e9galement \u00eatre rembours\u00e9s.\nLes centres de conseil linguistique offrent des conseils personnalis\u00e9s \u00e0 ce sujet.\nVous pouvez \u00e9galement trouver plus d'informations\nhere.\nLes \u00e9coles de langues (\u00e9galement connues sous le nom de fournisseurs de cours) qui proposent des cours d'int\u00e9gration \u00e0 Augsbourg et dans la r\u00e9gion environnante :\nADK Augsburger Deutschkurse\nAugsburg Vocational Training Centre (BBZ) gGmbH\nCentres de formation professionnelle de l'\u00e9conomie bavaroise (bfz) gGmbH Augsbourg\nBIB Augsbourg\nInstitut de langue et d'\u00e9ducation Caesar\nDAA - German Employee Academy Augsburg GmbH\nAcad\u00e9mie Kolping d'Augsbourg\nLanguages Prisma GbR\nCentre linguistique B\u00f6hm\nLanguage Forum International German Courses\nCentre de langues Alterlingua\nCentre de langues Pittner\nvhs - Adult Education Centre Augsburg e.V.\nvhs - Adult Education Centre Augsburger Land e.V.\nVous pouvez trouver un aper\u00e7u des cours d'int\u00e9gration actuels \u00e0 Augsbourg et dans les environs sur le site web du district sous \"Downloads\" (\u00e0 droite : \"1) Current integration courses\").\nVous pouvez \u00e9galement trouver des cours d'int\u00e9gration locaux sur le site web du BAMF ici.\nCours d'int\u00e9gration pour les malentendants\nL'\u00e9cole de langue Heesch \u00e0 Munich propose des cours d'int\u00e9gration jusqu'au niveau B1 pour les personnes malentendantes.\nLe BBW Munich a une classe BIK pour les immigr\u00e9s malentendants.\nMots cl\u00e9s : cours d'allemand, apprendre l'allemand, cours d'int\u00e9gration","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5833333333,"sourceLanguage":"de","pageId":5599780},{"id":1374,"question":"Quel document dois-je pr\u00e9senter au m\u00e9decin pour obtenir un traitement ?","answers":[10,11],"context":"Information pour les demandeurs d'asile\nEn tant que demandeur d'asile en Allemagne, vous avez droit \u00e0 :\ndes soins m\u00e9dicaux de base (c'est-\u00e0-dire que vous pouvez vous rendre au bureau d'un m\u00e9decin en cas de maladie aigu\u00eb ou de douleur).\ndes soins m\u00e9dicaux si tu es atteint d'une maladie chronique (si tu as, par exemple, du diab\u00e8te, de l'\u00e9pilepsie ou une maladie psychiatrique),\nvaccinations recommand\u00e9es par le bureau (des informations d\u00e9taill\u00e9es en16 langues peuvent \u00eatre trouv\u00e9es sur www.mimi-bestellportal.de search term \"vaccinations\"),\ndes check-ups pr\u00e9ventifs,\nles soins m\u00e9dicaux pendant la grossesse et l'accouchement,\nsoins m\u00e9dicaux \u00e0 la suite d'un \u00e9v\u00e9nement traumatique (viol, torture, violence).\nTraitement de sant\u00e9 pour les demandeurs d'asile\nSi vous n'avez pas encore d'assurance maladie, vous recevrez un bon de traitement m\u00e9dical (Krankenbehandlungs voucher) de la part du bureau comp\u00e9tent (Ausl\u00e4nderamt \u00e0 Schwabm\u00fcnchen).\n. En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, votre m\u00e9decin vous demandera ce certificat de traitement m\u00e9dical.\nPlease always take an official photo document (residents permit = autorisation de s\u00e9jour, stopf of deportation= Duldung ou proof of arrival) with you to the doctor.\nUn bon de traitement de sant\u00e9 est toujours valable pour un trimestre (3 mois).\nPour chaque trimestre, un nouveau certificat de traitement doit \u00eatre demand\u00e9 au m\u00e9decin.\n1er trimestre : janvier, f\u00e9vrier, mars\n2e trimestre : avril, mai, juin\n3e trimestre : juillet, ao\u00fbt, septembre\n4e trimestre : octobre, novembre, d\u00e9cembre\nPour un traitement sp\u00e9cialis\u00e9, vous avez besoin d'un document de r\u00e9f\u00e9rence de votre m\u00e9decin de famille (pour les enfants : paediatrician).\nUn nouveau bon d'assurance sant\u00e9 ne doit pas \u00eatre demand\u00e9 sp\u00e9cifiquement pour un traitement sp\u00e9cialis\u00e9.\nVotre m\u00e9decin vous remettra une copie de l'attestation de traitement m\u00e9dical \u00e0 pr\u00e9senter au sp\u00e9cialiste en m\u00eame temps que la r\u00e9f\u00e9rence.\nVous pouvez trouver plus d'informations ici.\nPlus d'informations\nEn particulier pour les demandeurs d'asile, le projet de sant\u00e9 MiMi (From Migrants for Migrants - Intercultural Health in Bavaria) a cr\u00e9\u00e9 un guide de soins de sant\u00e9 en sept langues (arabe, dari, allemand, anglais, kurde, pashto, russe) : www.mimi-bestellportal.de (terme de recherche \"Wegweiser Vorsorge\").\nSi tu as des questions\nSi vous avez des questions, vous pouvez contacter l'Office des \u00e9trangers et de l'int\u00e9gration :\nBureau de l'immigration et de l'int\u00e9gration\nauslaenderamt@LRA-a.bayern.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":4203670},{"id":1645,"question":"Quel est le but de la reconnaissance des qualifications professionnelles \u00e9trang\u00e8res en Allemagne ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7],"context":"Reconnaissance des qualifications professionnelles \u00e9trang\u00e8res\nLes certificats jouent un r\u00f4le important en Allemagne pour l'\u00e9cole, l'universit\u00e9 ou le travail.\nIls sont la preuve de ce que tu as d\u00e9j\u00e0 appris et r\u00e9alis\u00e9.\nLes certificats de fin de scolarit\u00e9 ou les qualifications professionnelles sont des conditions essentielles pour obtenir un emploi, une place de formation ou une place \u00e0 l'universit\u00e9.\nSi vous avez d\u00e9j\u00e0 obtenu des qualifications \u00e0 l'\u00e9cole, en apprentissage ou \u00e0 l'universit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger, il est souvent judicieux pour les certificats d'\u00eatre reconnus en Allemagne.\nCela signifie qu'il sera v\u00e9rifi\u00e9 ce que vous \u00eates qualifi\u00e9 pour faire avec vos certificats en Allemagne.\nIl se peut que vous n'ayez plus vos certificats.\nDans ce cas, vous pouvez essayer de prouver votre exp\u00e9rience professionnelle et vos comp\u00e9tences professionnelles en passant des tests.\nReconnaissance du QI et conseil en mati\u00e8re de qualifications\nAvez-vous obtenu une qualification professionnelle \u00e0 l'\u00e9tranger ?\nAvez-vous d\u00e9j\u00e0 acquis une exp\u00e9rience professionnelle \u00e0 l'\u00e9tranger ?\nAlors le Service d'orientation vers la reconnaissance et la qualification est l'endroit qu'il te faut.\nLe centre d'orientation examinera vos documents.\nIl compare ensuite vos qualifications avec les qualifications allemandes.\nPar exemple, la dur\u00e9e ou le contenu sont compar\u00e9s.\nL'exp\u00e9rience professionnelle pertinente est \u00e9galement prise en compte.\nA la fin, vous recevrez une \u00e9valuation pour savoir si vous pouvez obtenir la reconnaissance de votre qualification ou non.\nIl y a parfois trop de diff\u00e9rences entre les qualifications \u00e9trang\u00e8res et allemandes.\n\u00c9tant donn\u00e9 qu'il y a de nombreux facteurs \u00e0 prendre en compte lors de la reconnaissance des qualifications professionnelles, il est pr\u00e9f\u00e9rable de demander conseil :\nPorte \u00e0 porte - Reconnaissance et conseil en mati\u00e8re de qualification\na nerkenn ungsberatung@tuerantuer.de\nw ww.migr anet.org\/angebote\/ratsuchende\/recognitionberatung\nHeures de consultation t\u00e9l\u00e9phonique : lundi et jeudi de 10 h \u00e0 12 h, mardi de 2 h \u00e0 4 h.\nSubvention de reconnaissance\nReconna\u00eetre une qualification \u00e9trang\u00e8re co\u00fbte de l'argent.\nLes co\u00fbts varient en fonction de la profession.\nCertaines personnes peuvent demander une bourse de reconnaissance.\nCela s'applique aux personnes qui\nvivent en permanence en Allemagne,\nont un faible revenu et\ntravaillent en dessous de leurs qualifications professionnelles.\nObtenir des conseils directement par e-mail ou par t\u00e9l\u00e9phone :\nInstitut de recherche pour l'enseignement et la formation professionnels (f-bb) gGmbH\na nerkenn ungszuschuss@f-bb.de\nPlus d'informations d\u00e9taill\u00e9es\nVous pouvez \u00e9galement trouver des informations d\u00e9taill\u00e9es sur le portail \"Recognition in Germany\" en onze langues sur www.anerkennung-in-deutschland.de.\nLe portail propose \u00e9galement une application de reconnaissance en allemand, anglais, arabe, dari, farsi, pachto et tigrinya.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408677},{"id":3704,"question":"Quel type d'aide \u00e0 l'emploi le centre pour l'emploi fournit-il ?","answers":[1,2,3,4],"context":"Job centre and citizens' income (centre d'emploi et revenu des citoyens)\nQue fait le centre d'emploi ?\nLe centre pour l'emploi recherche des personnes qui b\u00e9n\u00e9ficient de l'allocation citoyennet\u00e9.\nL'allocation citoyenne est l'aide au revenu de base pour les demandeurs d'emploi.\nLes demandeurs d'emploi sont soutenus par le centre pour l'emploi dans leur recherche d'emploi ou de qualification.\nQuelle est l'allocation du citoyen ?\nLe revenu de citoyennet\u00e9 est une s\u00e9curit\u00e9 de base pour les demandeurs d'emploi.\nIl s'agit d'un avantage fourni par l'\u00c9tat-providence.\nThe citizen's income assure le niveau de subsistance minimum pour les personnes qui ne peuvent pas financer leurs d\u00e9penses de vie avec leurs propres revenus ou actifs.\nL'allocation du citoyen doit \u00eatre demand\u00e9e aupr\u00e8s du centre pour l'emploi.\nL'allocation du citoyen est financ\u00e9e par l'argent des imp\u00f4ts.\nQui b\u00e9n\u00e9ficie de l'allocation de citoyennet\u00e9 ?\nLe revenu des citoyens est vers\u00e9 aux personnes qui sont capables de travailler et qui ont droit \u00e0 des prestations.\nCe sont des personnes qui...\nsont \u00e2g\u00e9s d'au moins 15 ans et n'ont pas encore atteint l'\u00e2ge de la retraite.\nvivent en Allemagne et ont leur centre de vie ici.\npeut travailler au moins 3 heures par jour.\nont besoin d'aide.\nLes demandeurs d'asile ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d'une allocation de citoyen.\nIls re\u00e7oivent des prestations conform\u00e9ment \u00e0 la loi sur les prestations des demandeurs d'asile (Asylum Seekers' Benefits Act).\nLes r\u00e9fugi\u00e9s reconnus re\u00e7oivent une allocation de citoyennet\u00e9.\nQuel centre d'emploi dois-je contacter ?\nIl existe de nombreux centres d'emploi diff\u00e9rents.\nChaque centre d'emploi est responsable d'une municipalit\u00e9 sp\u00e9cifique.\nVous pouvez trouver le centre d'emploi pour le district d'Augsbourg ici :\nJobcentre Augsburger Land\nRue Herman\nJ obcente r-Augsburger-Land.\nHermanstrasse-11@jobcenter-ge.de\nDu lundi au vendredi de 7h30 \u00e0 12h, le jeudi de 2h \u00e0 5h30.\nTermes de recherche : s\u00e9curit\u00e9 d'existence, pas d'argent, Hartz IV, allocation de ch\u00f4mage II, allocation de ch\u00f4mage 2,","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408036},{"id":1402,"question":"Combien de jours par semaine apprenez-vous la th\u00e9orie dans le cadre d'un apprentissage en alternance ?","answers":[2],"context":"Apprentissage en alternance\nComment fonctionne un apprentissage en alternance ?\nLes candidats apprennent la th\u00e9orie dans une \u00e9cole professionnelle (1 \u00e0 2 jours par semaine) et la partie pratique dans une entreprise (3 \u00e0 4 jours par semaine).\nLa formation dure de deux \u00e0 trois ans et demi, en fonction de la profession.\nLes candidats re\u00e7oivent un salaire (le montant exact qu'une personne gagne d\u00e9pend du secteur, de l'entreprise et de l'ann\u00e9e d'apprentissage).\nIl existe environ 330 professions pour lesquelles un candidat peut effectuer un apprentissage en alternance.\nLe fonctionnement d'un apprentissage en alternance est expliqu\u00e9 dans des films d'information fournis par l'Institut f\u00e9d\u00e9ral pour la formation professionnelle (Federal Institute for Vocational Education and Training) en 10 langues (arabe, chinois, allemand, anglais, farsi, fran\u00e7ais, italien, portugais, russe, espagnol).\nComment trouver un lieu d'apprentissage ?\nSi vous souhaitez suivre un programme de formation en alternance, vous devez d'abord trouver un lieu de formation.\nVous \u00eates candidat \u00e0 un poste de formation dans une entreprise (enterprise, firm, institution).\n\"lieu de formation\" signifie : tu as un emploi dans une entreprise,dans laquelle tu apprends le travail pratique pour la profession.\nCe n'est qu'ensuite qu'intervient l'inscription \u00e0 l'\u00e9cole professionnelle.\nL'entreprise prend soin de l'enregistrement.\nLes \u00e9changes d'emplois en ligne suivants vous aideront \u00e0 trouver un apprentissage :\n\u00c9change de postes de l'agence pour l'emploi www.jobboerse.arbeitsagentur.de\nIHK apprenticeship exchange www.ihk-lehrstellenboerse.de\nHWK apprenticeship exchange : www.hwk-schaben.de\/lehrstellenb \u00f6rse\nAzubiyo apprenticeship exchange www.azubiyo.de\/ausbildung\nMarch\u00e9 de la formation www.ausbildungsmarkt.de\nAUBI-Plus www.aubi-plus.de\nApprentissage radar www.lehrstellen-radar.de\nEn plus de ces plateformes de stage, il existe donc d'autres options disponibles en ligne.\nVous pouvez \u00e9galement utiliser ces derniers.\nVous trouverez \u00e9galement des lieux de formation\npar le biais de l'application \"AzubiWelt\" de l'Agence f\u00e9d\u00e9rale pour l'emploi (www.arbeitsagentur.de\/azubiwelt)\ndans les journaux,\nsur les sites web des entreprises,\npar le biais d'applications non sollicit\u00e9es.\nQuelle \u00e9cole professionnelle dois-je fr\u00e9quenter ?\nDans la plupart des cas, les \u00e9coles professionnelles sont sp\u00e9cialis\u00e9es dans ce qu'elles proposent.\nDans le district d'Augsbourg, il y a, par exemple, deux domaines d'\u00e9tudes \u00e0 l'\u00e9cole professionnelle Staatliches Berufliches Schulzentrum Neus\u00e4\u00df : le commerce et l'administration (bureau, industrie, commerce de d\u00e9tail, vente en gros) et l'\u00e9conomie agricole (agriculture, paysagisme, floriculture).\nSi vous souhaitez suivre une formation en alternance dans un autre domaine, vous devrez vous rendre dans une \u00e9cole professionnelle diff\u00e9rente.\nQui peut m'aider \u00e0 rechercher un apprentissage ?\nIl y a de nombreuses entreprises qui sont \u00e0 la recherche de candidats souhaitant effectuer un apprentissage.\nLes pages suivantes vous aideront dans votre recherche :\nwww.jobboerse.arbeitsagentur.de\nwww.ihk-lehrstellenboerse.de\nwww.hwk-schwaben.de\/lehrstellenboerse\nDans de nombreux pays, le concept d'apprentissage en alternance n'existe pas.\nCela signifie que de nombreuses personnes arrivant en Allemagne de l'\u00e9tranger trouvent qu'il est difficile de comprendre le principe de l'apprentissage en alternance allemand.\nLe point de service KAUSA fournit des informations et un soutien intensif dans la recherche d'un apprentissage, pour les demandes et pour toutes les questions pendant l'apprentissage :\nPoint de service KAUSA\ninfo@aau-augsburg.de\nBon \u00e0 savoir : de nombreuses entreprises font beaucoup d'efforts pour trouver des apprentis d\u00e8s le d\u00e9but, ce qui signifie que les places d'apprentissage sont souvent enti\u00e8rement r\u00e9serv\u00e9es et occup\u00e9es un an \u00e0 l'avance.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":1804356},{"id":1462,"question":"Qui doit \u00eatre vaccin\u00e9 contre le m\u00e9ningocoque de type C ?","answers":[21,22],"context":"Autres recommandations de vaccination de la STIKO\n1. la TBE (m\u00e9ningo-enc\u00e9phalite verno-estivale)\nLa TBE est transmise par les morsures de tiques.\nLes cons\u00e9quences possibles d'une maladie sont des inflammations du cerveau, des m\u00e9ninges et de la colonne vert\u00e9brale.\nLa Bavi\u00e8re, le Bade-Wurtemberg et les parties m\u00e9ridionales de la Hesse, de la Thuringe et de la Saxe sont notamment consid\u00e9r\u00e9s comme des zones \u00e0 risque en Allemagne.\nC'est surtout dans ces r\u00e9gions que la vaccination contre la TBE est recommand\u00e9e par la STIKO.\nTous les enfants peuvent y participer d\u00e8s l'\u00e2ge de 1 an. La vaccination contre la TBE doit \u00eatre effectu\u00e9e avant le 60e anniversaire de l'enfant.\n2. la grippe (flu)\nLa grippe est contagieuse de la m\u00eame mani\u00e8re qu'une grippe normale (flu).\nLa transmission dans les jardins d'enfants et les \u00e9coles se fait g\u00e9n\u00e9ralement d'enfant \u00e0 enfant ou via des objets.\nLes enfants pr\u00e9sentant des conditions pr\u00e9existantes sont particuli\u00e8rement touch\u00e9s.\nDes complications telles que la pneumonie peuvent survenir chez eux.\nLa recommandation de vaccination annuelle contre la grippe ne s'adresse donc qu'aux enfants pr\u00e9sentant un risque plus \u00e9lev\u00e9 de complications.\nVous trouverez ici de plus amples informations sur les conditions pr\u00e9existantes affect\u00e9es.\n3. les HPV (papillomavirus humains)\nLes papillomavirus peuvent provoquer des cancers \u00e0 long terme.\nLa vaccination peut donc r\u00e9duire le risque de cancers du col de l'ut\u00e9rus, de l'anus, du p\u00e9nis et de la gorge.\nLa vaccination avant le premier contact sexuel offre la meilleure protection.\nLes deux vaccinations sont recommand\u00e9es entre l'\u00e2ge de 9 et 14 ans.\n4. les m\u00e9ningocoques\nLes m\u00e9ningocoques sont des bact\u00e9ries qui peuvent provoquer des m\u00e9ningites bact\u00e9riennes ou des empoisonnements du sang (septic\u00e9mie).\nLes enfants de moins de 5 ans et les adolescents sont particuli\u00e8rement \u00e0 risque.\nLa vaccination contre le m\u00e9ningocoque de type C est recommand\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 12 mois.\nIl n'existe actuellement aucune recommandation g\u00e9n\u00e9rale pour la vaccination contre les autres types (B et ACWY).\nLes bact\u00e9ries sont transmises via ce que l'on appelle une infection par gouttelettes, c'est-\u00e0-dire par exemple en soufflant, en s'\u00e9touffant ou en s'embrassant.\n5. pneumocoque\nPneumococcus est l'agent pathog\u00e8ne le plus courant des infections bact\u00e9riennes graves.\nElles peuvent \u00eatre \u00e0 l'origine de m\u00e9ningites, de pneumonies ou d'infections de l'oreille moyenne et sont particuli\u00e8rement dangereuses pour les b\u00e9b\u00e9s et les jeunes enfants.\nTrois vaccinations sont recommand\u00e9es contre les pneumocoques, qui doivent \u00eatre administr\u00e9es en m\u00eame temps que la vaccination contre le t\u00e9tanos, la dipht\u00e9rie et la toux grasse.\n6. rotavirus\nLes rotavirus sont la cause la plus fr\u00e9quente de diarrh\u00e9e et de vomissements chez les enfants.\nL'agent pathog\u00e8ne est tr\u00e8s contagieux, c'est pourquoi presque tous les enfants le contractent au cours de leurs cinq premi\u00e8res ann\u00e9es - g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 l'\u00e2ge de 2 ans. En particulier chez les nourrissons, une perte importante de liquides et de sel peut entra\u00eener une d\u00e9shydratation dangereuse, qui peut n\u00e9cessiter un traitement \u00e0 l'h\u00f4pital.\nLes rotavirus sont vaccin\u00e9s deux ou trois fois, selon le vaccin.\nLa premi\u00e8re vaccination doit \u00eatre administr\u00e9e entre 6 semaines et 2 mois d'\u00e2ge, la deuxi\u00e8me \u00e0 3 mois et la troisi\u00e8me, si n\u00e9cessaire, \u00e0 4 mois.\nLa vaccination contre le virus Corona est actuellement recommand\u00e9e pour les enfants \u00e2g\u00e9s de 5 \u00e0 11 ans uniquement avec le vaccin \"Comirnaty\" de BioNTech\/Pfizer.\nLes vaccinations peuvent \u00eatre administr\u00e9es \u00e0 des intervalles de trois \u00e0 six semaines entre la premi\u00e8re et la deuxi\u00e8me vaccination.\nLa recommandation de vaccination s'adresse en premier lieu aux enfants qui pr\u00e9sentent un risque accru d'\u00e9volution grave en raison d'une maladie ant\u00e9rieure.\nEn outre, la recommandation s'applique \u00e9galement aux enfants dans l'environnement desquels se trouvent des personnes pr\u00e9sentant un risque \u00e9lev\u00e9 d'\u00e9volution grave vers le COVID-19, si elles-m\u00eames ne peuvent pas \u00eatre vaccin\u00e9es ou si la protection vaccinale est insuffisante.\nIl n'y a actuellement pas de recommandation pour les enfants qui n'ont pas leurs propres conditions pr\u00e9existantes ou des conditions pr\u00e9existantes de contacts proches.\nN\u00e9anmoins, il est possible de faire vacciner votre enfant apr\u00e8s avoir consult\u00e9 un m\u00e9decin.\nPour plus d'informations sur les conditions pr\u00e9existantes affect\u00e9es, voir :\nhttps:\/\/www.zusammengegencorona.de\/impfen\/kinder\/corona-schutzimpfung-ab-5-jahren\/\nPour plus d'informations sur les recommandations de vaccination ci-dessus, cliquez ici.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":977189},{"id":4004,"question":"Quel type d'aide puis-je obtenir de l'Agence pour l'emploi ?","answers":[1,2,3,4,5,6],"context":"Agence pour l'emploi et prestations de ch\u00f4mage\nQue fait l'Agence pour l'emploi ?\nL'Agence pour l'emploi effectue les t\u00e2ches suivantes pour les citoyens :\nConseil en mati\u00e8re de carri\u00e8re pour les jeunes, les \u00e9tudiants de premi\u00e8re ann\u00e9e et les dipl\u00f4m\u00e9s universitaires\nPlacement d'apprentissages ou d'emplois\nPromotion de la formation professionnelle et de la formation continue\nServices de promotion de la participation \u00e0 la vie professionnelle(inclusion)\nPaiement de la prestation de ch\u00f4mage I (ALG I pour une courte dur\u00e9e) : La prestation d'assurance ch\u00f4mage I est vers\u00e9e aux personnes qui ont perdu leur emploi.\nL'ALG I est une prestation d'assurance.\nSeules les personnes qui ont pr\u00e9c\u00e9demment cotis\u00e9 au r\u00e9gime d'assurance b\u00e9n\u00e9ficient de l'ALG I.\nPromotion de l'\u00e9galit\u00e9 des chances pour les femmes et les hommes\nInformations sur le march\u00e9 du travail et de la formation et sur les services et avantages de promotion de l'emploi\nPaiement des prestations familiales\nQuelle agence pour l'emploi puis-je contacter ?\nL'agence pour l'emploi d'Augsbourg est responsable du district d'Augsbourg :\nAugsburg Employment Agency (adresse du visiteur)\nWertachstr.\nA ugsburg @arbeitsagentur.de\nDu lundi au vendredi de 8 am \u00e0 12 pm\nw ww.arbe itsagentur.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5454545455,"sourceLanguage":"de","pageId":5408054},{"id":3609,"question":"Comment puis-je demander une aide financi\u00e8re pour mon \u00e9ducation en tant que r\u00e9fugi\u00e9 en Allemagne ?","answers":[2,3,4,5],"context":"Soutien financier pendant votre apprentissage professionnel, vos \u00e9tudes universitaires et votre formation continue\nSi vous souhaitez suivre une formation, un enseignement compl\u00e9mentaire ou des \u00e9tudes, vous pourrez peut-\u00eatre b\u00e9n\u00e9ficier d'un soutien financier.\nPour en savoir plus, consultez les pages suivantes :\nMinist\u00e8re bavarois des affaires familiales, du travail et des affaires sociales (www.stmas.bayern.de, terme de recherche \"Ausbildungsf\u00f6rderung\")\nAgence f\u00e9d\u00e9rale pour l'emploi (www.arbeitsagentur.de search word \"promotion\")\nUnion des \u00e9tudiants allemands (www.studentenwerke.de\/de\/studienfinanzierung)","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":248183},{"id":1535,"question":"Combien de semaines avant la date d'expiration faut-il d\u00e9poser une demande de prolongation de son permis de s\u00e9jour ?","answers":[21],"context":"Entr\u00e9e - proc\u00e9dure de visa\nEntr\u00e9e dans le cadre d'une proc\u00e9dure de visa\nSi vous vous rendez en Allemagne avec un visa D pour un s\u00e9jour de longue dur\u00e9e, vous devez prendre note de ce qui suit apr\u00e8s votre arriv\u00e9e :\nTout d'abord, vous devez vous inscrire au lieu de r\u00e9sidence que vous avez choisi.\nLa loi allemande pr\u00e9voit un d\u00e9lai de 14 jours pour ce faire.\nDans le district d'Augsbourg, vous vous inscrivez au bureau d'enregistrement des r\u00e9sidents dans votre mairie.\nIci, vous allez\ntrouver une liste de toutes les municipalit\u00e9s et mairies de la r\u00e9gion.\nUne fois que vous vous \u00eates inscrit, vous recevrez un certificat d'inscription.\nLa deuxi\u00e8me \u00e9tape consiste \u00e0 demander un permis de s\u00e9jour :\nLe visa national (cat\u00e9gorie D) vous sera d\u00e9livr\u00e9 pour l'entr\u00e9e.\nElle n'est pas d\u00e9livr\u00e9e pour la dur\u00e9e pr\u00e9vue de votre s\u00e9jour.\nVous avez donc besoin d'un permis de r\u00e9sidence.\nVous devez demander le permis de s\u00e9jour aupr\u00e8s du bureau de l'immigration.\nIl est important que vous demandiez le titre de s\u00e9jour alors que votre visa est encore valable.\nLe permis de r\u00e9sidence est limit\u00e9 dans le temps et peut \u00eatre prolong\u00e9.\nSelon le motif de votre entr\u00e9e, le permis de s\u00e9jour r\u00e9glemente \u00e9galement\nque vous soyez autoris\u00e9 \u00e0 travailler ou non,\nquel travail tu es autoris\u00e9 \u00e0 accepter et\nwhether time restrictions apply to employment in Germany.\nExtension du permis de r\u00e9sidence :\nVeuillez noter que vous devez demander une prolongation de votre permis de s\u00e9jour de 6 \u00e0 8 semaines avant son expiration.\nSelon le but de votre s\u00e9jour, il peut y avoir d'autres choses \u00e0 prendre en consid\u00e9ration.\nVous pouvez \u00e9galement obtenir ces informations aupr\u00e8s de l'Office de l'immigration.\nMots cl\u00e9s : entr\u00e9e, arriv\u00e9e, enregistrement, certificat d'enregistrement, permis de r\u00e9sidence, proc\u00e9dure de visa, D visa, visa national, extension du permis de r\u00e9sidence","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408099},{"id":1408,"question":"Quels types d'individus peuvent participer \u00e0 un groupe d'entraide ?","answers":[3],"context":"Self-help\nParfois, c'est \u00e0 la fois une bonne chose et important de partager vos pens\u00e9es et vos sentiments avec d'autres personnes qui se trouvent dans la m\u00eame situation de vie que vous.\nAfin de pouvoir partager votre situation dans un espace s\u00fbr, il existe des groupes d'auto-assistance.\nToute personne affect\u00e9e peut y participer.\nVous trouverez ici un aper\u00e7u des groupes d'entraide dans le district ou la r\u00e9gion d'Augsbourg.\nSouhaitez-vous rejoindre un groupe d'auto-assistance ?\nAlors le passage suivant vous aidera :\nPoint de contact pour les groupes d'entraide\nshg.gesundheitsamt@augsburg.de\nPour les parents de personnes handicap\u00e9es issues de l'immigration turque, il existe une plateforme nationale d'entraide \"Kendimiz\" www.kendimiz.de","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":250360},{"id":1507,"question":"Qui est tenu de payer la redevance audiovisuelle (GEZ) en Allemagne ?","answers":[5,6,7,8,9],"context":"Redevance pour l'acc\u00e8s \u00e0 Internet, la t\u00e9l\u00e9vision et la radio (GEZ)\nInternet et t\u00e9l\u00e9vision\nLes fournisseurs peuvent \u00e9galement \u00eatre choisis librement pour cela.\nIl est important de noter que la dur\u00e9e minimale d'un contrat est g\u00e9n\u00e9ralement de 24 mois.\nL'annulation n'est possible que dans des cas particuliers.\nTaxe d'autorisation pour l'Internet, la t\u00e9l\u00e9vision et la radio (GEZ) - obligatoire\nEn Allemagne, chaque foyer doit payer la redevance audiovisuelle (GEZ).\nCelle-ci fournit un financement pour les m\u00e9dias de diffusion publique en Allemagne.\nToutefois, les personnes peuvent \u00eatre exempt\u00e9es de cette obligation de paiement dans certaines circonstances, par exemple d\u00e8s lors que vous b\u00e9n\u00e9ficiez d'avantages sociaux ou que vous pouvez pr\u00e9senter d'autres motifs d'exemption des droits de diffusion.\nPlus d'informations (\u00e9galement dans d'autres langues) sont disponibles ici www.rundfunkbeitrag.de\/welcome\/index_ger.html\nNote pour les demandeurs d'asile\nVous n'avez pas le droit l\u00e9gal de regarder la t\u00e9l\u00e9vision (TV) dans votre centre d'h\u00e9bergement pour demandeurs d'asile.\nCela signifie qu'il n'est pas n\u00e9cessaire d'avoir une t\u00e9l\u00e9vision dans son logement.\nSi vous avez une t\u00e9l\u00e9vision dans votre logement, vous pouvez recevoir une facture pour la redevance audiovisuelle (GEZ).\nAinsi, si vous ne payez pas la facture, vous la pr\u00e9sentez \u00e0 votre responsable d'h\u00e9bergement.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5555555556,"sourceLanguage":"de","pageId":252756},{"id":1542,"question":"Qui est consid\u00e9r\u00e9 comme un r\u00e9fugi\u00e9 au sens de la Convention de Gen\u00e8ve relative au statut des r\u00e9fugi\u00e9s ?","answers":[27,28,29,30,31,32,33,34,35,36,37],"context":"Formes de protection dans la proc\u00e9dure d'asile\nFormes de protection dans la proc\u00e9dure d'asile\nDe nombreuses personnes sont pers\u00e9cut\u00e9es dans leur pays d'origine.\nLes personnes peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d'une protection en Allemagne.\nPour ce faire, vous devez demander l'asile.\nEn demandant l'asile, vous entamez une proc\u00e9dure d'asile.\nIl d\u00e9termine si vous \u00eates autoris\u00e9 \u00e0 s\u00e9journer en Allemagne.\nIl existe diff\u00e9rentes formes de protection en vertu de la loi allemande.\nC'est parce qu'il existe diff\u00e9rentes formes de pers\u00e9cution.\nDans le cadre de la proc\u00e9dure d'asile, votre situation est analys\u00e9e en d\u00e9tail.\nVous b\u00e9n\u00e9ficierez alors d'une forme de protection.\nVous trouverez ici un aper\u00e7u des formes de protection.\nSous les liens, vous trouverez des informations en allemand, en anglais, en turc, en russe, en fran\u00e7ais et en arabe.\nEntitlement to asylum\nLes personnes pers\u00e9cut\u00e9es politiquement se voient accorder l'asile en Allemagne.\nCeci est indiqu\u00e9 dans la loi fondamentale (art.\n16 A).\nVous b\u00e9n\u00e9ficiez d'un statut de protection si vous \u00eates pers\u00e9cut\u00e9 par l'\u00c9tat dans votre pays d'origine en raison de\nVotre ethnie\nVotre nationalit\u00e9\nVos convictions politiques\nvotre religion ou\nvotre appartenance \u00e0 un groupe social particulier (par exemple, en raison de votre orientation sexuelle).\nCertaines personnes craignent \u00e9galement d'\u00eatre punies si elles retournent dans leur pays d'origine.\nCette forme de protection s'applique \u00e9galement dans ce cas.\nEn savoir plus\nProtection des r\u00e9fugi\u00e9s\nLa Convention de Gen\u00e8ve relative au statut des r\u00e9fugi\u00e9s a d\u00e9fini qui est consid\u00e9r\u00e9 comme un r\u00e9fugi\u00e9.\nThe definition says : A refugee is outside the country of origin.\nIl ou elle est pers\u00e9cut\u00e9(e) par un \u00c9tat ou un non-\u00c9tat en raison de l'une des caract\u00e9ristiques suivantes\nethnicit\u00e9\nreligion\nnationalit\u00e9\nconviction politique\nappartenance \u00e0 un groupe social particulier (par ex. en raison de l'orientation sexuelle)\nBase juridique : Section 3 para.\nde la loi sur l'asile (Asylum Act)\nLearn more\nProtection subsidiaire\nLa protection subsidiaire s'applique aux personnes qui risquent de subir des pr\u00e9judices graves dans leur pays d'origine.\nOu qui ne peuvent pr\u00e9tendre \u00e0 une protection dans leur pays d'origine.\nLa menace peut provenir d'une source gouvernementale ou non gouvernementale.\nIl s'agit notamment de\nPeine de mort\ntorture\ntraitement ou ch\u00e2timent inhumain ou d\u00e9gradant\nmenace grave et individuelle contre la vie ou l'int\u00e9grit\u00e9 d'un civil en raison de violences indiscrimin\u00e9es lors d'un conflit arm\u00e9 international ou interne\nBase l\u00e9gale : Section 4 (1) AsylG\nLearn more\nInterdiction nationale de l'expulsion\nUne personne \u00e0 la recherche d'une protection ne peut pas \u00eatre expuls\u00e9e si\nle retour constituerait une violation de la Convention europ\u00e9enne pour la protection des droits de l'homme et des libert\u00e9s fondamentales (CEDH) ; ou\nil existe un danger concret et consid\u00e9rable pour la vie, les membres ou la libert\u00e9 dans le pays de destination.\nBase l\u00e9gale : Section 60 (5) AufenthG, Section 60 (7) AufenthG\nLearn more\nMots-cl\u00e9s : formes de protection, proc\u00e9dure d'asile, demande d'asile, droit d'asile, protection, autorisation d'asile, pers\u00e9cution politique, protection des r\u00e9fugi\u00e9s, r\u00e9fugi\u00e9, Convention de Gen\u00e8ve relative au statut des r\u00e9fugi\u00e9s, protection subsidiaire, interdiction nationale de d\u00e9portation, loi sur le s\u00e9jour des \u00e9trangers.","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5569147},{"id":1555,"question":"Quel est l'intervalle minimum entre les deux vaccinations contre la rougeole ?","answers":[9,10,11,12],"context":"Loi sur la protection contre la fi\u00e8vre aphteuse\nCette obligation s'applique \u00e9galement aux enfants qui sont pris en charge dans un foyer pour enfants pendant au moins quatre semaines ou qui sont h\u00e9berg\u00e9s dans des logements pour r\u00e9fugi\u00e9s.\nLa rougeole est l'une des maladies infectieuses les plus contagieuses, c'est pourquoi presque tout le monde, qui n'a pas \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9, est infect\u00e9 par le virus apr\u00e8s un seul contact avec une personne malade.\nLa rougeole peut entra\u00eener de graves complications, en particulier chez les enfants de moins de 5 ans (et les adultes de plus de 20 ans).\nLes sympt\u00f4mes les plus courants sont les infections de l'oreille moyenne ou des poumons, ainsi que la diarrh\u00e9e.\nLa 1\u00e8re vaccination doit \u00eatre administr\u00e9e entre l'\u00e2ge de 11 et 14 ans.\nLe plus t\u00f4t qu'ils peuvent \u00eatre donn\u00e9s est apr\u00e8s 9 mois d'\u00e2ge.\nmois de vie).\nThe 2. Children should have a newborn child at the latest before their 2nd birth anniversary.\nL'enfant doit \u00eatre vaccin\u00e9 contre la rougeole \u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans.\nL'intervalle minimum entre les deux vaccinations est de quatre semaines.\nLa vaccination contre la rougeole est administr\u00e9e en combinaison avec une vaccination contre les oreillons, la rub\u00e9ole et, si n\u00e9cessaire, la variole du poulet.\nPour plus d'informations sur la vaccination contre la rougeole, voir https:\/\/www.masernschutz.de\/","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":977191},{"id":1553,"question":"\u00c0 quel \u00e2ge doit-on administrer la premi\u00e8re vaccination contre la rougeole ?","answers":[5,6],"context":"Loi sur la protection contre la fi\u00e8vre aphteuse\nCette obligation s'applique \u00e9galement aux enfants qui sont pris en charge dans un foyer pour enfants pendant au moins quatre semaines ou qui sont h\u00e9berg\u00e9s dans des logements pour r\u00e9fugi\u00e9s.\nLa rougeole est l'une des maladies infectieuses les plus contagieuses, c'est pourquoi presque tout le monde qui n'a pas \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9 est infect\u00e9 par le virus apr\u00e8s un seul contact avec une personne malade.\nLa rougeole peut entra\u00eener de graves complications, en particulier chez les enfants de moins de 5 ans (et les adultes de plus de 20 ans).\nLes sympt\u00f4mes les plus courants sont les infections de l'oreille moyenne ou des poumons, ainsi que la diarrh\u00e9e.\nLa 1\u00e8re vaccination doit \u00eatre administr\u00e9e entre l'\u00e2ge de 11 et 14 ans.\nLe plus t\u00f4t qu'ils peuvent \u00eatre donn\u00e9s est apr\u00e8s 9 mois d'\u00e2ge.\nmois de vie).\nThe 2. Children should have a newborn child at the latest before their 2nd birth anniversary.\nL'enfant doit \u00eatre vaccin\u00e9 contre la rougeole \u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans.\nL'intervalle minimum entre les deux vaccinations est de quatre semaines.\nLa vaccination contre la rougeole est administr\u00e9e en combinaison avec une vaccination contre les oreillons, la rub\u00e9ole et, si n\u00e9cessaire, la variole du poulet.\nPour plus d'informations sur la vaccination contre la rougeole, voir https:\/\/www.masernschutz.de\/","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":977191},{"id":1575,"question":"Dans quels domaines peut-on \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie ?","answers":[3,4,5],"context":"\u00c9conomiser de l'\u00e9nergie\nComment et o\u00f9 peut-on \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie ?\n\u00c9conomiser l'\u00e9nergie signifie atteindre la \"performance\" souhait\u00e9e avec moins d'\u00e9nergie finale (\u00e9lectricit\u00e9, combustibles et carburants).\nMais cela signifie aussi simplement faire sans rien.\nNous pouvons \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie partout : \u00e0 la maison, dans l'industrie et le commerce et dans les transports.\nT\u00f4t ou tard, cela sera compens\u00e9 par les co\u00fbts d'\u00e9nergie \u00e9conomis\u00e9s.\nLes avantages sont doubles : pour l'environnement et pour votre porte-monnaie.\nCette liste de contr\u00f4le vous montrera comment minimiser votre consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 et d'eau chaude et comment \u00e9conomiser de l'argent.\nUn chauffage et une ventilation corrects sont essentiels pour \u00e9viter que des moisissures ne se forment dans votre maison.\nLa checklist est disponible en allemand, en anglais, en arabe, en kurde et en dari.\nKeywords : \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie, \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie, \u00e9conomiser les co\u00fbts de l'\u00e9nergie, \u00e9conomiser de l'argent","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5408808},{"id":1576,"question":"Quels sont les avantages des \u00e9conomies d'\u00e9nergie ?","answers":[5,6],"context":"\u00c9conomiser de l'\u00e9nergie\nComment et o\u00f9 peut-on \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie ?\n\u00c9conomiser l'\u00e9nergie signifie atteindre la \"performance\" souhait\u00e9e avec moins d'\u00e9nergie finale (\u00e9lectricit\u00e9, combustibles et carburants).\nMais cela signifie aussi simplement faire sans rien.\nNous pouvons \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie partout : \u00e0 la maison, dans l'industrie et le commerce et dans les transports.\nT\u00f4t ou tard, cela sera compens\u00e9 par les co\u00fbts d'\u00e9nergie \u00e9conomis\u00e9s.\nLes avantages sont doubles : pour l'environnement et pour votre porte-monnaie.\nCette liste de contr\u00f4le vous montrera comment minimiser votre consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 et d'eau chaude et comment \u00e9conomiser de l'argent.\nUn chauffage et une ventilation corrects sont essentiels pour \u00e9viter que des moisissures ne se forment dans votre maison.\nLa checklist est disponible en allemand, en anglais, en arabe, en kurde et en dari.\nKeywords : \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie, \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie, \u00e9conomiser les co\u00fbts de l'\u00e9nergie, \u00e9conomiser de l'argent","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408808},{"id":3887,"question":"Comment puis-je \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie \u00e0 la maison en Allemagne ?","answers":[],"context":"\u00c9conomiser de l'\u00e9nergie\nComment et o\u00f9 peut-on \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie ?\n\u00c9conomiser l'\u00e9nergie signifie atteindre la \"performance\" souhait\u00e9e avec moins d'\u00e9nergie finale (\u00e9lectricit\u00e9, combustibles et carburants).\nMais cela signifie aussi simplement faire sans rien.\nNous pouvons \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie partout : \u00e0 la maison, dans l'industrie et le commerce et dans les transports.\nT\u00f4t ou tard, cela sera compens\u00e9 par les co\u00fbts d'\u00e9nergie \u00e9conomis\u00e9s.\nLes avantages sont doubles : pour l'environnement et pour votre porte-monnaie.\nCette liste de contr\u00f4le vous montrera comment minimiser votre consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 et d'eau chaude et comment \u00e9conomiser de l'argent.\nUn chauffage et une ventilation corrects sont essentiels pour \u00e9viter que des moisissures ne se forment dans votre maison.\nLa checklist est disponible en allemand, en anglais, en arabe, en kurde et en dari.\nKeywords : \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie, \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie, \u00e9conomiser les co\u00fbts de l'\u00e9nergie, \u00e9conomiser de l'argent","city":"lkaugsburg","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5408808},{"id":2101,"question":"Quels sont les documents dont j'ai besoin pour enregistrer mon adresse ?","answers":[],"context":"Bureau de l'\u00e9tat civil (Registry Office)\nLe bureau d'enregistrement a plusieurs t\u00e2ches.\nPar exemple, lorsqu'un enfant na\u00eet, les parents sont tenus de d\u00e9clarer la naissance de l'enfant au bureau d'enregistrement en personne pour l'enregistrement de la naissance.\nSi vous souhaitez vous marier, c'est le bureau d'enregistrement qui est responsable de l'enregistrement de votre mariage.\nLes t\u00e2ches en un coup d'\u0153il\nCertifier les naissances et les d\u00e9c\u00e8s\nMariages et partenariats de vie\nAcceptation des demandes de d\u00e9part de l'\u00c9glise\nChangements de nom\nD\u00e9livrance de documents (certificat de naissance, certificat de d\u00e9c\u00e8s, certificat de mariage)\nContactez le bureau d'enregistrement de votre municipalit\u00e9 ou de votre ville.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4054594},{"id":2081,"question":"Comment un nouveau venu peut-il s'inscrire pour voter ?","answers":[],"context":"Droit de vote\nEn Allemagne, les citoyens ont le droit de voter.\nIls sont autoris\u00e9s \u00e0 voter pour les politiciens.\nC'est \u00e9crit dans une loi.\nEt ce sont les \u00e9lections les plus importantes en Allemagne :\nLandtag election\nVous \u00e9lisez des politiciens pour le parlement r\u00e9gional de votre \u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral.\nLe Landtag d\u00e9cide des choses pour l'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral.\nUn nouveau Landtag est toujours \u00e9lu apr\u00e8s cinq ans.\n\u00c9lection au Bundestag\nVous \u00e9lisez des politiciens pour le Bundestag.\nLe Bundestag d\u00e9cide de choses pour l'ensemble de l'Allemagne.\nUn nouveau Bundestag est toujours \u00e9lu apr\u00e8s quatre ans.\n\u00c9lection europ\u00e9enne\nVous \u00e9lisez des politiciens au Parlement europ\u00e9en.\nLe Parlement europ\u00e9en d\u00e9cide des choses pour tous les pays de l'Union europ\u00e9enne.\nUn nouveau Parlement europ\u00e9en est toujours \u00e9lu apr\u00e8s cinq ans.\nEn Allemagne, il existe 2 droits \u00e9lectoraux diff\u00e9rents :\n1. le droit de vote actif\nVous avez un passeport allemand.\nEt vous avez 18 ans ou plus.\nVous avez alors le droit actif de voter.\nCela signifie que vous pouvez voter.\nPar exemple, dans ces \u00e9lections :\nBundestag election\nLandtag election\n\u00c9lections locales\n\u00c9lection du maire\n\u00c9lection du conseil des citoyens seniors\n2. le droit de se pr\u00e9senter aux \u00e9lections\nVous avez un passeport allemand.\nEt vous avez 18 ans ou plus.\nEnsuite, vous avez le droit de vous pr\u00e9senter aux \u00e9lections.\nCela signifie que vous pouvez \u00eatre \u00e9lu par d'autres personnes.\nVous pouvez ensuite travailler en tant que politicien.\nPar exemple, vous travaillez alors\nPour le Bundestag allemand\nPour le parlement r\u00e9gional\nPour le gouvernement local\nPour le Conseil consultatif des \u00e9trangers\nVous \u00eates un citoyen de l'UE.\nVous pouvez alors voter en Allemagne lors de ces \u00e9lections :\n\u00c9lection locale\n\u00c9lection europ\u00e9enne","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5393874},{"id":2478,"question":"De quelles qualifications ai-je besoin pour suivre une formation professionnelle avanc\u00e9e (niveau C1) ?","answers":[],"context":"Point de contact Femmes et travail\nLe point de contact \"Femme et travail\" (Women and Work) d\u00e9fend activement les femmes.\nIls ouvrent des portes et montrent comment les entreprises et les femmes peuvent mettre en \u0153uvre le th\u00e8me de la compatibilit\u00e9.\nIls soutiennent les femmes dans la mise en \u0153uvre de leurs projets professionnels.\nIls montrent aux femmes entrepreneurs la voie de l'auto-emploi.\nLes femmes qui retournent au travail sont pr\u00e9sent\u00e9es comme des moyens d'acqu\u00e9rir des qualifications et d'entrer sur le march\u00e9 du travail.\nEn cas de r\u00e9orientation et de changement, ils \u00e9laborent de nouvelles perspectives avec vous.\nPrendre un rendez-vous gratuit pour une consultation\nPoint de contact pour les femmes et les carri\u00e8res dans la ville et le district de Ludwigsburg\ninfo@frauundberuf-ludwigsburg.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5229971},{"id":2239,"question":"Comment puis-je trouver des cours d'allemand gratuits dans ma r\u00e9gion ?","answers":[],"context":"Plan du district\nVous recherchez une adresse sp\u00e9cifique ou un point d'int\u00e9r\u00eat dans le district de Rems-Murr ?\nMAPS-Me offre une fonction de navigation, est gratuit et peut \u00eatre utilis\u00e9 hors ligne.\nVoici comment obtenir la carte de la ville :\nT\u00e9l\u00e9charger l'application MAPS.ME.\nVous pouvez trouver l'application dans l'Android PlayStore.\nC'est gratuit.\nT\u00e9l\u00e9charger une carte de votre \u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral.\nLe district de Rems-Murr est situ\u00e9 dans le Bade-Wurtemberg.\nEnsuite, t\u00e9l\u00e9chargez la carte de la ville de votre municipalit\u00e9 : T\u00e9l\u00e9chargez MAPS.ME dans l'Android PlayStore ou dans l'App Store.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5393737},{"id":2133,"question":"Quelles sont les activit\u00e9s de loisirs disponibles dans le district de Rems-Murr ?","answers":[],"context":"Choses \u00e0 savoir sur le district de Rems-Murr\nChiffres, donn\u00e9es, faits\nLe district de Rems-Murr est situ\u00e9 dans la r\u00e9gion de Stuttgart du Bade-Wurtemberg.\nLe district tire son nom des rivi\u00e8res Rems et Murr.\nAvec une superficie de 858 km\u00b2 et une population de 426 635 habitants, le Rems-Murr-Kreis est l'un des plus grands districts administratifs.\nUn total de 31 villes et municipalit\u00e9s font partie du district de Rems-Murr.\nParmi elles, les six grandes villes de district de Backnang, Fellbach, Schorndorf, Waiblingen, Weinstadt et Winnenden.\nEconomy\nLe district de Rems-Murr est un lieu d'affaires attrayant pour les grandes entreprises comme pour les petites et moyennes entreprises.\nUne caract\u00e9ristique particuli\u00e8re est sa structure commerciale et industrielle.\nIl existe de nombreuses grandes entreprises dans le district de Rems-Murr, telles que Stihl (tron\u00e7onneuses), Bosch (appareils m\u00e9nagers) et K\u00e4rcher (appareils m\u00e9nagers).\nEnviron 15 % des salari\u00e9s travaillent dans le secteur de l'ing\u00e9nierie m\u00e9canique.\nIl s'agit d'un record national dans le Bade-Wurtemberg.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5393725},{"id":2164,"question":"Quels sont les types de cours de langue allemande propos\u00e9s aux d\u00e9butants ?","answers":[1,2,3,4,7,8,9,10],"context":"Votre enfant ne parle pas encore l'allemand ?\nSi votre enfant ne parle pas encore l'allemand, il ou elle peut suivre une classe pr\u00e9paratoire :\nVKL - Classe pr\u00e9paratoire\n\u00c2ge : de 6 \u00e0 15 ans\nDur\u00e9e : entre 1 et 2 ans (certains enfants apprennent l'allemand plus rapidement, d'autres ont besoin de plus de temps)\nFocus : acquisition de la langue allemande\nConnexion : Transfert vers une classe r\u00e9guli\u00e8re - soit vers une \u00e9cole primaire, soit vers une \u00e9cole secondaire.\nOther : VKL classes are available at all types of schools.\nVous trouverez ici un aper\u00e7u de toutes les classes pr\u00e9paratoires dans le district de Rems-Murr.\nLe formulaire de demande pour les classes pr\u00e9paratoires est disponible ici.\nSi votre enfant a 15 ans ou plus, vous pouvez trouver des services de soutien ici.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5329780},{"id":2449,"question":"Quels sont les types de formation professionnelle disponibles pour les r\u00e9fugi\u00e9s en Allemagne ?","answers":[1,2,3,4],"context":"Formation en alternance\nUne caract\u00e9ristique particuli\u00e8re de l'Allemagne est le syst\u00e8me de formation en alternance.\nLa formation en alternance se d\u00e9roule environ un tiers du temps \u00e0 l'\u00e9cole professionnelle et environ deux tiers dans une entreprise de formation.\nDe cette mani\u00e8re, vous apprenez la th\u00e9orie et la pratique en m\u00eame temps et gagnez de l'argent dans une entreprise pendant votre formation.\nSi vous souhaitez postuler pour un apprentissage, les comp\u00e9tences linguistiques en allemand sont tr\u00e8s importantes (au moins B1).\nC'est parce que l'allemand est parl\u00e9 dans les entreprises, les \u00e9coles professionnelles et les coll\u00e8ges techniques.\nLes tests se d\u00e9rouleront \u00e9galement en allemand.\nDans un court-m\u00e9trage du r\u00e9seau \"Unternehmen integrieren Fl\u00fcchtlinge\" (Les entreprises int\u00e8grent les r\u00e9fugi\u00e9s), la formation professionnelle est pr\u00e9sent\u00e9e dans diff\u00e9rentes langues.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4054771},{"id":2445,"question":"\"De quelles qualifications ai-je besoin pour suivre une formation professionnelle \u00e0 temps plein en Allemagne ?\"","answers":[3,4,5,6],"context":"Formation \u00e0 temps plein en milieu scolaire\nEn Allemagne, cependant, il n'y a pas seulement l'option de la formation en alternance, mais il y a aussi la formation scolaire \u00e0 temps plein dans une \u00e9cole professionnelle (Berufsfachschule).\nCe type de formation offre une formation professionnelle compl\u00e8te en th\u00e9orie et en pratique en dehors du syst\u00e8me de formation en alternance (sans apprentissage dans une entreprise).\nCela dure g\u00e9n\u00e9ralement deux \u00e0 trois ans et demi.\nLe cours est \u00e0 plein temps et comprend des mati\u00e8res g\u00e9n\u00e9rales en plus des mati\u00e8res professionnelles.\nLes \u00e9coles professionnelles varient consid\u00e9rablement en termes de cours de formation, d'exigences d'admission, de dur\u00e9e de la formation et de possibilit\u00e9s de formation continue.\nVeuillez vous renseigner aupr\u00e8s de l'\u00e9cole concern\u00e9e pour chaque cas individuel.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4054770},{"id":1852,"question":"Quelles sont les formes de cours d'int\u00e9gration disponibles ?","answers":[21,22,23,24,25,26,27,28,29,30],"context":"Cours d'int\u00e9gration\nLe cours d'int\u00e9gration se compose d'un cours de langue et d'un cours d'orientation.\nDans ce cours de langue, vous apprendrez l'allemand jusqu'au niveau B1 en 600 unit\u00e9s d'enseignement.\nDans le cours d'orientation qui suit, vous acquerrez des connaissances sur la culture, la politique et les coutumes sociales en Allemagne.\nIl existe \u00e9galement des formes sp\u00e9ciales de cours d'int\u00e9gration qui, dans certains cas, comprennent plus ou moins d'unit\u00e9s d'enseignement.\nA qui s'adresse le cours de langue ?\nles \u00e9trangers titulaires d'un permis de s\u00e9jour permanent.\nVous avez obtenu votre permis de s\u00e9jour il y a plus d'un an ou l'avez conserv\u00e9 pendant plus de 18 mois (travailleur, r\u00e9unification familiale, raisons humanitaires, r\u00e9sident de longue dur\u00e9e).\nRapatri\u00e9s tardifs\nLes demandeurs d'asile titulaires d'un permis de s\u00e9jour en vertu de l'article 55, paragraphe 1, de la loi sur l'asile.\nLes \u00e9trangers dont le s\u00e9jour est tol\u00e9r\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'article 60 bis, paragraphe 1, point a), de la loi sur l'immigration sont soumis \u00e0 l'obligation de visa.\n2 sentence 3 AufenthG.\n\u00c9trangers titulaires d'un permis de formation conform\u00e9ment \u00e0 l'article 60c, paragraphe 1, de la loi sur l'immigration.\n1 ou d'un permis de travail conform\u00e9ment \u00e0 l'article 60d, paragraphe 1, de la loi sur l'emploi.\n1 Loi sur le s\u00e9jour des \u00e9trangers\n\u00c9trangers titulaires d'un permis de s\u00e9jour en vertu de l'article 24 ou de l'article 25, paragraphe 1, de la loi sur les \u00e9trangers.\n5 AufenthG.\n\u00c9trangers titulaires d'un permis de s\u00e9jour en vertu de l'article 25b (article 104c AufenthG - \"droit de r\u00e9sidence d'opportunit\u00e9\")\nCitoyens de l'UE\nles ressortissants allemands qui ne parlent pas encore suffisamment l'allemand ou qui ont particuli\u00e8rement besoin d'\u00eatre int\u00e9gr\u00e9s.\nQuels sont les types de cours de langue disponibles ?\nIl existe diff\u00e9rentes formes de cours d'int\u00e9gration.\nVous trouverez ici les informations disponibles.\nCours d'int\u00e9gration g\u00e9n\u00e9rale\nCours de litt\u00e9ratie\nCours d'int\u00e9gration pour les apprenants du secondaire\nCours d'int\u00e9gration des jeunes\nCours d'int\u00e9gration des femmes\nCours d'int\u00e9gration parentale\nCours intensif\nCours d'int\u00e9gration pour les personnes handicap\u00e9es\nQuel est le co\u00fbt du cours de langue ?\nLes cours d'int\u00e9gration sont gratuits pour les r\u00e9fugi\u00e9s et les demandeurs d'asile.\nLa formation est \u00e9galement gratuite pour les autres personnes du groupe cible qui b\u00e9n\u00e9ficient d'avantages sociaux.\nCes personnes doivent pr\u00e9senter une demande \u00e0 cet effet.\nD'autres formulaires sur les co\u00fbts et la participation (par ex. demande d'allocation de voyage) sont disponibles ici.\nQuand et o\u00f9 se d\u00e9roulent les cours de langue ?\nIl y a des cours \u00e0 temps plein et des cours \u00e0 temps partiel.\nEn principe, le cours d'int\u00e9gration est propos\u00e9 \u00e0 plein temps.\nSi vous travaillez, il est possible de suivre le cours l'apr\u00e8s-midi ou le soir.\nVous pouvez trouver des centres de conseil locaux et des cours d'int\u00e9gration ici.\nVous pouvez trouver des fournisseurs de cours d'int\u00e9gration ici.\nComment puis-je m'inscrire ?\nVous trouverez ici les formulaires de candidature.\nLa demande de cours d'int\u00e9gration pour les demandeurs d'asile, les personnes tol\u00e9r\u00e9es et les \u00e9trangers titulaires d'un permis de s\u00e9jour conform\u00e9ment au \u00a724 et au \u00a725 al.\n5 AufenthG peut \u00eatre trouv\u00e9 ici.\nEnvoyez les demandes compl\u00e9t\u00e9es au bureau r\u00e9gional comp\u00e9tent du BAMF.\nSi vous avez besoin d'aide pour votre demande, contactez le responsable de l'aide sociale ou de l'int\u00e9gration, le centre de conseil en migration ou le service de migration pour la jeunesse.\nVous pouvez trouver plus d'informations ici.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.6666666667,"sourceLanguage":"de","pageId":4054774},{"id":1871,"question":"Qu'est-ce qui est sp\u00e9cial \u00e0 propos des assurances compl\u00e9mentaires ?","answers":[1,2,3,4,5],"context":"Assurances\nAssurances importantes\nEn plus des cinq assurances sociales statutaires (assurance maladie, assurance soins de longue dur\u00e9e, assurance pension, assurance accident et assurance ch\u00f4mage), il existe d'autres assurances.\nCelles-ci sont volontaires, m\u00eame si le mot \"obligatoire\" appara\u00eet parfois dans leur nom, comme dans le cas de \"l'assurance responsabilit\u00e9 civile\".\nLa plupart d'entre eux vous assurent contre les risques financiers.\nEn fonction de votre situation de vie, certains d'entre eux peuvent vous \u00eatre utiles.\nLes assurances compl\u00e9mentaires les plus connues sont les suivantes\nAssurance responsabilit\u00e9 civile\nhousehold contents insurance\nAssurance KVZ\nAssurance t\u00e9l\u00e9phone mobile\nPour plus d'informations en diff\u00e9rentes langues sur le sujet de l'assurance, cliquez ici.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5404396},{"id":1948,"question":"Quels types de services la municipalit\u00e9 de Korb offre-t-elle aux r\u00e9fugi\u00e9s ?","answers":[7],"context":"H\u00f4tel de ville \u00e0 Korb\nMunicipalit\u00e9 de Korb\nJ.-F.\ncommunaut\u00e9@panier.\nfr\nwww.\npanier.fr\nService citoyen\nLundi\n08 :\n00 am to 12 :\n00 pm\nTuesday\n07 :\n30 am to 12 :\n00 pm\nWednesday\nFerm\u00e9 sur\nThursday\n08 :\n00 \u00e0 12 :\n00 and\n16 :\n30 \u00e0 18 :\n30\nFriday\n08 :\n00 am to 12 :\n00 pm\nPersonnes de contact sur le th\u00e8me de l'int\u00e9gration\nAgent d'int\u00e9gration\nSaousan Al-Bakri\nAl-bakri@korb.\nfr\nCounselling pour les r\u00e9fugi\u00e9s - gestion de l'int\u00e9gration\nGabriele Sigloch\nsigloch@korb.\nfr\nWolfram Deterding\npanier deterding@.\nfr\nFormes en ligne\nApp de la municipalit\u00e9 de Korb","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":5484502},{"id":1861,"question":"De quel document les demandeurs d'asile ont-ils besoin pour b\u00e9n\u00e9ficier d'un traitement m\u00e9dical ?","answers":[1],"context":"Certificat de traitement pour les demandeurs d'asile\nLes personnes en cours de proc\u00e9dure d'asile ont besoin d'un bon d'assurance sant\u00e9 ou d'un bon de soins dentaires pour les soins m\u00e9dicaux.\nCeci est toujours valable pour une dur\u00e9e de 3 mois.\nVous pouvez obtenir le bon de traitement correspondant aupr\u00e8s de l'agent des prestations du service des prestations pour demandeurs d'asile au bureau de district de Rems-Murr.\nSi vous devez consulter un m\u00e9decin, veuillez pr\u00e9senter le certificat de traitement.\nVous avez droit \u00e0 :\nServices de pr\u00e9vention et d'att\u00e9nuation de la maladie et de la douleur\nServices pendant la grossesse\nServices de d\u00e9tection des maladies\nServices pour le traitement des maladies\nSi vous avez un permis de s\u00e9jour, vous devez vous inscrire aupr\u00e8s d'une caisse d'assurance maladie.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.5,"sourceLanguage":"de","pageId":4054633},{"id":1750,"question":"Quel est le but d'une p\u00e9riode probatoire dans un contrat de travail permanent ?","answers":[17,18,19],"context":"Contrat d'emploi\nToute personne qui commence \u00e0 travailler re\u00e7oit un contrat d'emploi.\nLe contrat de travail r\u00e8gle les conditions les plus importantes d'une relation d'emploi telles que\nHeures de travail\nVacances\nLe montant du salaire et\nP\u00e9riodes de notification\nLes deux parties - travailleurs et employeurs - doivent se conformer \u00e0 ces accords.\nComme le contrat devient l\u00e9galement valable avec votre signature, vous ne devez le signer que si vous en comprenez parfaitement le contenu.\nSi vous d\u00e9couvrez par la suite que vous avez sign\u00e9 un contrat avec lequel vous n'\u00eates pas d'accord apr\u00e8s tout, vous pouvez en revoir les clauses.\nUn avocat peut vous aider dans cette d\u00e9marche, par exemple.\nVous pouvez obtenir un soutien suppl\u00e9mentaire ici.\nNote :\nUn contrat de travail peut \u00e9galement \u00eatre \u00e9tabli verbalement ou tacitement par un acte concluant !\nSi tu as travaill\u00e9, ton employeur doit te payer pour cela, m\u00eame s'il n'y a pas de contrat de travail \u00e9crit (encore en vigueur) !\nTypes de contrats\nPermanent job contract (contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e)\nIl y a g\u00e9n\u00e9ralement une p\u00e9riode de probation de trois ou six mois.\nPendant cette p\u00e9riode, l'employeur et le salari\u00e9 peuvent tous deux mettre fin \u00e0 une relation de travail \u00e0 court terme dans un d\u00e9lai de deux semaines.\nA la fin de la p\u00e9riode probatoire, une relation d'emploi permanente d\u00e9bute avec une protection plus longue contre le licenciement.\nLes heures de travail vont g\u00e9n\u00e9ralement jusqu'\u00e0 40 heures par semaine.\nFixed-term employment contract (contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e)\nL'emploi prend fin \u00e0 la date convenue, sans qu'il soit n\u00e9cessaire de donner un pr\u00e9avis de d\u00e9mission.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4054748},{"id":1803,"question":"Qui peut participer au cours de langue professionnelle en tant que salari\u00e9 ?","answers":[8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19],"context":"Cours de langue professionnelle (DeuF\u00f6V)\nLes cours d'allemand li\u00e9s \u00e0 l'emploi permettent d'am\u00e9liorer encore les comp\u00e9tences en allemand, par exemple apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 suivi un cours d'int\u00e9gration.\nVous pouvez suivre les cours DeuF\u00f6V pendant que vous travaillez, que vous suivez une formation ou une mesure de qualification professionnelle ou comme pr\u00e9paration au d\u00e9marrage d'une carri\u00e8re en Allemagne.\nLa structure de base des cours de langue professionnelle est le cours de base.\nUne distinction de base est faite entre trois types : B1 \u00e0 B2, B2 \u00e0 C1 et C1 \u00e0 C2.\nLes modules comprennent chacun 300 unit\u00e9s d'enseignement.\nToutefois, il existe \u00e9galement des modules sp\u00e9ciaux qui ne requi\u00e8rent que le niveau de langue A2 ou B1.\nDes modules sp\u00e9ciaux suppl\u00e9mentaires sont sp\u00e9cifiquement adapt\u00e9s \u00e0 des groupes professionnels particuliers.\nQui peut participer ?\nVous devez remplir les conditions suivantes pour participer au cours de langue professionnelle :\nIls sont issus de l'immigration et ont besoin d'une formation linguistique compl\u00e9mentaire.\nC'est le cas des immigr\u00e9s de pays tiers, des citoyens de l'UE et des Allemands issus de l'immigration.\nVous avez d\u00e9j\u00e0 suivi un cours d'int\u00e9gration et\/ou vous parlez d\u00e9j\u00e0 l'allemand au niveau A1, A2, B1, B2 ou C1 selon le Cadre europ\u00e9en commun de r\u00e9f\u00e9rence pour les langues (CECR).\nAfin de pouvoir suivre des cours avec un niveau de langue cible inf\u00e9rieur \u00e0 B2, il est n\u00e9cessaire d'avoir suivi au pr\u00e9alable un cours d'int\u00e9gration avec un test d'allemand pour immigrants r\u00e9ussi et \u00e9chou\u00e9.\nVous devez \u00eatre inscrit(e) en tant que demandeur d'emploi et\/ou vous recevez g\u00e9n\u00e9ralement des prestations conform\u00e9ment au SGB II (\"Hartz IV\") ou au SGB III (prestations de ch\u00f4mage).\nVous \u00eates \u00e0 la recherche d'un poste de formation ou vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 en formation.\nVous \u00eates actuellement en train de suivre la proc\u00e9dure de reconnaissance de votre qualification professionnelle ou de votre certificat de formation.\nParticipation en tant que salari\u00e9\nSi vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 en emploi, vous pouvez participer au cours de langue professionnelle.\nLa condition pr\u00e9alable est que vous n'ayez pas encore de comp\u00e9tences linguistiques suffisantes pour ma\u00eetriser votre future vie professionnelle quotidienne.\nCo\u00fbt de la participation\nLa participation au cours de langue professionnelle est g\u00e9n\u00e9ralement gratuite.\nSi votre revenu annuel imposable est sup\u00e9rieur \u00e0 \u20ac20,000, vous payez une contribution aux frais de \u20ac2.42 par unit\u00e9 d'enseignement (50 pour cent du taux de remboursement des frais).\nCela repr\u00e9sente un total de 1 452 \u20ac pour un cours de 600 unit\u00e9s d'enseignement.\nLe paiement de la contribution aux frais peut \u00e9galement \u00eatre effectu\u00e9 par l'employeur.\nEn cas de r\u00e9ussite \u00e0 l'examen, un remboursement de 50 pour cent de la contribution aux frais peut \u00eatre demand\u00e9.\nEligibilit\u00e9\nEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, les agences pour l'emploi et les centres pour l'emploi se prononcent sur l'admissibilit\u00e9.\nContactez votre conseiller ici.\nIls sauront \u00e9galement quelles \u00e9coles de langues proposent des cours et si des cours sp\u00e9ciaux sont possibles pour vous.\nSi vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 en emploi ou en relation de formation ou en proc\u00e9dure de reconnaissance et que vous ne recevez pas d'allocations au titre du SGB II ou du SGB III, vous pouvez faire une demande directement aupr\u00e8s du BAMF pour avoir le droit de participer.\nIci, vous pouvez rechercher des cours pertinents dans le district de Rems-Murr.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4054778},{"id":1851,"question":"O\u00f9 peut-on trouver un soutien professionnel pour les probl\u00e8mes de d\u00e9pendance dans le district de Rems-Murr ?","answers":[7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23,24,25,26,27,28,29,30,31,32,33,34,35,36],"context":"Troubles de l'addiction\nLa d\u00e9pendance est une maladie !\nUne addiction est une d\u00e9pendance \u00e0 des substances (p.ex. alcool, drogues, nicotine, m\u00e9dicaments) ou \u00e0 des comportements (p.ex. addiction au jeu, addiction au shopping).\nLa d\u00e9pendance peut affecter n'importe qui.\nLa recherche d'aide n'a rien \u00e0 voir avec l'\u00e9chec personnel.\nLorsque vous \u00eates accro, vous pensez presque exclusivement \u00e0 la substance addictive.\nVous ne pouvez plus contr\u00f4ler votre propre consommation.\nLes relations et les performances au travail se d\u00e9gradent souvent en cons\u00e9quence.\nQuelle est l'aide disponible ?\nSupport professionnel\nVous pouvez obtenir un soutien professionnel aupr\u00e8s de sp\u00e9cialistes dans les centres de conseil en mati\u00e8re de d\u00e9pendance.\nIl existe les centres de conseil suivants dans le district :\nAddiction counselling Kreisdiakonieverband :\nWaiblingen, Schorndorf, Welzheim et Fellbach - il existe \u00e9galement un service de conseil en ligne\nAddiction counselling (kdv-rmk.de)\nCaritas addiction counselling\nBacknang - il y a aussi une consultation en ligne\nAddiction counselling (caritas-ludwigsburg-waiblingen-enz.de)\nAddiction counselling Jobcenter\nWaiblingen job centre\nConseil en mati\u00e8re de d\u00e9pendance - Rems-Murr job centre (jobcenter-rems-murr.de)\nJeunes gens\nIl existe \u00e9galement un service sp\u00e9cial de conseil en mati\u00e8re de d\u00e9pendance pour les jeunes de moins de 28 ans.\nWaiblingen, Backnang, Schorndorf\nHORIZONT - centre d'aide aux jeunes et aux toxicomanes dans le district de Rems-Murr (drogenhilfe-horizont.de)\nAddiction officer of the district\nBacknang\nAddiction officer : district de Rems-Murr\nGroupes d'entraide\nLes personnes touch\u00e9es se renforcent mutuellement dans des groupes d'entraide.\nLes groupes travaillent de mani\u00e8re anonyme dans certains cas et aident toutes les personnes affect\u00e9es par des situations difficiles.\nDes informations g\u00e9n\u00e9rales sur les groupes d'entraide dans le district de Rems-Murr peuvent \u00eatre trouv\u00e9es ici.\nConseils aux r\u00e9fugi\u00e9s et aux migrants affect\u00e9s par la toxicomanie\nDu mat\u00e9riel d'information et des brochures multilingues sur le th\u00e8me de la d\u00e9pendance peuvent \u00eatre trouv\u00e9s ici.\nInformations importantes\nLes centres de conseil sont gratuits.\nLes s\u00e9ances de conseil sont confidentielles et les informations discut\u00e9es ne seront pas transmises \u00e0 la police.\nSi vous le souhaitez, le conseil est anonyme.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.8108108108,"sourceLanguage":"de","pageId":5404367},{"id":1728,"question":"Quand la soir\u00e9e des parents aura-t-elle lieu ?","answers":[5],"context":"Informations importantes pour les parents\nSoir\u00e9e des parents\nTous les parents sont invit\u00e9s \u00e0 une soir\u00e9e des parents.\nVous pouvez communiquer avec d'autres parents et l'enseignant et obtenir beaucoup d'informations.\nC'est une bonne chose si vous profitez de ces r\u00e9unions.\nLes dates seront communiqu\u00e9es dans une lettre aux parents.\nIl est important de lire les lettres aux parents.\nConseil des parents\nIl y a un conseil des parents dans chaque classe.\nCette d\u00e9cision est prise par tous les parents lors d'une soir\u00e9e des parents.\nLes t\u00e2ches et les droits du conseil des parents sont r\u00e9gis par la loi.\nLe Parents' Council traite les probl\u00e8mes que les autres parents leur racontent.\nLe Parents' Council repr\u00e9sente les autres parents devant l'\u00e9cole.\nTravail social \u00e0 l'\u00e9cole\nIl y a des assistants sociaux scolaires dans de nombreuses \u00e9coles.\nCelles-ci peuvent soutenir les enfants et les jeunes \u00e0 l'\u00e9cole.\nLes travailleurs sociaux scolaires conseillent et aident les \u00e9l\u00e8ves en cas de probl\u00e8mes scolaires ou priv\u00e9s, d'irritations ou d'autres soucis.\nLe service est volontaire et les travailleurs sociaux scolaires travaillent en toute confiance.\nCela signifie qu'ils ne doivent pas parler des probl\u00e8mes \u00e0 qui que ce soit.\nSinon, il y a aussi des conseillers d'orientation ou des enseignants de liaison.\nV\u00e9rifiez avec votre \u00e9cole.\nTutorat\nSi vous avez des difficult\u00e9s dans certaines mati\u00e8res \u00e0 l'\u00e9cole et que vous avez besoin d'un soutien suppl\u00e9mentaire, vous pouvez vous inscrire pour un tutorat.\nLe tutorat est assur\u00e9 par un tuteur et se d\u00e9roule en dehors de la salle de classe.\nLe tutorat se d\u00e9roule g\u00e9n\u00e9ralement en petits groupes ou par le biais d'une supervision individuelle.\nVous pouvez r\u00e9p\u00e9ter le contenu ici ou obtenir des t\u00e2ches suppl\u00e9mentaires pour vous entra\u00eener.\nLe tutorat co\u00fbte de l'argent.\nSi vous \u00eates \u00e9ligible au BuT, les frais de tutorat peuvent \u00eatre pay\u00e9s sous certaines conditions (confirmation de l'\u00e9cole que votre enfant a un besoin urgent de tutorat).\nVous devez remplir une demande BuT.\nSi vous avez besoin d'aide pour trouver un tutorat, demandez \u00e0 votre responsable de l'int\u00e9gration, au service de conseil social, au service de vente de conseils en mati\u00e8re de migration des jeunes ou au service de conseil en mati\u00e8re de migration.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4054663},{"id":1922,"question":"Quelles sont les comp\u00e9tences d'une personne de niveau C1 ?","answers":[21,22,23],"context":"Quels sont les niveaux de langue ?\nLes niveaux\nLes niveaux de base sont :\nA : Comp\u00e9tences linguistiques de base\nB : Comp\u00e9tences linguistiques ind\u00e9pendantes\nC : Comp\u00e9tences linguistiques\nCes trois niveaux sont encore subdivis\u00e9s en deux niveaux chacun.\nUne description d\u00e9taill\u00e9e des connaissances qui se cachent derri\u00e8re chaque niveau peut \u00eatre trouv\u00e9e dans le tableau suivant :\nNiveau :\nA1\nPeut comprendre et utiliser des expressions famili\u00e8res de tous les jours et des phrases tr\u00e8s basiques.\nCela inclut, par exemple, la question et la r\u00e9ponse concernant le lieu de r\u00e9sidence.\nA2\nLa personne est capable de comprendre des phrases et des expressions fr\u00e9quemment utilis\u00e9es en rapport avec les aspects essentiels de la vie quotidienne.\nCela inclut, par exemple, la description de votre propre emploi ou de votre formation.\nB1\nLa personne comprend les contenus les plus importants en utilisant un langage standard clair lorsqu'elle aborde des sujets familiers au travail, \u00e0 l'\u00e9cole ou dans ses loisirs.\nCela permet \u00e0 la personne de s'exprimer de mani\u00e8re simple et coh\u00e9rente sur des sujets familiers et des domaines d'int\u00e9r\u00eat personnel, par exemple, sur les objectifs que la personne poursuit.\nB2\nLa personne est capable de comprendre les contenus les plus importants de textes complexes et comprend \u00e9galement les discussions techniques dans son propre domaine sp\u00e9cifique, par exemple, \u00e0 l'\u00e9cole professionnelle.\nLa personne est capable de communiquer avec une telle spontan\u00e9it\u00e9 et une telle fluidit\u00e9 qu'une conversation avec des locuteurs natifs est facilement possible sans trop d'efforts de part et d'autre.\nC1\nLa personne comprend une large gamme de textes plus longs et exigeants et peut \u00e9galement percevoir des significations implicites qui ne sont pas exprim\u00e9es ouvertement.\nEn outre, la personne est capable de s'exprimer spontan\u00e9ment et couramment - par exemple au travail - et de s'exprimer sur des sujets complexes.\nC2\nLa personne peut comprendre pratiquement tout ce qu'elle lit et entend sans effort.\nIls peuvent s'exprimer spontan\u00e9ment, avec beaucoup de fluidit\u00e9 et de pr\u00e9cision.\nPlus d'informations sur : europaeischer-referenzrahmen.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4054772},{"id":1741,"question":"Qui re\u00e7oit un \"num\u00e9ro d'identification fiscale\" en Allemagne ?","answers":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12],"context":"Imp\u00f4ts et paiements de la s\u00e9curit\u00e9 sociale\nEn Allemagne, chaque salari\u00e9 paie une partie de son salaire sous forme d'imp\u00f4ts et de cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale.\nLes personnes exer\u00e7ant une activit\u00e9 ind\u00e9pendante doivent \u00e9galement payer des imp\u00f4ts.\nImp\u00f4t sur le revenu\nL'imp\u00f4t sur le revenu est une contribution au financement des d\u00e9penses du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral, de l'\u00c9tat et des collectivit\u00e9s locales.\nAvec l'argent des imp\u00f4ts, on construit des routes et des \u00e9coles ou on finance des prestations sociales, par exemple.\nSi vous avez un employeur (c'est-\u00e0-dire que vous \u00eates \"employ\u00e9\"), vous recevrez le montant net de votre salaire de votre employeur - en d'autres termes, vos imp\u00f4ts ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9duits.\nSi vous \u00eates ind\u00e9pendant, vous \u00eates responsable de votre propre imp\u00f4t sur le revenu.\nNum\u00e9ro d'identification fiscale\nToutes les personnes actives re\u00e7oivent un \"num\u00e9ro d'identification fiscale\" lorsqu'elles commencent \u00e0 travailler.\nLe num\u00e9ro d'identification fiscale est un num\u00e9ro \u00e0 11 chiffres utilis\u00e9 pour l'imp\u00f4t sur le revenu.\nElle est valable pour toute la dur\u00e9e de ta vie.\nLes enfants n\u00e9s en Allemagne re\u00e7oivent une lettre avec leur num\u00e9ro d'identification fiscale personnel dans les trois mois qui suivent leur naissance ;\nceci est n\u00e9cessaire pour demander des prestations familiales (allocations familiales) par exemple.\nSi vous travaillez en Allemagne, vous aurez besoin de ce num\u00e9ro \u00e0 plusieurs reprises, par exemple pour votre employeur.\nSi vous ne connaissez pas ce num\u00e9ro, vous pouvez le demander personnellement au bureau d'enregistrement (Meldebeh\u00f6rde) ou par \u00e9crit \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral des imp\u00f4ts (federal tax office).\nRetour d'imp\u00f4t\nDans la d\u00e9claration d'imp\u00f4t annuelle, vous pouvez r\u00e9clamer divers frais au bureau des imp\u00f4ts pour r\u00e9duire le montant de l'imp\u00f4t que vous payez.\nVous pouvez recevoir des remboursements ou vous pouvez avoir \u00e0 payer des paiements suppl\u00e9mentaires \u00e0 l'administration fiscale.\nDe nombreuses personnes sont oblig\u00e9es de remplir une d\u00e9claration d'imp\u00f4t ;\nil est pr\u00e9f\u00e9rable de demander \u00e0 l'administration fiscale (tax office) si cela s'applique \u00e0 vous.\nSi vous avez besoin d'aide pour votre d\u00e9claration d'imp\u00f4ts, vous devriez contacter le centre de conseil de votre contribuable local.\nSi vous avez d'autres questions, le bureau des imp\u00f4ts peut \u00e9galement vous aider.\nPaiements de la s\u00e9curit\u00e9 sociale\nLes cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale sont les cotisations d'assurance sociale que les salari\u00e9s doivent d\u00e9duire de leur salaire mensuel brut en plus des imp\u00f4ts - c'est l\u00e9galement obligatoire et automatiquement calcul\u00e9 par l'employeur.\nUne partie de l'assurance sociale est \u00e9galement pay\u00e9e par l'employeur.\nThe social security payments finance the German social insurance system.\nSi les personnes ne trouvent pas de travail ou ne sont plus en mesure de travailler, leurs principaux frais de subsistance seront toujours couverts.\nUltimately, social contributions serve the personal security of each and every individual - for example, if you become unemployed and have previously paid into unemployment insurance for a certain period of time, you are entitled to unemployment benefit I. Likewise, with your monthly contribution to pension insurance, you acquire a right to receive a state pension in older age.\nLes cotisations \u00e0 l'assurance sociale sont constitu\u00e9es par les paiements effectu\u00e9s en faveur :\nAssurance pension\nAssurance contre le ch\u00f4mage\nAssurance sant\u00e9\nAssurance soins de longue dur\u00e9e\nLe montant d\u00e9pend de votre revenu individuel.\nLes cotisations sont automatiquement d\u00e9duites de ton salaire brut.\nIl existe des exceptions pour les travailleurs \u00e9trangers, par exemple s'ils sont envoy\u00e9s en Allemagne par une entreprise \u00e9trang\u00e8re, s'ils travaillent dans plusieurs pays ou s'ils sont ind\u00e9pendants ou concern\u00e9s par d'autres exemptions.\nPour obtenir une r\u00e9sidence permanente, il est n\u00e9cessaire d'avoir cotis\u00e9 pendant au moins 60 mois \u00e0 l'assurance pension.\nCela s'applique \u00e9galement aux personnes exer\u00e7ant une activit\u00e9 ind\u00e9pendante.\nIl y a aussi des exemptions ici.\nNum\u00e9ro de s\u00e9curit\u00e9 sociale (social security number)\nLa Deutsche Rentenversicherung (la compagnie d'assurance pension de l'\u00c9tat allemand) vous envoie automatiquement votre num\u00e9ro de s\u00e9curit\u00e9 sociale la premi\u00e8re fois que vous prenez un emploi en Allemagne.\nSi vous perdez ce num\u00e9ro, vous pouvez demander \u00e0 ce qu'il vous soit envoy\u00e9 \u00e0 nouveau :\nNum\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone de l'assurance pension allemande :\nAdditional information : Assurance pension allemande","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.9230769231,"sourceLanguage":"de","pageId":4054755},{"id":1844,"question":"La fr\u00e9quentation d'un centre d'accueil de jour est-elle obligatoire pour les enfants en Allemagne ?","answers":[10,11],"context":"Day care centre\/\u00e9cole maternelle\nQu'est-ce qu'un centre de soins de jour ?\nAvant que ton enfant aille \u00e0 l'\u00e9cole, il peut aller dans un centre d'accueil de jour.\nIl y a des personnes qui s'occupent de votre enfant et qui soutiennent son d\u00e9veloppement.\nIls sont comme des professeurs \u00e0 l'\u00e9cole.\nLe centre de jour est un terme collectif d\u00e9signant diff\u00e9rentes formes de garde d'enfants.\nOn l'appelle souvent simplement un \"centre de jour\". Si ton enfant a entre 1 et 3 ans, le centre de jour s'appelle une \"cr\u00e8che\".\nLa cr\u00e8che est souvent int\u00e9gr\u00e9e dans un centre de jour.\nSi ton enfant a entre 3 et 6 ans (jusqu'\u00e0 ce qu'ils commencent l'\u00e9cole), le centre de jour s'appelle un \"jardin d'enfants\".\nLe jardin d'enfants est \u00e9galement appel\u00e9 \"Kiga\" ou \"Kindi\".\nD\u00e8s l'\u00e2ge de 1 an, votre enfant a le droit de fr\u00e9quenter un centre ou une structure de garde de jour.\nLa fr\u00e9quentation d'un centre de jour\/d'un jardin d'enfants\/d'une cr\u00e8che est facultative et co\u00fbte de l'argent.\nVous trouverez ici une vid\u00e9o multilingue sur les centres de garde d'enfants.\nPourquoi un centre de jour est-il bon pour mon enfant ?\nAu centre de jour, ton enfant peut jouer avec d'autres enfants, se faire des amis et apprendre beaucoup de nouvelles choses.\nIls y apprendront \u00e9galement l'allemand.\nAu centre d'accueil de jour, les enfants apprennent en jouant.\nLe centre de garde d'enfants est une pr\u00e9paration tr\u00e8s importante pour l'\u00e9cole.\nAu cours de l'ann\u00e9e de troisi\u00e8me et juste avant que votre enfant ne commence l'\u00e9cole, il y a un examen d'entr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole.\nVous trouverez ici des vid\u00e9os sur le centre d'accueil de jour dans diff\u00e9rentes langues.\nComment enr\u00f4ler mon enfant dans le centre de garde d'enfants ?\nDemandez \u00e0 la mairie de votre commune comment vous pouvez enr\u00f4ler votre enfant.\nThe social counselling\/integration manager in the shared accommodation or the migration counselling and youth migration service can also help you to register your child at the kindergarten.\nMalheureusement, il n'y a pas assez de places dans tous les centres de garde d'enfants.\nIl est donc pr\u00e9f\u00e9rable d'inscrire votre enfant plusieurs mois \u00e0 un an \u00e0 l'avance et de le placer sur la liste d'attente.\nQuand le centre de jour est-il ouvert ?\nIl y a des heures d'ouverture diff\u00e9rentes.\nDans les centres de garde de jour, vous pouvez normalement avoir votre enfant pris en charge du matin jusqu'\u00e0 tard dans l'apr\u00e8s-midi.\nCependant, il y a aussi des jardins d'enfants qui ne sont ouverts que jusqu'\u00e0 la mi-journ\u00e9e (env.\n12:00 ou 14:00).\nTu am\u00e8nes ton enfant au centre de jour le matin et tu le r\u00e9cup\u00e8res \u00e0 l'heure du d\u00e9jeuner ou le soir.\nCela d\u00e9pend de la dur\u00e9e de votre r\u00e9servation.\nIl y a des heures fixes pour cela.\nIl faut y adh\u00e9rer.\nC'est tr\u00e8s important pour les enfants.\nCela permet aux soignants de soutenir les enfants qui n'ont pas de probl\u00e8mes.\nPour en savoir plus, contactez directement le centre de garde d'enfants.\nCentre d'accueil de jour pour enfants\nLe centre d'accueil de jour pour enfants est le point de contact pour les familles et les parents pour toutes les questions relatives \u00e0 l'accueil de jour des enfants.\nBureau de district de Rems-Murr\nBacknang\nKindertagesbetreuung@rems-murr-kreis.de\nPlus d'informations","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5584353},{"id":2047,"question":"O\u00f9 puis-je trouver de l'aide pour la violence domestique en Allemagne ?","answers":[11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23,24,25],"context":"Violence domestique\nLa violence domestique comprend toutes les formes de violence physique, sexuelle et\/ou psychologique entre les personnes dans une communaut\u00e9 essentiellement domestique.\nPeu importe que les personnes vivent ensemble dans le cadre d'un mariage, d'un partenariat enregistr\u00e9 ou simplement parce que, quelle est l'orientation sexuelle pr\u00e9sente ou qu'il s'agisse d'une communaut\u00e9 de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations.\nLa sc\u00e8ne du crime peut \u00e9galement se situer \u00e0 l'ext\u00e9rieur du domicile, par exemple dans la rue, dans un magasin ou sur le lieu de travail, mais c'est souvent le domicile lui-m\u00eame qui est la sc\u00e8ne du crime.\nPersonne n'a \u00e0 endurer quand il ou elle\nest humili\u00e9, insult\u00e9, agress\u00e9 ou menac\u00e9,\nest emp\u00each\u00e9 de quitter la maison,\nde la rencontre de la famille, des relations, des amies ou des amis,\nest oblig\u00e9 d'avoir des relations sexuelles,\nLa s\u00e9paration ou les souhaits de s\u00e9paration ne sont pas accept\u00e9s,\nest pers\u00e9cut\u00e9, harcel\u00e9 ou terroris\u00e9.\nConseil aux victimes du district de Rems-Murr\nLe service de conseil est confidentiel, gratuit et personnalis\u00e9 pour vous.\nThe victim counselling counsels persons of all gender and ages.\ninfo@opferberatung-rems-murr.de\nconseil aux victimes-rems-murr.de\nLigne d'aide pour les femmes victimes de violence\nLes femmes affect\u00e9es par la violence peuvent trouver un soutien sur la ligne d'aide.\nA la demande d'un appelant, les conseillers appelleront un interpr\u00e8te dans la langue requise dans un d\u00e9lai d'une minute.\nDes conseils gratuits, anonymes et confidentiels sont disponibles dans 18 langues \u00e9trang\u00e8res.\nVous pouvez recevoir des conseils par t\u00e9l\u00e9phone, chat ou e-mail.\nHelp hotline \"Violence \u00e0 l'encontre des femmes\nCentre de protection des femmes et des enfants\nLe Women's and Children's Shelter offre une protection aux femmes affect\u00e9es par la violence domestique et \u00e0 leurs enfants.\nfrauenhaus@drk-rems-murr.de\nPour plus d'informations et de coordonn\u00e9es, cliquez ici.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4054603},{"id":1688,"question":"O\u00f9 faut-il aller pour immatriculer un v\u00e9hicule \u00e0 moteur en Allemagne ?","answers":[31,32,33,34],"context":"Cars\nLicence de conduite\nSi vous conduisez une voiture en Allemagne, vous devez avoir un permis de conduire valide et toujours l'avoir avec vous.\nEn Allemagne, vous pouvez conduire une voiture d\u00e8s l'\u00e2ge de 18 ans et avec un permis de conduire valide.\nIl existe \u00e9galement l'option de passer le permis de conduire \u00e0 l'\u00e2ge de 17 ans.\nVous voulez obtenir votre permis de conduire ?\nSi vous voulez obtenir votre permis de conduire, choisissez une \u00e9cole de conduite.\nLa driving school vous expliquera quels sont les documents dont vous avez besoin et comment proc\u00e9der.\nObtenir un permis de conduire co\u00fbte de l'argent.\nVeuillez vous renseigner \u00e0 l'avance sur le montant de ces frais.\nAfin d'obtenir un permis de conduire allemand, vous devez passer l'examen th\u00e9orique et l'examen pratique.\nL'examen th\u00e9orique peut \u00eatre pass\u00e9 dans de nombreuses langues autres que l'allemand.\nParlez \u00e0 votre moniteur de conduite \u00e0 ce sujet.\nVous devez \u00e9galement suivre un cours de premiers secours.\nVous y apprendrez \u00e0 fournir de l'aide dans une situation d'urgence, par exemple en cas d'accident, de br\u00fblures ou d'empoisonnement.\nVous trouverez ici plus d'informations et de coordonn\u00e9es sur la mani\u00e8re de demander un permis de conduire aupr\u00e8s du bureau de district.\nVous avez d\u00e9j\u00e0 un permis de conduire \u00e9tranger ?\nVous avez un permis de conduire \u00e9tranger et vivez en Allemagne ?\nDans ce cas, votre permis de conduire \u00e9tranger est encore valable pendant 6 mois apr\u00e8s votre d\u00e9m\u00e9nagement en Allemagne.\nApr\u00e8s ces 6 mois, vous devez transf\u00e9rer votre permis de conduire vers un permis de conduire allemand.\nVous devrez \u00e9galement passer un examen th\u00e9orique et pratique.\nLes personnes originaires d'un pays de l'UE\/AELE disposant d'un permis de conduire valable n'ont pas besoin de transf\u00e9rer leur permis de conduire \u00e9tranger.\nVous trouverez ici de plus amples informations ainsi que des demandes de transfert de votre permis de conduire.\nNote : Pour s'assurer que la circulation routi\u00e8re est s\u00fbre pour toi et pour les autres, il y a de nombreuses r\u00e8gles.\nVous devez les respecter lorsque vous conduisez une voiture.\nCes r\u00e8gles sont \u00e9nonc\u00e9es dans le code de la route (StVO).\nSi vous enfreignez ces r\u00e8gles, vous serez sanctionn\u00e9.\nLes p\u00e9nalit\u00e9s peuvent \u00eatre : Des amendes, une interdiction de conduire ou des points sur ton permis.\nVous trouverez ici de plus amples informations en plusieurs langues.\nEnregistrer une voiture\nVous souhaitez acheter un v\u00e9hicule \u00e0 moteur (par exemple une voiture, un camion, une moto, un scooter) et le conduire ?\nEnsuite, vous devez enregistrer (register) ce v\u00e9hicule \u00e0 moteur.\nPour ce faire, vous devez vous rendre au \"bureau d'immatriculation\" (Registration Office).\nVeuillez prendre rendez-vous en ligne par inadvertance.\nWaiblingen, Schorndorf et Backnang\nVous trouverez ici toutes les informations importantes sur l'admission et les coordonn\u00e9es des lieux respectifs.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4054725},{"id":1899,"question":"Combien co\u00fbte la fr\u00e9quentation d'un centre ou d'un \u00e9tablissement de garde d'enfants ?","answers":[2],"context":"Co\u00fbts de garde d'enfants\nAttending a day care centre or day care facility costs money.\nVous pouvez vous renseigner sur les co\u00fbts directement aupr\u00e8s de la mairie ou de l'\u00e9tablissement sp\u00e9cifique.\nLes familles avec plusieurs enfants b\u00e9n\u00e9ficient souvent de r\u00e9ductions.\nSi vous n'avez pas d'emploi et que vous recevez des allocations du \"Landratsamt\" (bureau de district - allocations pour demandeurs d'asile), du Job Centre ou de l'\"Agentur f\u00fcr Arbeit\" (Agence f\u00e9d\u00e9rale pour l'emploi), vous pouvez obtenir une aide pour les frais.\nPour ce faire, vous devez soumettre une demande au YouthWelfareOffice au bureau de district(Aide \u00e9conomique \u00e0 la jeunesse).\nCliquez ici pour les applications et les d\u00e9tails de contact\nSouvent, le centre d'accueil de jour propose \u00e9galement un d\u00e9jeuner en commun.\nIl existe \u00e9galement des bons pour cela.\nVous devez soumettre une demande d'\u00e9ducation et de participation, ou de BuT pour une courte dur\u00e9e, au bureau de l'administration du district.\nVous pouvez acc\u00e9der ici aux applications de BuT","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4054657},{"id":1707,"question":"Qu'est-ce que les infections sexuellement transmissibles ?","answers":[1,2,3,4],"context":"VIH\/sida et infections sexuellement transmissibles\nLe VIH est l'abr\u00e9viation d'un virus.\nSi vous tombez tr\u00e8s malade \u00e0 cause du virus, cela signifie : SIDA.\nLes infections sexuellement transmissibles sont des maladies qui se transmettent lors des rapports sexuels.\nSur ces sites, vous trouverez des informations en plusieurs langues sur le th\u00e8me du VIH et du SIDA :\nVIH et SIDA | Zanzu\nMaterials | AIDS-Hilfe Potsdam e.V. - Nous promouvons la sant\u00e9.\n(aidshilfe-potsdam.de)\nConseils sur le VIH \/ SIDA et autres infections sexuellement transmissibles au bureau de sant\u00e9 du district de Rems-Murr\nLes centres de conseil sur le SIDA des services de sant\u00e9 fournissent des conseils sur le SIDA\/VIH et d'autres maladies sexuellement transmissibles telles que l'h\u00e9patite B, C, la syphilis, la gonorrh\u00e9e ou la chlamydia.\nLes conseils sont confidentiels, gratuits et anonymes.\nLe service de sant\u00e9 publique est tenu par le secret professionnel.\nLe bureau de sant\u00e9 du district de Rems-Murr propose \u00e9galement un test anti-VIH gratuit et anonyme.\nLes consultations ont lieu \u00e0 Waiblingen et Backnang.\nToutes les coordonn\u00e9es et informations compl\u00e9mentaires peuvent \u00eatre trouv\u00e9es ici.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4054642},{"id":1812,"question":"Quelle est la limite d'\u00e2ge pour b\u00e9n\u00e9ficier des prestations familiales ?","answers":[2,3],"context":"Prestations pour enfants et allocations parentales\nAvantages pour les enfants\nEn Allemagne, tous les enfants ont droit aux prestations familiales d\u00e8s leur naissance et jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans.\nDans certains cas, cela peut aller jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 25 ans.\nVotre enfant doit vivre dans votre foyer et \u00eatre pris en charge par vous.\nLes prestations familiales ne sont vers\u00e9es qu'\u00e0 une seule personne \u00e0 la fois, g\u00e9n\u00e9ralement un seul parent.\nSi vous avez plusieurs enfants, les montants individuels sont pay\u00e9s en une seule fois.\nSouvent, vous recevrez au moins 250 \u20ac par mois pour chaque enfant.\nSi vous avez plusieurs enfants, le nombre d'enfants d\u00e9termine le montant des prestations familiales.\nA partir du troisi\u00e8me enfant, vous avez droit \u00e0 davantage de prestations familiales.\nComment puis-je obtenir des prestations familiales ?\nVous devez soumettre une demande \u00e0 l'Office des prestations familiales (Familienkasse) de l'Agence f\u00e9d\u00e9rale pour l'emploi (Bundesagentur f\u00fcr Arbeit).\nVeuillez \u00e9galement contacter votre prestataire (centre d'emploi ou bureau de district) pour plus d'informations.\nLa demande et les informations compl\u00e9mentaires sur les prestations familiales\nNote pour les demandeurs d'asile : vous ne pouvez pas recevoir d'allocations familiales pendant la proc\u00e9dure d'asile.\nCeci n'est possible qu'apr\u00e8s avoir re\u00e7u une d\u00e9cision positive de la part du BAMF.\nResponsable pour le district de Rems-Murr : Familienkasse Baden-W\u00fcrttemberg-Ost (family benefits office).\nAllocation parentale\nDe nombreux parents souhaitent prendre soin de leur enfant apr\u00e8s la naissance.\nPour ce faire, vous ne travaillez pas pendant une certaine p\u00e9riode.\nOu vous ne travaillez qu'\u00e0 temps partiel.\nSi vous avez fait une demande d'allocation parentale, vous pouvez obtenir au moins 300 \u20ac par mois.\nMais cela peut aussi \u00eatre plus.\nVous b\u00e9n\u00e9ficiez g\u00e9n\u00e9ralement d'une allocation parentale pendant 12 mois.\nMais elle peut aussi \u00eatre plus longue.\nVous b\u00e9n\u00e9ficiez d'une allocation parentale si vous avez une r\u00e9sidence et que vous s\u00e9journez en Allemagne.\nVous avez besoin d'un permis de r\u00e9sidence.\nVous devez vivre ensemble avec votre enfant.\nLa demande et des informations compl\u00e9mentaires sur l'allocation parentale\nDemande d'allocation parentale par voie num\u00e9rique","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":5218850},{"id":2117,"question":"Qui puis-je contacter pour obtenir un soutien contre le mariage forc\u00e9 en Allemagne ?","answers":[5,6,7,8,9,10,11,12],"context":"Mariage forc\u00e9\nChaque personne peut d\u00e9cider pour elle-m\u00eame qui et quand elle se marie.\nLe mariage forc\u00e9 est une violation des droits de l'homme et est punissable en Allemagne.\nAvez-vous peur de vous marier contre votre gr\u00e9 ?\nVous avez \u00e9t\u00e9 approch\u00e9 par une personne qui risque le mariage forc\u00e9 ?\nRecherchez de l'aide et du soutien, le plus t\u00f4t sera le mieux.\nYASEMIN counselling centre (pour les personnes affect\u00e9es et les tiers de confiance)\nou\ninfo@eva-yasemin.de\nwww.eva-stuttgart.de\nLigne d'assistance nationale \"Violence contre les femmes\" : (For affected persons and trusted third parties)\nConseil en ligne : par e-mail, chat sur rendez-vous ou chat instantan\u00e9\nhttps:\/\/www.hilfetelefon.de\/no_cache\/das-hilfetelefon\/beratung\/online-beratung.html","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4054601},{"id":2315,"question":"Comment puis-je entrer en contact avec des organisations qui soutiennent les professionnels internationaux en Allemagne ?","answers":[2,3,4,5,6,7,8,9,10,11],"context":"Centre d'accueil\nLe Welcome Center Stuttgart soutient les professionnels internationaux, les \u00e9tudiants et leurs familles pour toutes les questions relatives au travail et \u00e0 la vie dans la r\u00e9gion de Stuttgart.\nLe Welcome Center vous soutient dans les domaines suivants :\nR\u00e8gles d'entr\u00e9e et de r\u00e9sidence\nApprendre l'allemand\nTrouver un logement, une garde d'enfants et une \u00e9cole\nQualification professionnelle et reconnaissance des qualifications \u00e9trang\u00e8res\nDroit de r\u00e9sidence\nRecherche d'emploi et candidature\nAssociations et culture dans la r\u00e9gion de Stuttgart\nCentre d'accueil de Stuttgart\nHeures d'ouverture\nLundi : 08:30 - 13:00 hrs\nMardi : 14:00 - 18:00 hrs\nMercredi : ferm\u00e9\nJeudi : 14:00 - 18:00 hrs\nVendredi : 08:30 - 13:00 hrs\ninfo@welcome-center-stuttgart.de\nCentre d'accueil de Stuttgart\nLe Welcome Service Region Stuttgart propose \u00e9galement des heures de consultation r\u00e9guli\u00e8res et gratuites dans le district de Rems-Murr .\nDates :\nMercredi, 07.06.23 de 09 - 13 hrs.\nWednesday, 21.06.23 from 09 am - 1 pm\nWednesday, 12.07.23 from 09 am - 1 pm\nmercredi, 20.09.23 de 09 a.m. - 1 p.m.\nmercredi 25.10.23 de 09 \u00e0 13 heures\nmercredi, 06.12.23 de 09 - 13 hrs\nVeuillez vous inscrire par e-mail ou par t\u00e9l\u00e9phone au :\nRebecca Geiger\nrebecca.geiger@region-stuttgart.de\nvhs Unteres Remstal e.V.\nwww.vhs-unteres-remstal.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.5882352941,"sourceLanguage":"de","pageId":4355318},{"id":2383,"question":"Quels sont les programmes d'aide alimentaire existants en Allemagne ?","answers":[1,2],"context":"Qu'est-ce que la \"Table\" et qui peut s'y rendre ?\nLa Banque alimentaire aide les personnes qui n'ont pas beaucoup d'argent.\nIls proposent des aliments et des produits d'hygi\u00e8ne bon march\u00e9 qui ne sont plus vendus dans les magasins.\nIl s'agit notamment de\nAliments dont la date d'expiration est imminente\nProduits cuits du jour pr\u00e9c\u00e9dent\nEmballage endommag\u00e9 ou d\u00e9t\u00e9rior\u00e9\nFruits et l\u00e9gumes avec de petites imperfections.\nVous pouvez obtenir de la nourriture et des produits de toilette ici si vous ne travaillez pas ou si vous ne gagnez pas assez d'argent.\nVous avez besoin d'une carte d'identit\u00e9 pour cela.\nElle est \u00e9mise par les magasins \"Tafel\".\nAllez y avec votre preuve qu'ils en ont besoin.\nPar exemple, avec votre avis officiel \u00e9mis via la \"AsylblG\" ou \"Sozialhilfe\" (ce sont les lettres qui indiquent combien d'argent vous allez recevoir pendant un mois).\nDans le district de Rems-Murr, il y a des magasins Tafel dans les villes suivantes :\nWaiblingen, Fellbach, Backnang, Winnenden, Weinstadt, Welzheim, Murrhardt\nVous trouverez ici les adresses et les coordonn\u00e9es correspondantes.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4054720},{"id":1779,"question":"O\u00f9 peut-on trouver des conseils sur l'assurance maladie dans un petit boulot ?","answers":[5],"context":"Minijob\nLe revenu maximum par mois est de 520 \u20ac et est exon\u00e9r\u00e9 d'imp\u00f4t.\nAucune cotisation ne doit \u00eatre vers\u00e9e par le salari\u00e9 \u00e0 l'assurance maladie obligatoire et \u00e0 l'assurance ch\u00f4mage.\nVous pouvez \u00e9galement \u00eatre exempt\u00e9 de l'obligation de payer l'assurance pension sur demande.\nAvec un mini-job, vous n'acqu\u00e9rez que des droits tr\u00e8s limit\u00e9s \u00e0 une future pension de vieillesse.\nVous devez organiser votre propre assurance sant\u00e9, il est donc pr\u00e9f\u00e9rable de demander conseil \u00e0 une compagnie d'assurance sant\u00e9 publique.\nVous trouverez ici de plus amples informations sur ce sujet.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4054754},{"id":1777,"question":"Quel est le revenu mensuel maximum pour un minijob ?","answers":[1],"context":"Minijob\nLe revenu maximum par mois est de 520 \u20ac et est exon\u00e9r\u00e9 d'imp\u00f4t.\nAucune cotisation ne doit \u00eatre vers\u00e9e par le salari\u00e9 \u00e0 l'assurance maladie obligatoire et \u00e0 l'assurance ch\u00f4mage.\nVous pouvez \u00e9galement \u00eatre exempt\u00e9 de l'obligation de payer l'assurance pension sur demande.\nAvec un mini-job, vous n'acqu\u00e9rez que des droits tr\u00e8s limit\u00e9s \u00e0 une future pension de vieillesse.\nVous devez organiser votre propre assurance sant\u00e9, il est donc pr\u00e9f\u00e9rable de demander conseil \u00e0 une compagnie d'assurance sant\u00e9 publique.\nVous trouverez ici de plus amples informations sur ce sujet.","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4054754},{"id":1927,"question":"Qui est responsable de l'aide sociale dans le logement partag\u00e9 ?","answers":[1,2,3,4],"context":"Soutien social dans les logements partag\u00e9s\nCaritas et l'association diaconale du district sont responsables de l'aide sociale dans les centres d'h\u00e9bergement partag\u00e9s du district de Rems-Murr.\nLes t\u00e2ches principales sont le conseil, la m\u00e9diation et le soutien dans tous les domaines de la vie quotidienne, de la famille, de l'emploi et de l'organisation de la vie en communaut\u00e9 dans l'h\u00e9bergement et le quartier.\nLes t\u00e2ches comprennent \u00e9galement l'accompagnement des b\u00e9n\u00e9voles.\nLes coordonn\u00e9es sont affich\u00e9es dans les h\u00e9bergements respectifs.\nPour des questions g\u00e9n\u00e9rales concernant l'aide sociale dans le district de Rems-Murr, vous pouvez \u00e9galement contacter le bureau suivant :\nGestion sociale de l'aide sociale aux r\u00e9fugi\u00e9s dans le district de Rems-Murr\nsozialmanagement@rems-murr-kreis.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":0.5714285714,"sourceLanguage":"de","pageId":4054855},{"id":2456,"question":"Comment puis-je acc\u00e9der aux services d'aide sociale dans mon logement partag\u00e9 ?","answers":[4,5,6,7],"context":"Soutien social dans les logements partag\u00e9s\nCaritas et l'association diaconale du district sont responsables de l'aide sociale dans les centres d'h\u00e9bergement partag\u00e9s du district de Rems-Murr.\nLes t\u00e2ches principales sont le conseil, la m\u00e9diation et le soutien dans tous les domaines de la vie quotidienne, de la famille, de l'emploi et de l'organisation de la vie en communaut\u00e9 dans l'h\u00e9bergement et le quartier.\nLes t\u00e2ches comprennent \u00e9galement l'accompagnement des b\u00e9n\u00e9voles.\nLes coordonn\u00e9es sont affich\u00e9es dans les h\u00e9bergements respectifs.\nPour des questions g\u00e9n\u00e9rales concernant l'aide sociale dans le district de Rems-Murr, vous pouvez \u00e9galement contacter le bureau suivant :\nGestion sociale de l'aide sociale aux r\u00e9fugi\u00e9s dans le district de Rems-Murr\nsozialmanagement@rems-murr-kreis.de","city":"rems-murr-kreis","language":"fr","jaccard":1.0,"sourceLanguage":"de","pageId":4054855}]