## Answer: 5, 6, 7 ## Sentence numbers: 5, 6, 7

Answer: 5, 6, 7
Sentence numbers: 5, 6, 7

Explanation: The question asks about the deadlines for termination in Germany. The answer sentences are 5, 6, and 7, which provide information about the notice periods for employees depending on the duration of the employment relationship. Sentence 5 states that the deadline for employees depends on the duration of the employment relationship, while sentences 6 and 7 provide specific examples of notice periods for employees with 5 years of employment and those in a probationary period, respectively.assistant

## Answer: 5, 6, 7 ## Sentence numbers: 5, 6, 7

Answer: 5, 6, 7
Sentence numbers: 5, 6, 7

Explanation: The question asks about the deadlines for termination in Germany. The answer sentences are 5, 6, and 7, which provide information about the notice periods for employees depending on the duration of the employment relationship. Sentence 5 states that the deadline for employees depends on the duration of the employment relationship, while sentences 6 and 7 provide specific examples of notice periods for employees with 5 years of employment and those in a probationary period, respectively.assistant

## Answer: 5, 6, 7 ## Sentence numbers: 5, 6, 7

Answer: 5, 6, 7
Sentence numbers: 5, 6, 7

Explanation: The question asks about the deadlines for termination in Germany. The answer sentences are 5, 6, and 7, which provide information about the notice periods for employees depending on the duration of the employment relationship. Sentence 5 states that the deadline for employees depends on the duration of the employment relationship, while sentences 6 and 7 provide specific examples of notice periods for employees with 5 years of employment and those in a probationary period, respectively.assistant

## Answer: 5, 6, 7 ## Sentence numbers: 5, 6, 7

Answer: 5, 6, 7
Sentence numbers: 5, 6, 7

Explanation: The question asks about the deadlines for termination in Germany. The answer sentences are 5, 6, and 7