## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2

The basic law that everyone living in Germany must follow is the Grundgesetz (basic law) of the political and legal system. This is stated in sentence 2.assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2assistant<s> [INST] 
## Answer: 2. ## Sentence numbers: 2