## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3

Answer: 3
Sentence numbers: 3

Explanation: The question asks about the minimum contract duration that must often be met. The answer is sentence 3, which states that "Oft m√ºssen Sie bei Ihrem alten Anbieter eine Mindestvertragslaufzeit von 24 Monaten einhalten." (Often, you must have a minimum contract duration of 24 months with your old provider.)assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ## Sentence numbers: 3assistant<s> [INST] 
## Answer: 3 ##