## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4

Note: The answer is based on the context provided, which states that Drittstaatsangeh√∂rige (foreign nationals) who have been continuously residing in the Federal Territory for five years with a residence permit can apply for an unlimited residence permit.assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST] 
## Answer: 5 Jahre. ## Sentence numbers: 4assistant<s> [INST